<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="2">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</text>
    <text id="8">Al islote del volcán</text>
    <text id="9">A la isla de los macilentos</text>
    <text id="10">Está usted en el pueblo de los mosquibitas.</text>
    <text id="15">¿Qué hace usted ahí?</text>
    <text id="16">¡¡Sujétese!!</text>
    <text id="20">Vengo a pediros ayuda. Dark Monk y el emperador han construido un reactor en la luna de esmeralda. Planean propulsarla sobre mi planeta para destruirlo en la próxima celebración en la que Dark Monk prometió hacer el milagro .</text>
    <text id="21">El centro de control está en el islote CX y el único acceso es el pasadizo que sale del sub-gas. Los disidentes de arriba me han dicho que los de aquí me ayudarían.</text>
    <text id="25">¡Turismo, esto es muy bonito!</text>
    <text id="26">¡Tengo que hablar con vuestra Reina!</text>
    <text id="27">¡Déjeme en paz!</text>
    <text id="29">A Otringal</text>
    <text id="30">Al islote de la Celebración</text>
    <text id="31">A ninguna. Me quedo aquí</text>
    <text id="32">Buenos días.</text>
    <text id="33">No tengo suficientes zlitos.</text>
    <text id="34">¡De acuerdo!</text>
    <text id="35">Señor Kurtz - Coronel retirado - Especialista en ciencias no científicas&quot;</text>
    <text id="39">Y ahora nadie sabe dónde se encuentra el fragmento. ¡Por eso todo el mundo anda cavando por todas partes! ¿Pero no dejó ninguna nota?</text>
    <text id="40">Roger de la Fontaine - Burgomaestre Purlón&quot;</text>
    <text id="41">No me interesa.</text>
    <text id="42">Está cerrado.</text>
    <text id="43">Está usted en el pueblo de los purlones.</text>
    <text id="44">Está usted en la refinería de gazogem.</text>
    <text id="45">Está usted en el puerto de los Purlones.</text>
    <text id="46">¡¡¡Pero si lo he encontrado yo, su fragmento!!!</text>
    <text id="48">¡¡Bidi, Bidi!!</text>
    <text id="53">En este pueblo están todos locos. Ahora, hasta ha venido una lechuza a quedarse. Se ha metido en una perrera, sin más, y ha hecho de ella su casa.</text>
    <text id="63">¡¡Ouinnn!!</text>
    <text id="68">¡¡Ouinnn!!</text>
    <text id="70">¡¡No es posible, se lo impediré!!</text>
    <text id="73">Buenos días.</text>
    <text id="74">¿Pero... usted quién es?</text>
    <text id="75">¿Cómo sabía usted que iba a venir?</text>
    <text id="78">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</text>
    <text id="82">No gracias.</text>
    <text id="83">A la isla de los Mosquibitas</text>
    <text id="85">A la isla de los Macilentos</text>
    <text id="86">Estad usted en la isla de debajo del volcán de la celebración.</text>
    <text id="87">¡Twinsen, corre a la farmacia del centro de la ciudad y busca un remedio para el Dino-Fly.! Acaba de herirse al posarse en el jardín. .</text>
    <text id="88">Hay que presentar un recibo de consigna para recoger cualquier objeto depositado aquí.</text>
    <text id="89">Don Twinsen. Su amigo Baldino me ha dejado una caja para usted. Está en el sótano. Es una caja marrón con una etiqueta grande encima. Tráigala aquí y se la abriré. Si necesita que le echen una mano dígaselo a mis colegas de abajo. Aunque en general, basta con seguir las flechas. .</text>
    <text id="90">¿Otra vez usted, don? ¡Pero si ahora ya no me queda nada que darle!</text>
    <text id="91">Diario de Zoé @ @ Querido diario, empiezo hoy el relato de la Aventura que vivimos Twinsen y yo bajo la dictadura del Dr FunFrock : @ Fue hace mucho tiempo. El tal Dr FunFrock, un colinés, tenía a la población oprimida con gran dureza gracias a técnicas de clonación y de mutación y, sobre todo, a sus conocimientos en teletransporte. ¡Su poder imperaba por doquier! Incluso llegó a evacuar el hemisferio norte para ejecutar su plan. El plan consistía en practicar una gigantesca perforación destinada a llegar al núcleo de Twinsun para apoderarse de la energía mágica de los Sendell. Sin la providencial intervención de Twinsen, que eliminó a FunFrock, aquel demencial proyecto habría conducido a la implosión del planeta y a la destrucción de la entidad solar que vive en su centro. @ Twinsen ejerció poco la magia desde aquel &quot;Día Triunfal&quot; en el que Sendell le confió de manera excepcional su inmenso poder ...&quot; @</text>
    <text id="92">¿Que ha abandonado su puesto? ¡Mmmh! ¡Me apuesto lo que sea a que se ha ido otra vez a tocar la guitarra a los acantilados!</text>
    <text id="93">Hola Twinsen. Me encanta que llueva porque la hierba se queda muy esponjosa y sabe mucho mejor.</text>
    <text id="94">Perdónalo, es un elefo bueno. Pero, ya sabes, siempre tiene que llamar la atención.</text>
    <text id="95">Pues me vienes de maravilla. Llegas justo a punto. La puerta de arriba de la escalera está bloqueada. Habría que encontrar un sistema para subir a desbloquearla y liberar la campana que protege la túnica..</text>
    <text id="96">¿Cómo? ¿El guardián del faro? Pues no. ¡No, no, no lo he visto!</text>
    <text id="97">Sí, lo he visto pasar hace un rato. Llevaba su guitarra e iba hacia la cornisa.</text>
    <text id="98">Aquí, señor, tenemos una colección dedicada al gran Twinsen y al desarrollo de la magia en el planeta. ¡Ilústrese cuanto desee!</text>
    <text id="99">Desde que hace buen tiempo mis amigos pájaros están mucho más tranquilos y son mucho más amables, Por cierto, ten cuidado, hay un tipo extraño escondido detrás de los árboles.</text>
    <text id="100">¡Señor Twinsen! ¡¡Sáqueme de aquí, de prisa!! ¡¡Soy Raph, sí, el guardián del faro!! ¡El Tralu me tiene atrapado y quiere convertirme en un conejuno con nata!</text>
    <text id="102">¡¡¡Ouinnn !!!</text>
    <text id="103">¡Vale, lo compro!</text>
    <text id="104">No, no me interesa.</text>
    <text id="105">Pero tengo una clienta que trabaja con un mago curandero que se llama Ker&apos;aooc y que vive en la isla del desierto. Según ella lo cura todo y a todos .</text>
    <text id="106">¡No conozco a ese energúmeno!</text>
    <text id="107">Gracias por haber desbloqueado la puerta, Twinsen. Utiliza bien tu túnica.</text>
    <text id="108">Vaya ... pues se parece usted al personaje del cuadro.</text>
    <text id="109">Mire, es que yo no soy de aquí... No lo conozco.</text>
    <text id="110">Vaya, el taquillero sigue siendo igual de listo. Nunca consigue reconocerme. Y, además, me hace pagar la entrada.</text>
    <text id="111">Me gustaría recuperar mi túnica y mi medallón de Sendell.</text>
    <text id="112">¡Gracias señor Twinsen! Estaba ensayando una nueva obra cuando ese asqueroso Tralu le hincó el diente a mi guitarra. Además, ¡¡se diría que ya había atrapado a otros antes que a mí!! Bueno, vuelvo al faro, porque si no van a echarme una bronca.</text>
    <text id="113">Esta tempestad... Y no puedo hacer nada. Me habría gustado hacerla desaparecer, pero el faro está cerrado y no he podido encontrar al guardián. Sólo él puede permitirme el acceso a la cima del edificio. Desde allí arriba podría lanzar un conjuro. Es la única manera de neutralizar esta tempestad que deja aislada la isla. Sin guardián no hay conjuro. Así es.</text>
    <text id="114">Por favor no toque el recipiente que está en el fuego ¿Vale? Contiene una terrible criatura.</text>
    <text id="115">Ahhh... ehhh.... no diga nada, se lo ruego. sólo es un... bueno, una especie de pequeña experiencia personal.</text>
    <text id="116">A mis futuros descendientes: He dejado en préstamo al museo privado de Mlle Bloop, el Medallón y la Túnica Ancestral que os corresponden por derecho propio.. Firmado Twinsen.&quot;</text>
    <text id="117">¿Diga?</text>
    <text id="118">¿Twinsen? ¡Baldino al habla! ¿Cómo estás? ¡Parece que esta emisora funciona! Si pasas por aquí te daré una radio portátil. Además, pronto acabaré el nuevo Proto-Pack que te permitirá volar con la máxima seguridad. Corto.</text>
    <text id="119">El coche sigue sin funcionar. Creo que Zoé necesita una pieza para terminarlo. Según lo que me ha dicho le ha pedido a Baldino que se la fabrique.</text>
    <text id="120">Es el texto de la antigua profecía. Está destinada a mi familia, suponiendo que, a su vez, mis descendientes fueran llamados por Sendell. Espero que no lo necesite nunca más. @ Mira, es todo lo que me queda de la casa que FunFrock ha arrasado.</text>
    <text id="121">¡¡Ha de saber, señor que soy el único que puede pulsar el botón de ese mando!! ¡Tiene que pagar para entrar!</text>
    <text id="122">Acceso reservado al personal&quot;</text>
    <text id="123">¡Ya hay bastante follón aquí, o sea que no toque nada y lárguese!</text>
    <text id="125">¡He, señor, si quiere puedo acarrear su caja hasta la entrada! ¡Por tan sólo 102 Kashes !</text>
    <text id="127">Vuelva arriba. Ya le llega su caja, ya se la mando a recepción.</text>
    <text id="128">¡Ayyy!</text>
    <text id="129">Hola Twinsen. Con esta tormenta hay un montón de clientes y no puedo escaquearme ni un minuto.</text>
    <text id="130">No tengo tiempo. ¡Pregúntale a Luc, el patrón!</text>
    <text id="131">Inserte 5 Kashes si desea obtener 10 puntos de Magia.</text>
    <text id="132">Inserte 5 Kashes si desea obtener 10 puntos de Vida .</text>
    <text id="133">Si quieres puntos de vida o puntos de magia, los encontrarán en las máquinas distribuidoras que hay en el bar.</text>
    <text id="134">Mejor preguntabas a sus compañeros Pat o Fab. Están arriba y no se despegan de aquí desde que empezó a llover.</text>
    <text id="135">¡Hola colita linda! ¿Todo en orden?</text>
    <text id="136">Me ha dicho que quería ensayar una música nueva con la guitarra. Se suele esconder en la cornisa para estar más tranquilo. Pero es raro que esté afuera tanto tiempo.</text>
    <text id="137">Gracias por liberar a mi colega, colita linda. Si no hubiera sido por ti ya estaba en la olla..</text>
    <text id="138">¿Raph? Con él y con Fab formamos un super grupo para tocar rock&apos;n rave funky. ¡Pero como ni apareció en el último ensayo ni tan siquiera puedo decirte por dónde puede andar ahora!</text>
    <text id="139">¡¡Guau!! ¡Me chifla esta musiquilla! ¿A ti no??</text>
    <text id="140">¡Si van a la bodega, tengan, heu... tengan cuidado! ¡¡Hip!! Yo he ido... por aquello de tomar una o dos copas a la chita callando, y pues, hay, hips, hay un agujero justo en medio. ¡Si, señor, justo en medio! ¡Menudo batacaaaazo!</text>
    <text id="142">Inserte 5 Kashes si desea oír un título :</text>
    <text id="143">Honey Bee&quot;</text>
    <text id="144">LBA&apos;s Theme&quot;</text>
    <text id="145">The Empire&quot;</text>
    <text id="146">¡Vaya historia ésa de los que han venido de la Luna de Esmeralda, menuda historia!</text>
    <text id="147">¡Pues vaya, elefos rosas, sí que los había visto alguna vez, pero tipos verdes que vienen del espacio, es la primera vez!</text>
    <text id="148">Parecen majos esos &quot; esmeres &quot;, hacen montones de preguntas, todo les interesa.</text>
    <text id="149">¡Ladrón!</text>
    <text id="150">Esos &quot; extra-twinsianos &quot; son un encanto. Su civilización es superior a la nuestra pero son super tratables.</text>
    <text id="152">Yo, que no soy de aquí, me parece que esta isla es muy rara. No entiendo por qué su mago meteo no hace nada contra esta tempestad. Por cierto, ¿sabe que se puede hurgar en los cubos de la basura, los jarrones y los armarios poniéndose delante y pulsando &quot;acción&quot;</text>
    <text id="153">Lo lamento, no soy de aquí.</text>
    <text id="155">¡Pero.... pero yo sé cómo curar a su compañero!</text>
    <text id="156">¡Gracias!</text>
    <text id="157">¡Camarero!</text>
    <text id="158">¡Camarero!</text>
    <text id="159">¡Twinsen, aquí no pintas nada!</text>
    <text id="161">El mal tiempo impide que los barcos salgan del puerto, No se puede hacer nada, toda la actividad marítima está paralizada, ¿Sabe usted, señor Twinsen? ¡¡sólo el mago meteo puede solucionar esto!!</text>
    <text id="162">¿¿Cómo?? ¡¡Qué gracioso!! Y ahora ese inútil abandona el faro en plena tempestad. ¡¡Qué vergüenza!!</text>
    <text id="164">¡No toque eso! Estoy intentando crear un anillo encantado y esa olla no debe hervir. ¡Cuando consiga la perla de incandescencia podré invocar al rayo!</text>
    <text id="166">¡Soy yo quien lo ha liberado!</text>
    <text id="167">Acabo de encontrarme con el guardián que volvía del faro. Me ha dicho que un auténtico héroe acababa de librarlo de un monstruo voraz.</text>
    <text id="168">¡Ah sí! Está en la isla del desierto. ¡!La encontraré con facilidad, la entrada está en el cementerio!!</text>
    <text id="169">¡Bravo ! Pues bien ahora, si es usted aficionado al Gran Arte,vuelva al faro y verá lo que es bueno.</text>
    <text id="170">Estoy actualizando los trabajos de mi difunto hijo. Algunos planos datan de la época en que rehizo la red de cloacas de la isla..</text>
    <text id="172">Mira, parece un mapa. Es totalmente ilegible.</text>
    <text id="173">Hay un plano de las cloacas que es muy ilustrativo. Para consultarlo tendrás que esperar a que lo restaure. Y para ello necesito un frasco de ácido gálico. Desgraciadamente en nuestra isla no queda nada. .</text>
    <text id="174">Sí, precisamente es lo que necesitaba. Voy a usarlo con el plano de las cloacas..</text>
    <text id="175">Buenos días Twinsen</text>
    <text id="176">Por favor, señor Twinsen, vaya a por su hermoso traje y su bola mágica. Transfórmese en nuestro héroe y venga a salvarme del Tralu. ¡¡Tengo miedo, va a comerme!!</text>
    <text id="178">¡Auxilio!</text>
    <text id="179">Podrá embarcar en cuanto amaine la tempestad.</text>
    <text id="180">La última vez que lo vi, andaba deambulando por la ciudad.</text>
    <text id="181">¡Bienvenido a Inter-islas Ferry, señor Twinsen !</text>
    <text id="184">¿Ha visto cómo llueve? Entre mis hijos que iban de paseo con la escuela y mi hijo mayor que siempre olvida el paraguas... ¡Espero que no estén en la calle con este tiempo!</text>
    <text id="185">No sé dónde está, pero vaya a la farmacia. Quizá su hermana pueda informarle.</text>
    <text id="187">Buenos días.</text>
    <text id="188">Hola.</text>
    <text id="190">Al superar las pruebas de la escuela de magia he conseguido una caracola con la que voy a curar al Dino-Fly.</text>
    <text id="192">Si estás perdido, regresa a buscar tu holomapa.</text>
    <text id="193">¡Pufff, aquí falta algo de musiquilla!</text>
    <text id="194">Estoy buscando al guardián del faro.</text>
    <text id="197">Está cerrado.</text>
    <text id="198">Buenos días Maestro.</text>
    <text id="200">Mira, un signo de Sendell. Todos los magos los veneran.</text>
    <text id="201">Me quedo aquí.</text>
    <text id="202">No tengo bastantes Kashes.</text>
    <text id="204">¿Podría ayudarme? busco la escuela de magia.</text>
    <text id="267">¡Qué raro! parece una cerradura..</text>
    <text id="288">Si quiere comprar alguna cosa, sólo tiene que colocarse delante y pulsar &quot;ACCION&quot;.</text>
    <text id="289">Venga, coja su aparato, don Twinsen.</text>
    <text id="290">Un Nitro-Meca-Pingüino cuesta 4 Kashes.</text>
    <text id="291">Al parecer, va buscando la inspiración por &quot;Los acantilados del Puente de Madera&quot;. Es peligroso con eso que cuentan del Tralu. ¡Ni tan siquiera usted va nunca sin armas!</text>
    <text id="292">¡10 puntos de vida!</text>
    <text id="293">¡10 puntos de magia!</text>
    <text id="294">Tres dardos cuestan 4 Kashes.</text>
    <text id="295">¡No haga eso, desgraciado, que va a saltar !</text>
    <text id="296">¡La caja no se toca !</text>
    <text id="297">¡Camarero</text>
    <text id="299">Voy a ver al Dino-Fly, ha aterrizado detrás de la casa. Recuerda que puedes cambiar punto de vista pulsando :&quot;ENTRADA&quot;</text>
    <text id="301">¡¡Apártese!!</text>
    <text id="303">¡Cielos qué caída! ¡Me he hecho un daño tremendo! En condiciones normales habría podido llevarte a dar una paseo por el aire, Pero ahora primero tendrás que curarme.</text>
    <text id="305">No sé dónde es. Pero si hubiera hecho su trabajo como es debido, habría visto la luz y no me habría hecho tanto daño.</text>
    <text id="312">¡Vaya, un retrato de Sendell! Debieron hacerlo según mis descripciones.</text>
    <text id="313">Vista de Twinsun en sección. @ @ 1 : Los Sendells @ @ 2 : Pozo de Sendell @ @ 3 : Templo de Bù @ @</text>
    <text id="315">Es el frasco donde había puesto Agua Clara &quot;</text>
    <text id="317">Es una roca procedente del Templo de Bù.&quot;</text>
    <text id="318">Ah, aquí está el Medallón de Sendell y la Túnica ancestral.&quot;</text>
    <text id="323">¡Qué lata de cloacas! ¡No huele nada bien y todavía me quedan un montón de placas por arreglar! ¡¡Pufff!! ¡¡Estoy hasta los pelos de la brocha!!</text>
    <text id="324">De eso sí que estoy seguro, no está en las cloacas, lo habría visto</text>
    <text id="327">Calle de la Salvaguardia&quot;</text>
    <text id="328">Calle Chirivía-Verde&quot;</text>
    <text id="330">Es el Libro de Bù. Me permite hablar con los animales de Twinsun.&quot;</text>
    <text id="331">Vaya, la Trompa de Gawley.&quot;</text>
    <text id="333">Lo siento muchísimo, pero no tengo nada que le sirva a un Dino-Fly.</text>
    <text id="334">Buenos días.</text>
    <text id="335">¡Desgraciadamente ha desaparecido, señor Twinsen! ¡Espero que no haya ido otra vez a pasear por la cornisa! Un día va acabar mal con esas historias del Tralu...</text>
    <text id="336">No entiendo por qué el faro está cerrado y apagado. ¿Qué estará haciendo mi novio Raph? Por cierto, señor Twinsen, ¿sabe que puede saltar por encima de las rocas si está bloqueado?</text>
    <text id="338">Si le interesa algún artículo, colóquese justo delante y pulse &quot;ACCION.&quot;.</text>
    <text id="339">Busco algún remedio para mi Dino-Fly que está herido</text>
    <text id="340">Yo no tengo nada para su Dino-Fly, pero la clienta ha dicho que podía ayudarle.</text>
    <text id="341">Oiga, señor, yo podría decirle cómo curar a su Dino-Fly si me trae mi paraguas. Arréglese como pueda, pero recuede que en esta vida, correr no sirve para nada...</text>
    <text id="343">Es usted muy amable. Vaya de mi parte a ver al curandero Ker&apos;aooc a la isla del desierto. Trabajo con él y créame, tiene cosas que podrían curar a cualquiera, incluso a un Dino-Fly...</text>
    <text id="345">¿Sabe qué le digo? Que por muy hermano mío que sea, me importa un comino saber dónde diablos está. Ese gandul no piensa más que en tocar la guitarra en los acantilados.</text>
    <text id="346">No sé. Yo vivo en la isla del desierto..</text>
    <text id="349">¡No toque mi caja!</text>
    <text id="351">¡Señor Twinsen! ¡¿Podría decirme por qué me sigue?!</text>
    <text id="352">Devuélvame el paraguas</text>
    <text id="353">¡Devuélvame mi túnica!</text>
    <text id="354">Pues... nada. ¡Hola!</text>
    <text id="355">¡Para darle una paliza!</text>
    <text id="356">Pero si es mi para....¡¡¡ Oh !!! perdone... creía que era el mío. Ohhhhh, ¡qué vergüenza...! Siempre me confundo...</text>
    <text id="357">Señor Twinsen, claro que no tengo su túnica. Quizá debiera usted buscar en su casa.</text>
    <text id="358">¡¡Socorro!!</text>
    <text id="360">¿Raph? Pues sí, organizó un super grupo con sus colegas Pat y Fab. Pero no sé dónde está.</text>
    <text id="362">Bueno, bueno ¿Y qué quiere ahora de mí, señor Twinsen?</text>
    <text id="363">¡Al ladrón!</text>
    <text id="364">¡La entrada cuesta 15 Kashes! ¿Se anima?</text>
    <text id="367">Increíble esa historia de extra-twinsianos. La tempestad que he hecho desaparecer les ha permitido aterrizar en nuestra tierra. En cuanto tenga menos trabajo tendré que ir a ver lo que hacen..</text>
    <text id="369">Título de Magia Meteo-Básico. El Mago Bersimon ha demostrado su capacidad para controlar los elementos. Es ascendido al rango de Gran Maestro de vientos marinos y tornados&quot;</text>
    <text id="370">Gloria al Dr FunFrock &quot;. Este busto es ciertamente la diana ideal.</text>
    <text id="371">Me gusta mucho esta imagen de mi fiel Dino-Fly.</text>
    <text id="372">Has salido airoso, aquí tienes esta pizarra especial como recompensa. Te permitirá memorizar las imágenes que ves, por ejemplo, planos.</text>
    <text id="373">¡¡Bravo !!</text>
    <text id="374">¡Ahhh, gracias ! Ahora ya siento que puedo volar y llevarte donde quieras.</text>
    <text id="376">¿Adónde quieres ir Twinsen?</text>
    <text id="377">¡Hola señor Twinsen!</text>
    <text id="378">Yo hoy no voy al cole. Me gustaría toparme con el Tralu y merendármelo. ¡¡Piensa que si me ventilo al Tralu me convertiré en un héroe y me harán un museo!!</text>
    <text id="379">No sé dónde estará él, pero sus amigos están en el bar &quot; Chez Luc &quot;.</text>
    <text id="382">Cúpula de la pizarra&quot;</text>
    <text id="383">Ruinas de la antigua ciudadela&quot;</text>
    <text id="386">¿Twinsen, tú ya lo has visto a ese Tralu? Dicen que es un monstruo que vive en los acantilados, encima de Lupin-Bourg. ¡Si vas a pasear por allí arriba no olvides llevar armas. Acuérdate de llevar tu bola mágica!</text>
    <text id="387">No lo conozco mucho, pero inténtalo en&quot; Chez Luc &quot;, va por allí con frecuencia.</text>
    <text id="388">¡Dime si es verdad que nos has librado del Tralu! ¿Existía realmente ese monstruo? ¡Gracias te sean dadas, que tu coleta prospere y que los Sendell guarden a tus descendientes!.</text>
    <text id="390">Estoy buscándole un remedio. No te preocupes, acabaré encontrándolo.</text>
    <text id="393">¡Pues claro que he visto al guardián! ¡Está prisionero dentro de una gruta en el acantilado! ¡¡Tengo que liberarlo!!</text>
    <text id="394">Buenos días, señor Twinsen.</text>
    <text id="395">Maestro, ¿Cómo explica usted que haya una tempestad en esta época?</text>
    <text id="396">¿Podría ayudarme a curar a mi Dino-Fly que está herido?</text>
    <text id="397">Lea los carteles. Y si le interesa algún destino, dígamelo..</text>
    <text id="398">Nada, estoy mirando.</text>
    <text id="401">¿Que desea?</text>
    <text id="402">¿Adónde desea ir por 10 Kashes?</text>
    <text id="403">El tiempo ha mejorado. Por fin podrán hacer la excursión los niños de clase.</text>
    <text id="404">¡Hola!</text>
    <text id="405">Es un retrato mío de cuando estaba investido con el Poder de Sendell.</text>
    <text id="406">¡Por fin, Twinsen! ¿Pero qué estás haciendo? Cuento contigo para curar al Dino-Fly y, en vez de eso, el señor se larga a la aventura por los subterráneos. ¿Siempre tienes que ir de héroe? ¡Por lo visto es superior a ti!</text>
    <text id="407">Bueno, Zoé, venga, te acompaño.</text>
    <text id="408">Por ahí no.</text>
    <text id="409">Viste el Templo de Bù en la isla del desierto, un tormentoso episodio de la historia de Twinsen&quot;</text>
    <text id="412">¡Bienvenido señor Twinsen!</text>
    <text id="413">Buenos días, señorita.</text>
    <text id="415">¡Puffff, estoy roto de mover todas estas cajas!</text>
    <text id="417">¡Buenos días!</text>
    <text id="420">Querido Dino ¿cómo estás?</text>
    <text id="421">Entonces, por 8 kashes, ¿dónde lo dejo?</text>
    <text id="422">¡Vayamos al faro!</text>
    <text id="423">Hacia el islote del puente de madera.</text>
    <text id="424">¡Agárrese!</text>
    <text id="425">Promontorio de la playa&quot;</text>
    <text id="426">Lupin-Bourg.&quot;</text>
    <text id="427">Cresta del Círculo de las flores.&quot;</text>
    <text id="428">Acantilados del Puente de madera&quot;</text>
    <text id="429">Faro de la punta de la isla&quot;</text>
    <text id="430">Los esmeres deberían venir aquí, se está tan bien buscando setas. Por cierto, no te bañes, se deja de hacer pie MUY pronto..</text>
    <text id="432">Por cierto, ¡no olvides que la trayectoria de tu bola mágica cambia según sea tu comportamiento!</text>
    <text id="434">¡De acuerdo!</text>
    <text id="435">No me interesa.</text>
    <text id="436">¡Lo siento mucho, pero he prohibido el acceso al tejado desde que mi colega de la isla de la ciudadela tuvo problemas con un cliente que se cayó a la bodega de su bar!</text>
    <text id="437">Buenos días.</text>
    <text id="438">Tu fama ha recorrido las islas para llegar hasta mí, Twinsen. Eres el héroe de este planeta y has de saber que los esmeres están invitando a los magos a ir a estudiar su planeta de origen. Estate alerta, ahí hay gato encerrado.</text>
    <text id="439">¿Así que qué le ha pasado?</text>
    <text id="440">Buendía señor</text>
    <text id="441">Lo lamento mucho, el curandero Ker&apos;aooc está ausente y no sé cuándo regresará. En caso de urgencia intente ir a la Escuela de Magia..</text>
    <text id="443">Existe un programa de intercambio super secreto por el momento, reservado a los magos. Venga a descubrir nuestra ciencia y nuestra civilización a cambio de enseñarnos su Magia. Volverá con mucha más sabiduría y experiencia. No hable todavía de esto en su Escuela de Magia. Es aún pronto.... no lo entenderían.</text>
    <text id="445">Bienvenido Twinsen. Es un honor que asistas a nuestros cursos. Pero aunque un día hayas salvado nuestro mundo, tendrás que superar las mismas pruebas que los demás estudiantes.</text>
    <text id="446">¿Quieres formar parte de nuestra escuela?</text>
    <text id="447">La matrícula cuesta 120 Kashes. ¿Está listo para empezar ahora mismo?</text>
    <text id="449">Buenos días.</text>
    <text id="450">¡Primero quisiera curar a mi Dino-Fly!</text>
    <text id="451">Ahora que ya no hay nubes, podré por fin disfrutar de nuestros dos soles. He oído decir que el desierto hay un oasis donde chapotea una tortuga. Quizá debiera ir hasta allí. .</text>
    <text id="452">Conseguirás el poder de curación cuando superes una de las pruebas que te convertirán en mago. Pero primero tienes que matricularte. ¡¡Y cuando seas mago, conseguirás un nivel de magia superior!!</text>
    <text id="453">Hola Twinsen. Si quieres ver a Moya, la tortuga, la encontrarás en el pequeño oasis que está en el otro extremo del puerto. Para llamarla no tienes más que tocar la campana.</text>
    <text id="454">Ahora eres miembro de nuestra escuela.</text>
    <text id="455">Para llegar a ser mago tendrás que superar tres pruebas en el orden que quieras.</text>
    <text id="456">¡¡Podrás traerme el resultado de cada prueba cuando quieras, pero no te daré el diploma de mago y tu nuevo nivel de magia hasta que no hayas superado las tres pruebas!!</text>
    <text id="457">Una vez franqueada esta puerta, tendrás que realizar la prueba de rapidez y precisión. Colócate en el centro de la habitación y con ayuda de tu bola derriba todos los símbolos mágicos.</text>
    <text id="458">Inténtalo de nuevo, Twinsen.</text>
    <text id="459">Mmm, me encanta el aroma de la Balsamina Impaciente. A cambio de un pétalo de la flor, toma la caracola del Tritón Azul, te convertirá en curandero.</text>
    <text id="460">No sé lo que estará haciendo Jerónimo, pero ahí abajo hay una máquina del demonio.</text>
    <text id="461">Todavía te quedan dos pruebas por superar..</text>
    <text id="462">Todavía te falta salir triunfante de otra prueba antes de convertirte en mago.</text>
    <text id="463">¿Sabe usted? ¡Igual la han trasladado por aquí! ¡¡Hay cantidad de magos y de esmeres por la hacienda esta temporada!!</text>
    <text id="465">mc2 + h-z = V - 1.8y ... Log(x-u) = 43p - t ... ¡¡Definitivamente, nunca entenderé nada de las investigaciones de Baldino!!</text>
    <text id="466">Buenos días.</text>
    <text id="467">Está usted en Temple Park, el antiguo emplazamiento del Templo de Bú.</text>
    <text id="469">¡Puff, qué calor, pero qué bien sienta!</text>
    <text id="472">¡Hola Twinsen! ¡Si quieres dar un paseíto por la mar, salta sobre mí!</text>
    <text id="473">¿Está usted dispuesto a pasar una temporada en nuestro planeta?</text>
    <text id="474">¿Busca usted un traje o accesorios de Magia? Chedil Amiradoo a su servicio. Precios competitivos y servicio post-venta. Actualmente de gira por su isla.&quot;</text>
    <text id="475">¡Fuera!</text>
    <text id="477">¡¡Hola!!</text>
    <text id="478">¡Esos... hips! ¡Esos extranjeros son muy majos ... hips! Continuamente están invitándonos a copas ¿Verdad, tío? ¡¡Hips!!</text>
    <text id="479">¡Para mi gusto hace demasiado calor en este baño turco! A veces siento tanto calor que tengo hasta alucinaciones... ¡¡¡veo magos por todas partes!!!</text>
    <text id="480">¡¡¡Sátiro!!!</text>
    <text id="481">Qwelt ik M_lg&apos;b ù ~oc  ~&apos;c # %-) áBig Ts_-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd _ - &quot;</text>
    <text id="482">Ahora que el templo está en obras, no tenemos muchos clientes. ¡Pero qué cantidad de visitantes esmeres hay! Sobre todo desde que se han ofrecido a ayudarnos.</text>
    <text id="485">¡Fuera, y pronto!</text>
    <text id="487">Bravo Twinsen, has ganado esta cerbatana. Te permitirá realizar disparos precisos y raudos.</text>
    <text id="488">Bravo Twinsen. A partir de ahora posees el título de mago. Además, acabas de conseguir un nuevo nivel de magia: bola verde. @ No me quedan túnicas de gala de magia de reserva. Pero hay un vendedor ambulante en la isla. Le mandaré un aviso para que te entregue una. Vete a buscarlo y déjate la barba.</text>
    <text id="490">Lo siento, no puedo ayudarte. ¡¡La única historia de magia que conozco es la del conejuno convertido en molusco!!</text>
    <text id="491">¡¡No, pero si tienen un sistema para que baje la temperatura de este baño turco, iré encantado a verlos!!</text>
    <text id="492">No, ni idea.</text>
    <text id="494">Aprender también es repasar las pruebas con medios nuevos.&quot;</text>
    <text id="495">Tienes que encontrar a un vendedor ambulante que está en esta isla. Le he mandado aviso para que te entregue un sombrero y la túnica de gala de mago.</text>
    <text id="496">No sé dónde está pero no debe andar lejos. Porque por aquí pasan magos, ¡¡¡no hay más que magos y esmeres!!!</text>
    <text id="497">Ah, sólo los magos pueden leer esto.</text>
    <text id="498">No puedo contestarle, señor, no soy de aquí.</text>
    <text id="499">Ultimos aprendices que han aprobado el examen de magia: Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel.&quot;</text>
    <text id="500">Ultimos aprendices que han aprobado el examen de mago: Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel, Twinsen.&quot;</text>
    <text id="502">¡¡Hola!! Les presento al gran rector de la Escuela de Magia!</text>
    <text id="503">¡¡Les deseo una estancia agradable en nuestra magnífica escuela de magia!!</text>
    <text id="504">Querido señor, sepa usted, que si no es mago no puedo venderle nada.</text>
    <text id="505">Usted debe de ser Twinsen. Enhorabuena. Me han encargado que le entregue su ropa de gala. Por cierto, el director de la escuela de magia le manda decir que si busca bien, encontrará un hechizo de protección.</text>
    <text id="506">Ahora que es usted mago, puedo venderle el polvo naranja. Cuesta 10 kashes, y le servirá para recargar puntos de vida y de magia.</text>
    <text id="507">¡¡Hey!! ¿¿Está loco??</text>
    <text id="508">Lo siento Twinsen, pero no sé dónde se encuentra.</text>
    <text id="509">¿¿Desaparecidos?? ¡Evidentemente el asunto es grave, Maestro! Haré todo lo posible por encontrarlos ¡¡Confíe en mí!!</text>
    <text id="510">Está usted en la hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
    <text id="512">Sé dónde se encuentra, pero no puedo decírselo. Sólo los que quieren realmente convertirse en magos acabarán encontrándola. Encontrar la escuela es el primer examen.</text>
    <text id="514">He visto pasar a Ker&apos;aooc hace un rato. Me dijo que los esmeres lo habían invitado a no sé dónde. De todos modos iban a la hacienda.</text>
    <text id="516">Buenos días</text>
    <text id="517">¿Qué debo hacer, Maestro?</text>
    <text id="521">¡¡¡Socooorrooo!!!</text>
    <text id="522">¿Quiere usar el telescopio por 2 Kashes?&quot;</text>
    <text id="527">¿Existe? Creía que sólo era uno de los milagros de este desierto.</text>
    <text id="529">No... aunque ... recojo en el desierto las plantas para los guisos. Pero siempre evito pasar por un sitio espantoso, una especie de jardín desolado. Quizá sea all¡.</text>
    <text id="532">Bienvenido</text>
    <text id="533">Buenos días</text>
    <text id="534">Hola</text>
    <text id="536">Al oasis, en el desierto.</text>
    <text id="537">Aquí falta algo. Una especie de disco. A primera vista, es lo que permite que la nave despegue.</text>
    <text id="538">¿Una escuela de magia? ¿Y cree usted que necesitarán una ayudanta?</text>
    <text id="540">Sí, eso sí. No han parado de desfilar con montones de esmeres, Por cierto, ya me gustaría saber adónde han ido todos.</text>
    <text id="541">Los visitantes que vienen del cielo son raros. Les he oído que invitaban a los magos a su planeta..</text>
    <text id="542">Los magos. Sí los he visto pasar no hace mucho tiempo. Iban hablando de la hacienda, en el desierto.</text>
    <text id="543">Está cerrado.</text>
    <text id="544">Buenos días, Maestro</text>
    <text id="546">Mira, un signo de Sendell. Todos los magos los veneran.</text>
    <text id="548">No tengo bastantes Kashes.</text>
    <text id="549">ER ioergouerg - erioufmqer o-u tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
    <text id="550">AVISO OFICIAL ... todas las naves que vayan a la base lunar... nueva contraseña... en su defecto los soldados tienen orden de intervenir... operación GREEN MOON!!</text>
    <text id="551">Vete a ver al templo de Bú. Hablan de un viejo tesoro todavía encerrado.</text>
    <text id="558">Mi amo a menudo va a buscarme rosas de arena. A mi me encanta masticarlas. ¡Son tan tostaditas..!</text>
    <text id="559">No conosco a Twinsen, yo no vivo aquí. Acabo de llegar.</text>
    <text id="560">Vi pasar uno hace un rato. Creo que estaba buscando rosas de arena.</text>
    <text id="636">Hola, Jerónimo.</text>
    <text id="637">¡Toma! Ante todo la pieza que necesita Zoé para vuestro coche.</text>
    <text id="639">Hola Twinsen.</text>
    <text id="640">¡Pues no, ni tan siquiera sabía que hubiera una en la isla!</text>
    <text id="641">Habría podido llamarlo &quot; Talk-Boy &quot; pero definitivamente radio portátil es más sobrio. Por cierto, en cuanto el Proto-Pack esté listo te avisaré, te permitirá volar con la máxima seguridad.</text>
    <text id="642">Todo el mundo habla de esos tipos que han venido del espacio, dicen que han aterrizado en varias islas. Pero no vamos a interrumpir la partida por tan poca cosa.</text>
    <text id="644">¡Salvaje!</text>
    <text id="645">¡Tramposo!</text>
    <text id="646">Generalmente juego mejor, pero hoy me duele la espalda. El curandero Ker&apos;aooc se ha ido y ha olvidado dejarme las cataplasmas..</text>
    <text id="649">A pesar de mi potente telescopio sólo he visto pasar algunos platillos por detrás de la Luna. Los esmeres deben de vivir en su cara oculta.</text>
    <text id="652">Visite Temple-Park. A dos pasos del Monte Pelado, reviva un episodio de la historia de Twinsen explorando el Templo de Bú &quot;</text>
    <text id="655">Jerónimo Baldino. @ Objetos  Inventos varios &quot;</text>
    <text id="656">¿Diga?</text>
    <text id="658">Buenos días Maestro, pero... ¿eres tú, Twinsen? Estás magnífico de mago. Enhorabuena.</text>
    <text id="661">Circuito Von Kournil. @ (Isla del Desierto de la Hoja Blanca) &quot;</text>
    <text id="675">No sé. Doy siempre un rodeo cuando paseo por aquí. Cerca de aquí hay un jardín espantoso con lindes de rocalla.</text>
    <text id="676">Port-Ludo @ (Isla del Desierto de la Hoja Blanca).&quot;</text>
    <text id="680">El acceso a los pisos inferiores está provisionalmente prohibido, no podemos hacernos cargo de la seguridad de los visitantes. Los esmeres se han ofrecido para hacer las obras del último sótano.¡¡No seré yo quien proteste!!</text>
    <text id="681">Bravo</text>
    <text id="682">¡Magnífico!</text>
    <text id="683">¡Señor!</text>
    <text id="684">Si quiere ir más lejos, tiene que subir a una vagoneta libre. Tenga cuidado mientras dure la visita, permanezca en el circuito y no se baje. Es peligroso, podría resultar herido muy fácilmente..</text>
    <text id="685">Buenos días, señor.</text>
    <text id="686">¡¡Eh señor!! ¡¡Mi papá es muy muy fuerte y consiguió que entráramos sin tickets!!</text>
    <text id="687">¡¡Vaya, qué estupidez, no sé dónde he puesto los tickets de entrada y tengo miedo de que nos controlen!! ù¿Y euh... usted cree que se puede ir más lejos?</text>
    <text id="689">A mi hijo le encantan las historias de magia. ¡Le hemos hecho creer que habíamos entrado así! ¡¡Milagrosamente!!</text>
    <text id="694">¡Ahh, gracias, joven! Tengo la sensación de haber recuperado mi espalda de joven burbujo.</text>
    <text id="703">¡Joven, ha bastado con que me curaras la espalda para ganar todas las partidas -pobre infeliz!</text>
    <text id="707">¡Oiga, estoy perdiendo sistemáticamente desde que ha ayudado usted a mi compañero. ¡Vaya morro!</text>
    <text id="709">No sé. Pero es cierto que hace mucho que no veo a .Ker&apos;aooc el curandero.</text>
    <text id="710">Colóquese delante del objeto elegido y pulse &quot;acción&quot;.</text>
    <text id="713">Está usted en el puerto @ (Isla del Desierto de la Hoja Blanca).&quot;</text>
    <text id="714">Al puerto.&quot;</text>
    <text id="715">Al templo de Bú.&quot;</text>
    <text id="718">A la &apos;Hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
    <text id="719">Gracias, ya no lo necesito, pero ha sido muy amable trayéndomelo.</text>
    <text id="720">Puede llevarse ese frasco, seguro que el Maestro Ker&apos;aooc no lo necesita.</text>
    <text id="721">¿Un ticket señor? Por 7 Kashes puede usted visitar todo Temple-Park, incluido el Templo de Bú por dentro.</text>
    <text id="723">¿Adónde quieres ir Twinsen?</text>
    <text id="724">¿Cómo puedo entrar?</text>
    <text id="725">¡Tenemos que ir! ¡¡¡Hay que salvar Twinsun !!!</text>
    <text id="726">¿Qué dice?</text>
    <text id="728">Código Operación GREEN MOON</text>
    <text id="729">Código Operación Dark Monk</text>
    <text id="730">Operación luna.</text>
    <text id="731">Código 36AX 95.</text>
    <text id="732">Nave 64 87, misión Twinsun.</text>
    <text id="733">Buenos días.</text>
    <text id="734">¡Gracias Joe! ¿pero, qué haces tú aquí?</text>
    <text id="735">¿Qué dicen los magos?</text>
    <text id="736">De acuerdo</text>
    <text id="737">No me interesa.</text>
    <text id="738">Quisiera ir al islote CX. ¿Puede llevarme?</text>
    <text id="739">Quisiera comprar gazogem.</text>
    <text id="740">Estoy tratando de ir al islote CX.</text>
    <text id="741">¿Gana?</text>
    <text id="743">¿Qué tengo que hacer?</text>
    <text id="744">¡De acuerdo!</text>
    <text id="745">¡¡Pero Jerónimo, tengo que encontrar el islote CX y destruir las máquinas que controlan los reactores lunares!!</text>
    <text id="746">No me interesa..</text>
    <text id="747">A la isla de los Purlones.</text>
    <text id="748">Al islote de la Celebración</text>
    <text id="749">Quisiera ver a Rick, el patrón.</text>
    <text id="750">Usted conoce a Rick, quisiera verlo.</text>
    <text id="751">El emperador ha construido una base secreta en el islote CX. Desde allí dirigirá el encendido de los reactores que ha instalado en la Luna en el más absoluto secreto. Y la Luna destruirá mi planeta. Tengo que ir a ese islote para impedirlo. ¿Puede ayudarme a llegar hasta allí?</text>
    <text id="752">Busco al señor Johnny Rocket.</text>
    <text id="753">¿Es usted el señor Rocket?</text>
    <text id="754">Vengo de parte de Rick, estoy buscando a los disidentes, ¡tengo que ir al islote CX!</text>
    <text id="755">Todavía no.</text>
    <text id="756">Soy yo. Tengo que ir al islote CX y destruir el centro de control de los reactores lunares. Debo hacerlo antes de que empiecen a funcionar y la luna se precipite sobre Twinsun.</text>
    <text id="757">¿Adónde tengo que ir?</text>
    <text id="758">Tengo un diploma de mago</text>
    <text id="759">Un ticket de ferry.</text>
    <text id="760">Tengo un paraguas.</text>
    <text id="761">Ya tengo un cristal, o sea que podré utilizar esta pistoláser</text>
    <text id="762">Pero... ¿quién?</text>
    <text id="763">Está usted en el Puerto de Otringal.&quot;</text>
    <text id="764">Está usted en el centro de la ciudad de Otringal.&quot;</text>
    <text id="765">Está usted en el astropuerto de Otringal.&quot;</text>
    <text id="766">Fuera de servicio - Sin existencias de gazogem&quot;</text>
    <text id="767">No tengo nada para vender</text>
    <text id="770">¡¡DARK MONK SE HA REENCARNADO!! ¡¡¡Asistan a la próxima celebración. Anulará la maldición de Zeelich y le devolverá su auténtico aspecto paradisíaco!!!&quot;</text>
    <text id="771">¡SE BUSCA! al peligroso criminal llamado Twinsen. Trata de oponerse a Dark Monk e impedir la gran celebración. Viste túnica azul. Caso de verlo, avisen a la policía. Todas las denuncias con fundamento serán recompensadas con la cantidad de 10.000 Zlitos&quot;</text>
    <text id="773">Un poco raro este cuadro. Está firmado por un tal Gramitte</text>
    <text id="774">Está usted en la ciudad baja de Otringal.&quot;</text>
    <text id="775">HOTEL IMPERIAL. Establecimiento de lujo, estrictamente reservado a socios&quot;</text>
    <text id="776">Está usted en la ciudad alta de Otringal.&quot;</text>
    <text id="777">¿Qué son estos horrores?</text>
    <text id="778">Han modificado este cuadro de mandos. Por lo que se ve ya no es aquí donde se insertan los discos de ruta..</text>
    <text id="779">Aquí falta algo. Una especie de disco. Aparentemente es lo que permite que la nave espacial despegue.</text>
    <text id="783">¡¡Representación de Zeelich, el planeta de las mil maravillas!!</text>
    <text id="793">Tengo dinero de Twinsun.</text>
    <text id="847">Me quedo aquí.</text>
    <text id="848">No tengo suficientes Kashes.</text>
    <text id="849">No tengo suficientes Zlitos.</text>
    <text id="853">EL NOTICIERO DE ZEELICH: ¡... Johnny Rocket en el Imperial! La estrella de Zeelich, el primero que puso el pie en Twinsun vive ahora en Otringal...!&quot;</text>
    <text id="854">EL INQUISIDOR: ... grupo de disidentes que mancilló nuestra hermosa ciudad con carteles subversivos..... parte han sido detenidos.... la policía busca a los fugitivos...&quot;</text>
    <text id="855">OTRINGAL NEWS: Los magos twinsianos visitan Otringal. Alojados en el Palacio Imperial...&quot;</text>
    <text id="856">EL RUMOR OFICIAL: ¡¡¡El emperador afirma que Dark Monk cumplirá la profecía, traigan o no su fragmento los mosquibitas!!!&quot;</text>
    <text id="857">EL NOTICIERO DE ZEELICH: ¡¡¡penuria de gazogem, los petroleros han dejado de abastecer Otringal!!!&quot;</text>
    <text id="858">EL INQUISIDOR: ¡¡¡Aviso a testigos: 10.000 Zlitos de recompensa!!! Si usted ve un twinsiano con túnica azul, llame inmediatamente a la policía. ¡¡Es un criminal peligroso!!</text>
    <text id="859">OTRINGAL NEWS: Un anarquista twinsiano trata de impedir la ceremonia de Dark Monk. Viste túnica azul; la policía lo busca activamente...&quot;</text>
    <text id="860">EL RUMOR OFICIAL: Revelación del Emperador: ¡Dark Monk me ha avisado! Ha anunciado que un twinsiano vestido de azul trataría de impedir nuestra ceremonia...&quot;&quot;</text>
    <text id="861">14 h. 55. nave espacial 65 38 con destino al planeta Zirla para safari-omnibus, 15 h 20 nave espacial 007 con destino al planeta rojo...&quot;</text>
    <text id="923">Twinsen, se me ha averiado la nave en el aterrizaje. Voy a necesitar algún tiempo para repararla. En la Luna he descubierto el carburante de los zeelichianos. Se llama gazogem y es muy potente. Necesitaría que fueras a buscármelo..</text>
    <text id="924">Claro que sí, pero tarde o temprano necesitaré ese gazogem. Además, si lo tengo, podría transformar tu protopack en algo mucho mejor.</text>
    <text id="925">¡¡Tienes que ir a buscarme el gazogem para que pueda acabar de reparar nuestra nave y darle más potencia a tu protopack!!</text>
    <text id="926">Gracias Twinsen, con este gazogem, podré terminar la nave. Usaré la radio para llamarte en cuanto haya fabricado la pieza para tu protopack.</text>
    <text id="927">¡¡Oye!! Twinsen, recuerda que tienes que ir a buscarme el gazogem. Me es indispensable para reparar la nave. Y, además, aprovecharé para mejorar tu protopack.</text>
    <text id="928">¡¡¡Gracias Twinsen, por fin voy a poder construir una nave super potente!!! Vaya, con esto tu protopack se puede convertir en un superjetpack. ¡¡A partir de ahora podrás volar más alto!!</text>
    <text id="929">Todavía voy a necesitar un rato para terminar la nave.</text>
    <text id="930">¡Oiga! -Twinsen! ¡Soy yo, Baldino! ¡Ya está, he mejorado tu protopack, puedes venir a buscarlo</text>
    <text id="933">epdu...e fe djkhs-dyty opizef m,zefjklf !!</text>
    <text id="934">¡¡Cálmese señor mago y sígame!!</text>
    <text id="938">Bienvenido a Zeelich Maestro. Sígame, lo llevaré con sus colegas twinsianos.</text>
    <text id="939">¡¡Síganos!!</text>
    <text id="940">¡¡Cálmese!!</text>
    <text id="941">Entre, por favor, maestro.</text>
    <text id="942">¡¡¡Los dientes no!!!</text>
    <text id="943">¡¡Pero si es Twinsen !! ¡Hey Twinsen! ¡Soy yo, Joe el duende! ¡¡Tu amigo!! ¡¡Qué contento estoy de volver a verte!!</text>
    <text id="944">¡¡Vaya Twinsen estoy contentísimo de verte!! ¡Pero, oye, no se puede decir que la gente de aquí te aprecie mucho! En cuanto han escuchado tu nombre se han lanzado sobre ti para pegarte y robarte el traje de mago. Y ahora estamos en la cárcel.</text>
    <text id="945">Estaba con los magos cuando los esmeres los invitaron a venir a este planeta. Ahora el emperador los tiene prisioneros. Dicen que los esmeres quieren llevarse a los niños de Twinsun. Tuve miedo y fue entonces cuando me fui y te encontré.</text>
    <text id="946">¡¡¡Dicen que los esmeres fueron a nuestro planeta para llevarse a los niños de Twinsun!!! Dicen que no se puede hacer nada pero yo todavía tengo esperanza. ¡¡¡Estoy seguro de que conseguirás llegar al astropuerto para robar una nave e ir a salvar a los niños!!!</text>
    <text id="947">La verdad es que no es ni gota amable. ¡No me apetece nada quedarme solo con él!</text>
    <text id="953">¡Alerta! Es el twinsiano que estamos buscando. !Detengámosle!</text>
    <text id="958">Listo, Maestro, estamos rumbo a Zeelich !Póngase cómodo, el viaje no será muy largo!</text>
    <text id="959">Por favor, Maestro, acomódese a su gusto. Si lo desea puede consultar nuestro terminal turístico.</text>
    <text id="963">¡¡Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf!!&quot;</text>
    <text id="964">¡¡Señor, no puede estar aquí!</text>
    <text id="965">¡¡Ererklerg- m mgmoeroz!!</text>
    <text id="966">¡¡No!! ¡¡No toque eso!!</text>
    <text id="973">¿¿Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh??</text>
    <text id="974">¡¡Oiga, aquí es donde planificamos el orden de vuelo de las naves; así que no puede estar aquí!!</text>
    <text id="978">Lo siento, caballero, no me queda. Estoy esperando la llegada del petrolero que tiene que venir de la isla de los purlones. El gazogem se produce en sus refinerías con las gemas que se recogen en el sub-gas.</text>
    <text id="983">¡¡¡KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn!!!!</text>
    <text id="984">Le ruego que salga, señor, molesta a los técnicos que están trabajando</text>
    <text id="988">¿Al islote CX? ¡Eso sí que no, señor, es demasiado peligroso!</text>
    <text id="989">Por 5 zlitos, puedo llevarle a algún sitio. ¿Adónde quiere ir?</text>
    <text id="991">¿Y qué has hecho con los niños y los magos?</text>
    <text id="992">¡Eres un traidor Funfrock y lo impediré!</text>
    <text id="995">¿Usted es el que fue al islote de CX y regresó vivo?</text>
    <text id="996">¿Qué hay allí, qué vio?</text>
    <text id="997">¿Cómo podría ir allí?</text>
    <text id="998">A Otringal</text>
    <text id="999">En el islote de los purlones</text>
    <text id="1000">A ningún sitio . Me quedo aquí</text>
    <text id="1003">No, todavía no. Me gustaría llegar hasta su despacho. ¿Se le ocurre algo?</text>
    <text id="1004">Buenos días.</text>
    <text id="1005">No tengo suficientes zlitos.</text>
    <text id="1007">Ya sé. Pero ¿Dónde está él? ¿Y los niños?</text>
    <text id="1008">Voy a ir a salvar a los niños y a enfrentarme con Funfrock. ¡Mientras tanto, marchaos! ¡¡Id a buscar a Baldino a Otringal!! ¡¡¡Necesitaremos su nave para salir de allí!!!&quot;</text>
    <text id="1009">... y cuando aparezca el extranjero, único que podrá reunir las cuatro llaves, Dark Monk se opondrá... ...en la última celebración los monstruos y el gas desaparecerán.... en el olvido Dark Monk se irá... ... y la vida, Zeelich recuperará...&quot;</text>
    <text id="1010">¡¡Pufff !! Este crital es demasiado pesado. Necesitaría una herramienta para sacar un trozo.</text>
    <text id="1011">No puedo hacer nada con esto, así. Necesito los cuatro fragmentos para utilizarlos aquí..</text>
    <text id="1025">En un principio los dos planetas madre, Zeer (el sol) y Lich (frío) se encontraron cuando se produjo el Ogh: el gran cataclismo. De ahí nació Zeelich. Se hizo la vida y la cofradía de los Dioses les envió al más joven de los hijos de la luz, llamado Kard N&apos;kom. Pero desgraciadamente, los vapores deletéreos desprendidos por la Gran Mina de azufre lo desfiguraron. Su rostro, espantosamente mutilado horrorizó a los Dioses y fue decidido que Kard N&apos;kom debería llevar por siempre la cara oculta y no presentarse nunca más ante la augusta asamblea. Condenado a errar eternamente por el cosmos, Kard N&apos;kom vio su nombre borrado de la ley divina. El que anda errante por el cosmos se llamó a partir de ese momento Dark Monk... Zeelich estaba poblado por 4 razas distintas condenadas por los Dioses a combatirse eternamente. Pero como la vida es la más fuerte, la cofradía divina hizo que Zeelich se precipitara sobre el primer sol del sistema Nôvaë. Ese choque creó el planeta tal como lo conocemos: Una capa de nubes aisló las cimas rocosas de la tierra en fusión.</text>
    <text id="1026">Dark Monk regresó y anunció el último veredicto de los Dioses. Las razas debían confraternizar y repartirse la tarea para hacer de Zeelich un planeta habitable. Hizo ver un gran prodigio: de la mortal nube nacían espantosos monstruos que amenazaban con invadir el planeta. Gracias a su Llave, Dark Monk creó un volcán que entró en erupción y esculpió en el basalto una inmensa estatua con su efigie sosteniendo el Libro de Piedra, el Skroll de los 10.000 Nombres. A partir de ese momento, en cada ceremonia, el rayo grabaría un nuevo Nombre de Dios. Dark Monk, antes de desaparecer, rompió su Llave en 4 y reveló la gran profecía. La reunión de los 4 fragmentos permitirá el día que el 10.000ésimo Nombre de Dios sea grabado, que desaparezcan los monstruos y el gas y que Zeelich recupere el aspecto paradisíaco de sus orígenes. Y la vida renacerá entonces como en los tiempos del edén.</text>
    <text id="1027">¿De luciérnagas? Aggggg.....</text>
    <text id="1034">A la isla de los Mosquibitas</text>
    <text id="1035">Al islote del volcán</text>
    <text id="1037">¿Sabe usted dónde está el pueblo de los mosquibitas?</text>
    <text id="1038">¿Sabe dónde podría encontrar a los mosquibitas?</text>
    <text id="1039">He preguntado al señor Monje cómo podía ir donde los mosquibitas y me dijo que le preguntara a usted por el barquero.</text>
    <text id="1040">Trato de ir donde los mosquibitas ¿podría ayudarme?</text>
    <text id="1041">Pero si sólo quiero ir donde los mosquibitas...</text>
    <text id="1043">¡Gracias, majete!</text>
    <text id="1044">¿Sabes dónde puedo encontrar a la reina de los mosquibitas?</text>
    <text id="1045">Entra usted en el territorio de los Macilentos.&quot;</text>
    <text id="1048">Está usted en la Building Company, ante la mina de gemas.</text>
    <text id="1049">Está usted en el camino del barquero.</text>
    <text id="1050">Está usted en el pueblo de los macilentos</text>
    <text id="1052">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</text>
    <text id="1057">He salido a hacer unos recados. vuelvo enseguida. Firmado: la asistenta</text>
    <text id="1058">Curioso cuadro, parece un monstruo del gas</text>
    <text id="1059">Aquí tienen un gusto bastante peculiar para decorar las casas...</text>
    <text id="1060">Capilla de Dark Monk.</text>
    <text id="1062">Majestad he venido a liberaros y a pediros que me abráis la puerta del pasadizo que conduce al islote CX. Mi planeta sigue amenazado y tengo que salvarlo cueste lo que cueste .</text>
    <text id="1077">No tengo suficientes gemas.</text>
</texts>
