<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Di lucciole ? Aaargh ....</quote>
    <quote id="2" type="1">Sull'isola dei Moschibei.</quote>
    <quote id="3" type="1">Sull'Isolotto del vulcano</quote>
    <quote id="4" type="1">Sa dove si trova il paese dei Moschibei ?</quote>
    <quote id="5" type="1">Sa dove potrei trovare i Moschibei ?</quote>
    <quote id="6" type="1">Ho chiesto al Prete come fare per andare dai Moschibei e mi ha detto di chiederle qualcosa sul "traghettatore".</quote>
    <quote id="7" type="1">Sto cercando di andare dai Moschibei. Potrebbe aiutarmi ?</quote>
    <quote id="8" type="1">Ma, cerco soltanto di andare dai Moschibei ...</quote>
    <quote id="9" type="1">Grazie, senza complimenti !</quote>
    <quote id="10" type="1">Sai come posso fare per trovare la Regina dei Moschibei ?</quote>
    <quote id="11" type="1">Sono uscita per fare un po' di spesa, torno presto. Firmato : la sua donna di servizio.</quote>
    <quote id="12" type="1">Che strano quadro, sembra un mostro del gas.</quote>
    <quote id="13" type="1">Hanno dei gusti strani nell'arredo della loro casa, in questo posto.</quote>
    <quote id="14" type="1">Cappella di Dark Monk .</quote>
    <quote id="15" type="1">Non ho abbastanza gemme.</quote>
    <quote id="16" type="1">Buongiorno</quote>
    <quote id="17" type="1">Salve</quote>
    <quote id="18" type="1">Hello</quote>
    <quote id="19" type="1">Maestà, sono venuto a liberarla, e a chiederle di aprirmi la porta del passaggio che porta all'isolotto CX. Il mio pianeta continua ad essere minacciato e devo assolutamente salvarlo.</quote>
    <quote id="20" type="1">"State entrando nelle proprietà dei Pallidi."</quote>
    <quote id="21" type="1">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</quote>
    <quote id="22" type="1">Siete alla Building Company , davanti alla miniera di gemme.</quote>
    <quote id="23" type="1">Siete sulla strada del traghettatore.</quote>
    <quote id="24" type="1">Siete al paese dei Pallidi.</quote>
    <quote id="25" type="1">Buongiorno. Entri e venga a dividere con noi il nostro pranzo.</quote>
    <quote id="26" type="1">Allora ? Cosa ne pensa della mia torta di lucciole ?</quote>
    <quote id="27" type="9">A tavola !</quote>
    <quote id="28" type="1">Va meglio ? Ebbene, è la prima volta che qualcuno non ama la mia torta !!</quote>
    <quote id="29" type="1">Vuole un altro pezzo di torta ?</quote>
    <quote id="30" type="1">Spero che i militari non tornino a mettere dello scompiglio. Da quando sono passati, non riesco più a trovare delle lucciole per le mie torte.</quote>
    <quote id="31" type="9">Mi annoio !!</quote>
    <quote id="32" type="1">Colui che vuole oltrepassare l'oceano di fuoco deve pagarne il prezzo. Il tributo è di quattro gemme. @ Dove vuoi andare ?</quote>
    <quote id="33" type="9">Aiutatemi ...</quote>
    <quote id="34" type="1">Ah grazie, mi ero fatto male e non riuscivo più a rialzarmi. Vorrei dimostrarti la mia gratitudine. Come potrei aiutarti ?</quote>
    <quote id="35" type="1">E' rinchiusa nel palazzo della Building Company, ma l'entrata è sotto sorveglianza. Forse puoi entrare nell'hangar vicino passando dalla miniera. Dall'hangar potrai accedere al tetto e andare fino all'edificio dove è rinchiusa.</quote>
    <quote id="36" type="1">Stai attento Twinsen, tutti i soldati ti cercano.</quote>
    <quote id="37" type="1">Tieni, per ringraziarti, ti offro questo guanto. Protegge dal fuoco e permette di estrarre le gemme dalla lava bollente.</quote>
    <quote id="38" type="1">Tieni, per ringraziarti, prendi questa gemma.</quote>
    <quote id="39" type="1">Salve ragazzo mio ! Dimmi un po', se mi porti un pezzo di torta, ti racconterò un segreto proprio divertente.</quote>
    <quote id="40" type="1">Oh... beh grazie, ragazzo mio ! Ascolta, un ragazzino mi ha dato la chiave della cappella. Tieni, te la do', adesso mi sono divertito abbastanza.</quote>
    <quote id="41" type="1">Ah, dimmi un po', era veramente buona quella torta ! Mio figlio dice che non dovrei mangiarne perchè mi potrebbe far male. Ma sono solo delle schiocchezze.</quote>
    <quote id="42" type="1">Ciao ragazzo mio ! Dimmi un po', sei stato tu a riportare tutti questi militari ? Non hanno l'aria di essere molto forti. Ai miei tempi, non era così. Ci nutrivano con delle torte di lucciole, allora eravamo per forza dei ragazzoni !!!</quote>
    <quote id="43" type="1">Dimmi un po', ho sentito dire che i Moschibei sono stati attaccati. Io sono sicuro che sono andati a rifugiarsi nella grotta accanto alla cascata, ai piedi del vulcano.</quote>
    <quote id="44" type="1">Si, ma intanto devo metterti in guardia visto che sei straniero.</quote>
    <quote id="45" type="3">Successe molto tempo fa... il nostro Dio Dark Monk ci condannò, popolo di Zeelich, a vivere all'infinito sul nostro pianeta che trasformò in inferno. Ognuna delle quattro razze ricevette un frammento di chiave e fu costretta a riunirsi periodicamente in occasione di una grande cerimonia. E quando il nostro popolo avrà espiato le sue colpe, Dark Monk lo libererà dalla maledizione e restituirà a Zeelich il suo aspetto originale. Oggi è tornato e noi tutti aspettiamo la prossima cerimonia, l'ultima. Allora, non ti immischiare negli affari religiosi del nostro popolo.</quote>
    <quote id="46" type="1">Per questo avrai bisogno dell'aiuto del traghettatore. Solo lui assicura la comunicazione tra le isole del sotto-gas. Vai a trovare la mia donna di servizio e ti dirà come fare.</quote>
    <quote id="47" type="1">Ma sei tu che hai il nostro frammento ? Non ti rendi conto di quello che hai fatto. Ascoltami bene.</quote>
    <quote id="48" type="1">L'ora della cerimonia si avvicina. Dark Monk in persona caccerà i mostri di gas e farà sparire la nube tossica quando riuniremo i quattro frammenti per l'ultima volta.</quote>
    <quote id="49" type="1">L'ora della cerimonia si avvicina. Adesso che hai preso il nostro frammento, Dark Monk non scaccerà più i mostri del gas né la nuvola che copre Zeelich !</quote>
    <quote id="50" type="1">Oh, è così lontano. Sa, qui nessuno di noi ha mai lasciato l'isola e la nostra cara vecchia miniera.</quote>
    <quote id="51" type="1">La ma... mamma, beh lei aiuta il Prete a far tornare Dark Monk . E poi quando sarà qui beh... sarà veramente meglio. Lei è veramente forte, la mia mamma !!</quote>
    <quote id="52" type="9">Uèèè !!</quote>
    <quote id="53" type="1">Ah ma certo, è molto semplice. Se vuole essere accompagnato dovrà pagarlo con delle gemme. Ma prima dovrà chiamarlo. Per poterlo fare, dovrà mettersi in fondo al molo del traghettatore e cantare. Mi ascolti e memorizzi bene.</quote>
    <quote id="54" type="1">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</quote>
    <quote id="55" type="1">Il Prete aspetta con impazienza la cerimonia della Celebrazione. E' un evento capitale per tutta la nostra popolazione. Rappresenta la fine della maledizione che pesa su Zeelich. Potremo finalmente riprendere il corso delle nostre vite, invecchiare di nuovo su un pianeta ospitale invece che in questa terra di desolazione.</quote>
    <quote id="56" type="1">Ah, non abitano su quest'isola signore. Deve andare al molo e chiamare il traghettatore. Non l'ho mai visto, ma pare che esista. Chieda al Prete, lui saprà risponderle.</quote>
    <quote id="57" type="1">Che rabbia, ho perso il mio guanto alla miniera. Mi serve per prendere i pezzi di lava e le palle di fuoco, posso anche tirarle. Tutti ne hanno uno per estrarre le gemme.</quote>
    <quote id="58" type="1">Il Prete mi ha buttato fuori dal suo coro. Non è giusto, non avevo fatto niente. Allora ho rubato la chiave della cappella, l'ho rinchiuso e ho dato la chiave al nonno.</quote>
    <quote id="59" type="1">Io ...beh, pesco delle lucciole per fare delle torte. E' veramente buona la torta di lucciole</quote>
    <quote id="60" type="1">Mi affanno inutilmente a cercare delle gemme da queste parti, non ce ne sono. Credo proprio che si trovino solo nella miniera. Mi chiedo perchè mi abbiano raccontato che se ne trovavano facilmente sulle altre isole.</quote>
    <quote id="61" type="1">Sapevo che i Moschibei vivevano in disparte, lontano dagli altri, ma hanno dovuto fare qualcosa di grave visto che l'imperatore ha inviato l'esercito. Sembra che cerchino un criminale ostile a Dark Monk!!</quote>
    <quote id="62" type="1">Ho perso il mio guanto da qualche parte, nella miniera. Senza guanti non potrò infilare le mie mani nella lava per raccogliere le gemme.</quote>
    <quote id="63" type="1">Non ho tempo.</quote>
    <quote id="64" type="1">Salve.</quote>
    <quote id="65" type="1">Mi lasci tranquillo.</quote>
    <quote id="66" type="1">Buongiorno.</quote>
    <quote id="67" type="9">Twinsen !!</quote>
    <quote id="68" type="1">Sei un prode, ma io devo affrontare l'imperatore. Sarò trasferita presto nel suo palazzo, e verrà per interrogarmi. Quindi resterò qui. Tieni ! Prendi la chiave del passaggio, te la regalo ! Vai a salvare il tuo popolo !!</quote>
    <quote id="69" type="1">Sbrigati Twinsen !! Devi penetrare nell'isolotto CX per salvare il tuo pianeta. L'entrata è dietro il nostro paese !</quote>
    <quote id="70" type="1">Solo tu puoi fermare l'imperatore e Dark Monk .</quote>
    <quote id="71" type="1">Non restare qui, scappa !</quote>
    <quote id="72" type="1">Quel Prete ha punito il nostro compagno Jeannot perchè ha perso la chiave della cappella e non era neanche vero.</quote>
    <quote id="73" type="1">Oh, meno male che abbiamo terminato la nostra orazione così andiamo a trovare i militari che sono scesi da noi.</quote>
    <quote id="74" type="1">Io sono priprio contento che il Prete lo abbia punito, quel Jeannot. Non mi piace proprio quel tipo perchè non fa altro che prendermi in giro.</quote>
    <quote id="75" type="1">Spero che i militari abbiano ucciso quel Jeannot. O che l'abbiano dato da mangiare al traghettatore !!</quote>
    <quote id="76" type="1">Senta un po', qui il lavoro è già abbastanza triste per avere voglia di parlarne !!</quote>
    <quote id="77" type="1">In questo posto non c'è niente da sperare. Non si fa altro che scavare. E' tutto.</quote>
    <quote id="78" type="9">Attenzione !!</quote>
    <quote id="79" type="1">Non ha niente da fare qui, vada via !!</quote>
    <quote id="80" type="1">Benvenuto alla Building Company signore. Se viene per un versamento di denaro, possiamo occuparci di lei immediatamente.</quote>
    <quote id="81" type="1">Ehm ...Buongiorno ... signore ... Sono il direttore di questa società. L'hanno fatta entrare senza appuntamento ? Forse è venuto qui per versare una grossa somma di denaro ?</quote>
    <quote id="82" type="9">No, pietà !!</quote>
    <quote id="83" type="5">Allora Twinsen, fai un po' attenzione. Non è certo il momento di rompere questo frammento !!</quote>
    <quote id="84" type="1">Stia attento a chiudere bene la porta ! In questo posto la stima vola con le correnti d'aria !!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
