<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">A Otringal</quote>
    <quote id="2" type="1">Al islote de la Celebración</quote>
    <quote id="3" type="1">A ninguna. Me quedo aquí</quote>
    <quote id="4" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="5" type="1">No tengo suficientes zlitos.</quote>
    <quote id="6" type="1">¡De acuerdo!</quote>
    <quote id="7" type="1">"Señor Kurtz - Coronel retirado - Especialista en ciencias no científicas"</quote>
    <quote id="8" type="1">Y ahora nadie sabe dónde se encuentra el fragmento. ¡Por eso todo el mundo anda cavando por todas partes! ¿Pero no dejó ninguna nota?</quote>
    <quote id="9" type="1">"Roger de la Fontaine - Burgomaestre Purlón"</quote>
    <quote id="10" type="1">No me interesa.</quote>
    <quote id="11" type="1">Está cerrado.</quote>
    <quote id="12" type="1">Está usted en el pueblo de los purlones.</quote>
    <quote id="13" type="1">Está usted en la refinería de gazogem.</quote>
    <quote id="14" type="1">Está usted en el puerto de los Purlones.</quote>
    <quote id="15" type="1">¡¡¡Pero si lo he encontrado yo, su fragmento!!!</quote>
    <quote id="16" type="1">Por 5 zlitos, puedo llevarle a algún sitio ¿Adónde desea ir?</quote>
    <quote id="17" type="1">El precio de la carrera es de 5 zlitos. ¿Adónde desea ir, señor?</quote>
    <quote id="18" type="1">En este pueblo están todos locos. Ahora, hasta ha venido una lechuza a quedarse. Se ha metido en una perrera, sin más, y ha hecho de ella su casa.</quote>
    <quote id="19" type="9">¡¡Bidi, Bidi!!</quote>
    <quote id="20" type="1">¡Teniendo en cuenta el tamaño del islote, la estructura geológica y la dirección del viento, he elaborado una poción que debería permitirme determinar con precisión el lugar donde se encuentra el fragmento! Desgraciadamente ... he perdido el frasco.</quote>
    <quote id="21" type="1">Roger de la Fontaine era mi hermanito. Era el burgomaestre de aquí y era el responsable de nuestro fragmento. Roger siempre escondía el fragmento en algún sitio sin decir ni pío a nadie... Estoy triste porque se lo ha comido un monstruo del gas.</quote>
    <quote id="22" type="1">No creo, y además, de todas formas, el armario que había decorado con monstruitos del gas disecados, pues está cerrado con llave. Y además he perdido la llave. Así que...</quote>
    <quote id="23" type="1">Por mil pares de narices, alguien tiene que encontrar este fragmento.</quote>
    <quote id="24" type="1">Sí, eso es. Como otros once ya han venido a decirme lo mismo, no pienso creerte..</quote>
    <quote id="25" type="1">Estoy seguro de que ni es el auténtico...</quote>
    <quote id="26" type="1">¡¡Desde que todo el mundo anda buscando nuestro fragmento, he transformado mi bazar en tienda de buscadores de tesoros!!</quote>
    <quote id="27" type="1">Si quiere comprar algo, póngase delante y pulse acción.</quote>
    <quote id="28" type="1">Un pico cuesta 20 zlitos.</quote>
    <quote id="29" type="1">10 puntos de vida le cuestan 20 zlitos.</quote>
    <quote id="30" type="1">10 puntos de magia le cuestan 20 zlitos.</quote>
    <quote id="31" type="1">Esta sartén no se vende, está para adornar.</quote>
    <quote id="32" type="1">Con ese cuento de buscar el fragmento, todo el mundo se ha vuelto loco. Además yo no creo en esas cosas. ¡Estoy seguro que Roger lo había perdido en su casa antes de que se lo comiera el monstruo! Pero bueno, da vida al comercio.</quote>
    <quote id="33" type="1">Haaaaa, ¡¡pues sí que es grave la historia esa!! Hay que encontrar el dichoso fragmento. ¡Porque sin fragmento, ná de ceremonia y ná de paraíso. Bahhh, a mí me importa un pito, tengo mi Bellaviña.... Qué señor, ¿hace un chupito?</quote>
    <quote id="34" type="1">Estoy seguro de que nuestro fragmento está enterrado aquí. Seguro que está escondido bajo la hierba. En todo caso el burgomaestre no pudo enterrarlo bajo la roca.</quote>
    <quote id="35" type="1">Ehhh, pues bueno, yo cavo aquí porque es igual aquí que en otra parte. Todo quisque cava ¿por qué no voy a cavar yo? ¿Eh? ¿y por qué no voy a cavar aquí?</quote>
    <quote id="36" type="1">El Roger de la Fontaine, tenía la costumbre de acercarse mucho al gas. ¡¡Igual fue allí donde escondió nuestro fragmento!!</quote>
    <quote id="37" type="1">Con esa historia del fragmento perdido, todo el mundo se dedica a buscarlo. Resultado: me endilgan a los chiquillos todo el día. ¡¡No paran de berrear y yo voy a cambiar de oficio en breve!!</quote>
    <quote id="38" type="1">¡¡Chitón!! Mis padres me han dejado aquí para castigarme porque perdí la llave de casa. No fui yo quien la perdió, fue la lechuza ladrona la que me la cogió. ¡¡Una asquerosa lechuza mecánica!! ¡¡Y no creo que un pringado pueda ayudarme!!</quote>
    <quote id="39" type="9">¡¡Ouinnn!!</quote>
    <quote id="40" type="9">¡¡Ouinnn!!</quote>
    <quote id="41" type="9">¡¡Ouinnn!!</quote>
    <quote id="42" type="9">¡¡Ouinnn!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
