<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Foi você que foi até a Ilhota CX e voltou vivo ?</quote>
    <quote id="2" type="1">O que tem lá, o que você viu lá ?</quote>
    <quote id="3" type="1">Como posso ir até lá !</quote>
    <quote id="4" type="1">Em Otringal</quote>
    <quote id="5" type="1">Na Ilhota dos knartas</quote>
    <quote id="6" type="1">A lugar nenhum, vou ficar aqui.</quote>
    <quote id="7" type="1">NÆo ainda nÆo. Gostaria de poder chegar até o escritório dele. Você nÆo teria uma idéia ?</quote>
    <quote id="8" type="1">Bom dia.</quote>
    <quote id="9" type="1">Eu nÆo tenho zlitos suficientes.</quote>
    <quote id="10" type="1">Uau !! Esse cristal é pesado demais. Preciso de uma ferramenta para extrair um pedaço.</quote>
    <quote id="11" type="3">No começo, os 2 planetas-mÆe, Zeer (o sol) e Lich (frio) se encontraram durante o Ogh : o grande cataclismo. Deste encontro nasceu Zeelich. A vida surgiu e a confraria dos deuses enviou o mais jovem dos filhos da luz, chamado Kard N'kom. Infelizmente vapores venenosos liberados pela Grande Mina de enxofre o desfiguraram. Seu rosto monstruosamente deformado assustou os deuses e foi decidido que Kard N'kom deveria ocultar seu rosto e nunca mais aparecer diante da augusta assembléia. Condenado a vagar eternamente pelo cosmos, Kard N'kom viu seu nome apagado da lei divina. Esse que vagaria sem rosto passou a se chamar Dark Monk... Zeelich era povoado por quatro raças diferentes, condenadas pelos deuses a lutarem eternamente entre si. Mas como a vida é mais forte, a irmandade divina jogou Zeelich em cima do primeiro sol do sistema Novae. Esse choque criou o planeta que nós conhecemos : uma camada de nuvens isola os picos rochosos da terra em fusÆo.</quote>
    <quote id="12" type="3">Dark Monk voltou e anunciou o último veredicto dos deuses. As raças deveriam se confraternizar e dividir a tarefa de tornar Zeelich um planeta habitável. Ele mostrou um grande prodígio: das trevas mortais nasceram monstros medonhos que ameaçavam invadir o planeta. Com a sua Chave, Dark Monk criou um vulcÆo que entrou em erupçÆo e esculpiu no basalto uma imensa estátua com sua imagem, segurando o Livro de Pedra, o Skroll com 10.000 Nomes. A cada cerimônia, um raio iria escrever nele o nome de um novo deus. Antes de desaparecer, Dark Monk dividiu sua Chave em 4 e revelou a grande profecia. A reuniÆo das 4 partes da chave, no dia onde o 10.000( nome de deus fosse gravado, faria com que os monstros e o gás desaparecessem, devolvendo a Zeelich seu aspecto paradisíaco original. A vida poderá entÆo renascer como no tempo do éden.</quote>
    <quote id="13" type="1">E o que você fez com as crianças e os magos ??</quote>
    <quote id="14" type="1">Você é diabólico Funfrock, eu impedirei tudo isso !</quote>
    <quote id="15" type="1">Eu sei. Mas onde ele está? E onde estÆo as crianças ?</quote>
    <quote id="16" type="1">Vou salvar as crianças e enfrentar Funfrock. Enquanto isso, vá embora ! Vá procurar Baldino em Otringal !! Vamos precisar da nave dele para nos tirar daqui !!!"</quote>
    <quote id="17" type="1">"... e quando o forasteiro aparecer, o único capaz de reunir as quatro chaves, Dark Monk se oporá... ...no auge da celebraçÆo os monstros e o gás desaparecerÆo... Dark Monk será esquecido... ... e Zeelich achará de novo a vida..."</quote>
    <quote id="18" type="1">Eu nÆo posso fazer nada dessa maneira. Eu preciso ter os quatro fragmentos para usá-los aqui.</quote>
    <quote id="19" type="1">Representante Mosquibee. A raça dos Mosquibees vive no sub-gás. Sua cidade é um magnífico casulo preso no pico rochoso que segura a ilhota CX.</quote>
    <quote id="20" type="1">Representante Desbotado. A raça dos Desbotados vive nos sub-gás. SÆo os trabalhadores da mina de pedras preciosas, de onde é fabricado o gasógeno. A exploraçÆo da mina é feita pela Building Company, sob controle Imperial.</quote>
    <quote id="21" type="1">Representante Knarta. A raça dos Knartas vive na Ilhota dos Knartas. Ela ultrapassa por pouco o gás infestado de monstros. Os knartas refinam as pedras preciosas extraídas no sub-gás, para fabricar o gasógeno, combustível para todos os veículos de Zeelich.</quote>
    <quote id="22" type="1">Representante Sup's. Os Sup's vivem na Cidade Alta de Otringal. Eles sÆo a elite intelectual do planeta e ocupam sempre os cargos mais elevados.</quote>
    <quote id="23" type="1">Um velho conhecido. Ele vem do meu planeta. É o mal encarnado... Mas fique tranqüilo, eu me encarrego de explicar a ele a verdade das coisas.</quote>
    <quote id="24" type="1">Por 5 zlitos, posso levá-lo a qualquer lugar. Onde você quer ir?</quote>
    <quote id="25" type="1">O preço da corrida é de 5 zlitos. Onde o senhor quer ir?</quote>
    <quote id="26" type="1">Pronto moço, é aqui. Você vai achá-lo com facilidade, ele vende lembranças.</quote>
    <quote id="27" type="1">Ei, é o twinsuniano que fugiu!! Alerta ! Alerta !! Peguem o assassino !!!</quote>
    <quote id="28" type="9">Alto !!</quote>
    <quote id="29" type="1">NÆo nÆo, nÆo sou eu, nÆo sou eu !! Socorro, polícia !!! Peguem o assassino !!!!</quote>
    <quote id="30" type="1">Estou te reconhecendo, você é o assassino, aquele que todos procuram! Polícia, socorro !!!!</quote>
    <quote id="31" type="1">É, sou eu, ou o que sobrou de mim. O que você quer?</quote>
    <quote id="32" type="1">Ha ha, o que eu vi lá... uma fortaleza secreta, moço. Uma fortaleza construída pelo governo, onde as naves do exército pousam, e atiram em tudo que se aproxima. NÆo sei o que eles escondem ali, mas fazem o que for preciso para que nÆo seja descoberto..</quote>
    <quote id="33" type="1">Você está achando graça. Ninguém pode chegar perto. Os únicos loucos o bastante para tentar um golpe desses sÆo os homens de Rick. Rick é o patrÆo da cafeteria no porto. Na verdade ele é bem mais que isso, pois controla todos os negócios suspeitos de Otringal. Vá lá, Talvez ele te ajude.</quote>
    <quote id="34" type="1">E entÆo, você encontrou Rick ?</quote>
    <quote id="35" type="1">NÆo.. talvez pelas docas, ouvi falar alguma coisa, mas nÆo me lembro muito bem.</quote>
    <quote id="36" type="1">Uma pequena estátua de Dark Monk, moço ? A verdadeira só sai do vulcÆo durante cerimônias do culto de Dark Monk. É bastante impressionante, você deveria ir ver!</quote>
    <quote id="37" type="1">É... É impossível... entÆo... Dark Monk nÆo é Dark Monk... É um impostor...</quote>
    <quote id="38" type="1">Essa profecia é tÆo cheia de promessas... eu leio e releio E toda vez eu choro!!</quote>
    <quote id="39" type="1">Esse personagem tomou o lugar de Dark Monk. Ele enganou todos nós. E nós, pobres tolos, acreditamos !! Mas quem é ele, quem é esse tal de Funfrock ???</quote>
    <quote id="40" type="1">Parece que antigamente o caminho contornava a cratera e as pessoas iam colher os cristais. Hoje o caminho se encontra interrompido, e acho que ninguém ousaria percorrê-lo.</quote>
    <quote id="41" type="1">Esse templo é dedicado a Dark Monk. É o deus dos Zeelichianos. Parece que ele reencarnou há pouco tempo, e prometeu desfazer a maldiçÆo zeelichiana durante a próxima cerimônia do culto.</quote>
    <quote id="42" type="1">Eu sabia que esse moço... hic ! Eu nÆo confiava muito nele, hic !! sabia que estávamos cavando a toa, hic !! Se eu soubesse, teria passado mais tempo no Franckie, hic !!</quote>
    <quote id="43" type="1">Finalmente, Twinsen, nos reencontramos ! Agora é tarde de mais !! com a ajuda do Imperador, consegui enganar os Esmers. Que ironia, eles acharam que eu fosse Dark Monk reencarnado e me atribuíam poderes divinos que eu nÆo possuía. Graça a eles, vou finalmente conseguir estes poderes assim que a lua explodir Twinsun !!</quote>
    <quote id="44" type="1">Eu precisava dos magos para fazer funcionar a máquina que construí na estátua. Ela captará a energia mágica dos Sendells que fica no coraçÆo de Twinsun, e que se soltará com a explosÆo ! As crianças foram apenas uma forma de pressionar os magos para que me obedecessem !!</quote>
    <quote id="45" type="3">Por favor, Twinsen, você também me ajudou !! A estátua serve de antena e eu precisava das quatro partes da chave para colocá-la em posiçÆo. Eu tinha enviado meus capangas, mas mesmo assim você conseguiu escapar deles! Parabéns !! Agora você vai assistir à destruiçÆo do seu planeta e à minha consagraçÆo! Assim que eu tiver ativado a máquina e o choque cósmico ocorrer, a energia dos Sendells será minha. Eu me tornarei um Deus!!!</quote>
    <quote id="46" type="3">EntÆo você me seguiu, sua larva insignificante !!! Você nÆo entendeu? É tarde demais. Em alguns minutos, seu planeta será destruído, e com a energia dele me tornarei um deus !!! @ E para te punir, vou sacrificar diante de seus olhos as crianças que sÆo tÆo queridas para você!!!</quote>
    <quote id="47" type="9">Adeus !!!</quote>
    <quote id="48" type="1">Obrigado por nos libertar Twinsen. Foi Funfrock que nos acorrentou nessa máquina. Ele está vivo ! Ele voltou !! Ele se faz passar por Dark Monk e quer destruir Twinsun !!</quote>
    <quote id="49" type="1">Ele os prendeu numa jaula. EstÆo no alto, na cabeça da estátua. A grade que leva até eles está fechada, mas nós vamos te ajudar ! Vamos usar todo o nosso conhecimento mágico para quebrá-la !!! @ Deixe conosco !!!</quote>
    <quote id="50" type="9">Parabéns !!!</quote>
    <quote id="51" type="9">Prontos ?</quote>
    <quote id="52" type="9">Vai !!!</quote>
    <quote id="53" type="1">EntÆo nossa rainha tinha razÆo. O Imperador mentiu para todos nós. Ele nos manipulou! Tudo isso para proteger esse impostor!!!</quote>
    <quote id="54" type="5">Puxa!!! Obrigado, Sendell, sem a sua ajuda, eu jamais teria conseguido !</quote>
    <quote id="55" type="5">Como assim?</quote>
    <quote id="56" type="5">Essas pessoas sÆo incríveis, elas sÆo generosas e honestas. Já está na hora dos habitantes de Zeelich e de Twinsun se conhecerem !!</quote>
    <quote id="57" type="5">Twinsen, a Lua de Esmeralda acabou de voltar para sua trajetória normal, Twinsun está salvo!!!!</quote>
    <quote id="58" type="5">Eu é que agradeço, você nos salvou !! NÆo se esqueça de que nós, os Sendells, somos parte integrante de Twinsun !!! E depois, acho que nós devíamos agradecer também aos Esmers...</quote>
    <quote id="59" type="5">Bem, a força do reator era potente demais, até mesmo para nós. Se eles nÆo tivessem vindo destruí-lo, acho que nÆo teríamos conseguido!! Você desmascarou Funfrock na frente deles, que achavam que Funfrock fosse Dark Monk, seu salvador. Graças a sua intervençÆo, eles entenderam. É por isso que vieram nos ajudar!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
