<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="2" type="1">¡Gracias Joe! ¿pero, qué haces tú aquí?</quote>
    <quote id="3" type="1">¿Qué dicen los magos?</quote>
    <quote id="4" type="1">De acuerdo</quote>
    <quote id="5" type="1">No me interesa.</quote>
    <quote id="6" type="1">Quisiera ir al islote CX. ¿Puede llevarme?</quote>
    <quote id="7" type="1">Quisiera comprar gazogem.</quote>
    <quote id="8" type="1">Estoy tratando de ir al islote CX.</quote>
    <quote id="9" type="1">¿Gana?</quote>
    <quote id="10" type="1">¿Qué tengo que hacer?</quote>
    <quote id="11" type="1">¡De acuerdo!</quote>
    <quote id="12" type="1">¡¡Pero Jerónimo, tengo que encontrar el islote CX y destruir las máquinas que controlan los reactores lunares!!</quote>
    <quote id="13" type="1">No me interesa..</quote>
    <quote id="14" type="1">A la isla de los Purlones.</quote>
    <quote id="15" type="1">Al islote de la Celebración</quote>
    <quote id="16" type="1">Quisiera ver a Rick, el patrón.</quote>
    <quote id="17" type="1">Usted conoce a Rick, quisiera verlo.</quote>
    <quote id="18" type="1">El emperador ha construido una base secreta en el islote CX. Desde allí dirigirá el encendido de los reactores que ha instalado en la Luna en el más absoluto secreto. Y la Luna destruirá mi planeta. Tengo que ir a ese islote para impedirlo. ¿Puede ayudarme a llegar hasta allí?</quote>
    <quote id="19" type="1">Busco al señor Johnny Rocket.</quote>
    <quote id="20" type="1">¿Es usted el señor Rocket?</quote>
    <quote id="21" type="1">Vengo de parte de Rick, estoy buscando a los disidentes, ¡tengo que ir al islote CX!</quote>
    <quote id="22" type="1">Todavía no.</quote>
    <quote id="23" type="1">Soy yo. Tengo que ir al islote CX y destruir el centro de control de los reactores lunares. Debo hacerlo antes de que empiecen a funcionar y la luna se precipite sobre Twinsun.</quote>
    <quote id="24" type="1">¿Adónde tengo que ir?</quote>
    <quote id="25" type="1">Me quedo aquí.</quote>
    <quote id="26" type="1">No tengo suficientes Kashes.</quote>
    <quote id="27" type="1">No tengo suficientes Zlitos.</quote>
    <quote id="28" type="1">"Está usted en el Puerto de Otringal."</quote>
    <quote id="29" type="1">"Está usted en el centro de la ciudad de Otringal."</quote>
    <quote id="30" type="1">"Está usted en el astropuerto de Otringal."</quote>
    <quote id="31" type="1">"EL NOTICIERO DE ZEELICH: ¡... Johnny Rocket en el Imperial! La estrella de Zeelich, el primero que puso el pie en Twinsun vive ahora en Otringal...!"</quote>
    <quote id="32" type="1">"EL INQUISIDOR: ... grupo de disidentes que mancilló nuestra hermosa ciudad con carteles subversivos..... parte han sido detenidos.... la policía busca a los fugitivos..."</quote>
    <quote id="33" type="1">"OTRINGAL NEWS: Los magos twinsianos visitan Otringal. Alojados en el Palacio Imperial..."</quote>
    <quote id="34" type="1">"EL RUMOR OFICIAL: ¡¡¡El emperador afirma que Dark Monk cumplirá la profecía, traigan o no su fragmento los mosquibitas!!!"</quote>
    <quote id="35" type="1">"EL NOTICIERO DE ZEELICH: ¡¡¡penuria de gazogem, los petroleros han dejado de abastecer Otringal!!!"</quote>
    <quote id="36" type="1">"EL INQUISIDOR: ¡¡¡Aviso a testigos: 10.000 Zlitos de recompensa!!! Si usted ve un twinsiano con túnica azul, llame inmediatamente a la policía. ¡¡Es un criminal peligroso!!</quote>
    <quote id="37" type="1">"OTRINGAL NEWS: Un anarquista twinsiano trata de impedir la ceremonia de Dark Monk. Viste túnica azul; la policía lo busca activamente..."</quote>
    <quote id="38" type="1">"EL RUMOR OFICIAL: Revelación del Emperador: ¡Dark Monk me ha avisado! Ha anunciado que un twinsiano vestido de azul trataría de impedir nuestra ceremonia...""</quote>
    <quote id="39" type="1">"14 h. 55. nave espacial 65 38 con destino al planeta Zirla para safari-omnibus, 15 h 20 nave espacial 007 con destino al planeta rojo..."</quote>
    <quote id="40" type="1">Rtergp- er ojf -j -jo- jljg "j ljvb ql-mj l-bj jbljbsjr -rj.</quote>
    <quote id="41" type="1">"¡¡DARK MONK SE HA REENCARNADO!! ¡¡¡Asistan a la próxima celebración. Anulará la maldición de Zeelich y le devolverá su auténtico aspecto paradisíaco!!!"</quote>
    <quote id="42" type="1">"¡SE BUSCA! al peligroso criminal llamado Twinsen. Trata de oponerse a Dark Monk e impedir la gran celebración. Viste túnica azul. Caso de verlo, avisen a la policía. Todas las denuncias con fundamento serán recompensadas con la cantidad de 10.000 Zlitos"</quote>
    <quote id="43" type="1">Tengo un diploma de mago</quote>
    <quote id="44" type="1">Un ticket de ferry.</quote>
    <quote id="45" type="1">Tengo un paraguas.</quote>
    <quote id="46" type="1">Tengo dinero de Twinsun.</quote>
    <quote id="47" type="1">Ya tengo un cristal, o sea que podré utilizar esta pistoláser</quote>
    <quote id="48" type="1">Pero... ¿quién?</quote>
    <quote id="49" type="1">"Fuera de servicio - Sin existencias de gazogem"</quote>
    <quote id="50" type="1">No tengo nada para vender</quote>
    <quote id="51" type="1">Un poco raro este cuadro. Está firmado por un tal Gramitte</quote>
    <quote id="52" type="1">"Está usted en la ciudad baja de Otringal."</quote>
    <quote id="53" type="1">"HOTEL IMPERIAL. Establecimiento de lujo, estrictamente reservado a socios"</quote>
    <quote id="54" type="1">"Está usted en la ciudad alta de Otringal."</quote>
    <quote id="55" type="1">¿Qué son estos horrores?</quote>
    <quote id="56" type="1">Han modificado este cuadro de mandos. Por lo que se ve ya no es aquí donde se insertan los discos de ruta..</quote>
    <quote id="57" type="1">Aquí falta algo. Una especie de disco. Aparentemente es lo que permite que la nave espacial despegue.</quote>
    <quote id="58" type="1">¡¡Representación de Zeelich, el planeta de las mil maravillas!!</quote>
    <quote id="59" type="1">Fdodik pfdjf df-l fj -r -g lgjjg ldfjg- rjljvg -dfj-j jj !!</quote>
    <quote id="60" type="1">¡¡Demonios!! Esta nave pronto podrá despegar. No terdaré en arreglar las propulsiones de estabilidad. ¡Pero como no tenga un disco de ruta...! No podrá ni despegar.</quote>
    <quote id="61" type="1">epdu...e fe djkhs-dyty opizef m,zefjklf !!</quote>
    <quote id="62" type="1">¡¡Cálmese señor mago y sígame!!</quote>
    <quote id="63" type="1">Bienvenido a Zeelich Maestro. Sígame, lo llevaré con sus colegas twinsianos.</quote>
    <quote id="64" type="9">¡¡Síganos!!</quote>
    <quote id="65" type="9">¡¡Cálmese!!</quote>
    <quote id="66" type="1">Entre, por favor, maestro.</quote>
    <quote id="67" type="9">¡¡¡Los dientes no!!!</quote>
    <quote id="68" type="1">Listo, Maestro, estamos rumbo a Zeelich !Póngase cómodo, el viaje no será muy largo!</quote>
    <quote id="69" type="1">Por favor, Maestro, acomódese a su gusto. Si lo desea puede consultar nuestro terminal turístico.</quote>
    <quote id="70" type="1">¡¡Pero si es Twinsen !! ¡Hey Twinsen! ¡Soy yo, Joe el duende! ¡¡Tu amigo!! ¡¡Qué contento estoy de volver a verte!!</quote>
    <quote id="71" type="1">¡¡Vaya Twinsen estoy contentísimo de verte!! ¡Pero, oye, no se puede decir que la gente de aquí te aprecie mucho! En cuanto han escuchado tu nombre se han lanzado sobre ti para pegarte y robarte el traje de mago. Y ahora estamos en la cárcel.</quote>
    <quote id="72" type="1">Estaba con los magos cuando los esmeres los invitaron a venir a este planeta. Ahora el emperador los tiene prisioneros. Dicen que los esmeres quieren llevarse a los niños de Twinsun. Tuve miedo y fue entonces cuando me fui y te encontré.</quote>
    <quote id="73" type="1">¡¡¡Dicen que los esmeres fueron a nuestro planeta para llevarse a los niños de Twinsun!!! Dicen que no se puede hacer nada pero yo todavía tengo esperanza. ¡¡¡Estoy seguro de que conseguirás llegar al astropuerto para robar una nave e ir a salvar a los niños!!!</quote>
    <quote id="74" type="1">La verdad es que no es ni gota amable. ¡No me apetece nada quedarme solo con él!</quote>
    <quote id="75" type="1">¡Alerta! Es el twinsiano que estamos buscando. !Detengámosle!</quote>
    <quote id="76" type="1">¡¡Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf!!"</quote>
    <quote id="77" type="1">¡¡Señor, no puede estar aquí!</quote>
    <quote id="78" type="1">¡¡Ererklerg- m mgmoeroz!!</quote>
    <quote id="79" type="1">¡¡No!! ¡¡No toque eso!!</quote>
    <quote id="80" type="1">¿¿Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh??</quote>
    <quote id="81" type="1">¡¡Oiga, aquí es donde planificamos el orden de vuelo de las naves; así que no puede estar aquí!!</quote>
    <quote id="82" type="1">¡¡¡KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn!!!!</quote>
    <quote id="83" type="1">Le ruego que salga, señor, molesta a los técnicos que están trabajando</quote>
    <quote id="84" type="9">¿¿HJGri??</quote>
    <quote id="85" type="9">¡¡Suélteme!!</quote>
    <quote id="86" type="1">¡¡fiodu qd ogjq vqdfjovjoqdf ovodjvj kdfjvdf jdv jdf io fbdfj dfovbbofg!!</quote>
    <quote id="87" type="3">Gracias por liberarme. Soy un disidente del gobierno. El emperador y nuestro Dios reencarnado Dark Monk tienen a la población de Zeelich engañada. Mienten sin cesar. @ Pero no perdamos tiempo. Si quieres salir de aquí. no pases por la entrada principal, los soldados la vigilan.</quote>
    <quote id="88" type="1">¡¡Gfgkis p-rtojz fg m-fg p jkg-k p !!</quote>
    <quote id="89" type="1">¡¡¡Suéltenme, yo soy inocente!!!</quote>
    <quote id="90" type="1">Rdjkhd fFu osdfiuIOI.</quote>
    <quote id="91" type="1">No puede entrar aquí. Sólo el personal del astropuerto está autorizado</quote>
    <quote id="92" type="1">¡¡¡Erergioeroerpzer erpfger!!!</quote>
    <quote id="93" type="1">¡Pero, no es posible! ¡En esta celda hay dos! --Abran las puertas, voy a meter al pequeño en su calabozo!!</quote>
    <quote id="94" type="1">GER ,ioyu zeyz RET zeafizef U zepzÎze.</quote>
    <quote id="95" type="1">Buenos días Maestro. Póngase cómodo, como si estuviera en su casa. El viaje no será largo.</quote>
    <quote id="96" type="1">¡¡OPIhki df fqddqsomf!!</quote>
    <quote id="97" type="1">¡¡No!! ¡¡Por favor, no toque nada!!</quote>
    <quote id="98" type="1">Efek gfjiodf jkmfr kn jklm jklm.</quote>
    <quote id="99" type="1">¿Usted también ha venido a buscar su disco de ruta?</quote>
    <quote id="100" type="1">reloeroui ergjumgumeugioeu gyu gio ugt fqh .</quote>
    <quote id="101" type="1">Puesta en marcha de la dirección automática de los mandos desde la torre de control.</quote>
    <quote id="102" type="5"> @ ¡Bienvenido a Zeelich, el planeta de las mil maravillas! @ @ Su belleza será un placer para sus ojos. La cordialidad de sus habitantes reconfortará su corazón! @ @ Somos los artesanos de su felicidad. @ @ ¡¡Confíe en nuestra amistad!!</quote>
    <quote id="103" type="5"> @ @ En nuestros laboratorios, nuestros científicos ponen a punto la tecnología que nos permitirá atravesar el espacio para reunirnos con vosotros @ @ ¡Vengan! ¡Vengan a compartir nuestra ciencia!</quote>
    <quote id="104" type="5"> @ Aunque es posible que no se encuentren con él, percibirán la presencia de nuestro excelentísimo emperador @ @ Dotado de incomparable simpatía, dirige nuestro planeta con talento y bondad.</quote>
    <quote id="105" type="5"> @ @ A la puerta de su palacio, podrán ver a su guardia personal @ @ Formada por majestuosos húsares que realizan diariamente su inigualable y suntuoso desfile.</quote>
    <quote id="106" type="5"> @ ¡¡Tras ello, prueben fortuna en alguno de nuestros extraordinarios Casinos donde quizá consigan el "Total Jackpot"!!</quote>
    <quote id="107" type="5"> @ Y no olviden probar nuestras especialidades gastronómicas. @ @ ¡¡Sin duda repetirán otro trozo de nuestra incomparable tarta de luciérnagas!!</quote>
    <quote id="108" type="5"> @ ¡¡Finalmente, para terminar la velada, podrán ustedes conocer nuestros bailes locales en uno de nuestros prestigiosos clubs!!</quote>
    <quote id="109" type="5"> @ ¡¡No!! @ @ ¡¡¡No podrán irse de Zeelich sin haber presenciado la única, la exclusiva e incomparable ceremonia de Dark Monk, nuestro Dios todopoderoso!!! @ @ ¡¡¡Su estatua saldrá del cráter del volcán, en medio de un tornasol de explosiones de lava y grabará en letras de fuego la Redención de nuestro pueblo!!!</quote>
    <quote id="110" type="5"> @ Sólo entonces podrán irse de Zeelich, con la mente repleta de imágenes y el corazón en llamas. @ @ Y, mientras llegan, les agradecemos la atención que tan amablemente han prestado a nuestra presentación.</quote>
    <quote id="111" type="1">Inserte 10 Zlitos si desea 10 puntos de Magia.</quote>
    <quote id="112" type="1">Inserte 10 Zlitos si desea 10 puntos de Vida.</quote>
    <quote id="113" type="1">¡¡Zeoeipefi jfil-jgl-bm mjgjgk lgjlgfjljlg jlkjfghklm jfgljljs mj lmfgj!!</quote>
    <quote id="114" type="1">¡¡Ah, así que usted es twinsiano!! ¡¡Bravo, y gracias por la ayuda que sus magos han decido prestarnos!! ¡¡Toda la población de Zeelich espera la ceremonia con impaciencia!!</quote>
    <quote id="115" type="1">Si desea informarse, los destinos y horas de salida de las naves están indicadas en el panel central.</quote>
    <quote id="116" type="1">¡¡Criminal!! ¡¡Policía, policía, lo tengo, déme la recompensa!!</quote>
    <quote id="117" type="1">Dezp iopjero-em -ljg- mflk j lf- klfg l-l-jk fjkb l-lf jgh-ilsfgj.</quote>
    <quote id="118" type="1">Si necesita algo no dude en llamarme.</quote>
    <quote id="119" type="1">-E zeoirerj s ldjdfgldjg rgjo-jgo djgdlmgj!</quote>
    <quote id="120" type="1">Este planeta está muy bien organizado. Hay soldados por todas partes. ¡Por lo menos imperan el orden y la seguridad!</quote>
    <quote id="121" type="1">Espero que mi nave no tarde. Tengo ganas de volver a casa. .</quote>
    <quote id="122" type="1">¡¡Ereroerirejo kefkkh jkevv hiovkhkv kh kjhjk k vh fjkvh f fj k!!</quote>
    <quote id="123" type="1">¡¡Tengo la máquina de fotos llena hasta los topes de esos Zeelichianos!! Están chiflados. Hay policía por todas partes. ¡¡En cuanto haces algo mal te echan una bronca.!! ¡¡Ya empiezo a estar harto de esta libertad vigilada!!</quote>
    <quote id="124" type="1">Me voy a Zirla. Al parece hacen unos safaris estupendos. pero estoy preocupado, no veo a los organizadores. Espero no haberme equivocado de día.</quote>
    <quote id="125" type="1">Twinsen, se me ha averiado la nave en el aterrizaje. Voy a necesitar algún tiempo para repararla. En la Luna he descubierto el carburante de los zeelichianos. Se llama gazogem y es muy potente. Necesitaría que fueras a buscármelo..</quote>
    <quote id="126" type="1">Claro que sí, pero tarde o temprano necesitaré ese gazogem. Además, si lo tengo, podría transformar tu protopack en algo mucho mejor.</quote>
    <quote id="127" type="1">¡¡Tienes que ir a buscarme el gazogem para que pueda acabar de reparar nuestra nave y darle más potencia a tu protopack!!</quote>
    <quote id="128" type="1">Gracias Twinsen, con este gazogem, podré terminar la nave. Usaré la radio para llamarte en cuanto haya fabricado la pieza para tu protopack.</quote>
    <quote id="129" type="33">¡¡Oye!! Twinsen, recuerda que tienes que ir a buscarme el gazogem. Me es indispensable para reparar la nave. Y, además, aprovecharé para mejorar tu protopack.</quote>
    <quote id="130" type="1">¡¡¡Gracias Twinsen, por fin voy a poder construir una nave super potente!!! Vaya, con esto tu protopack se puede convertir en un superjetpack. ¡¡A partir de ahora podrás volar más alto!!</quote>
    <quote id="131" type="1">Todavía voy a necesitar un rato para terminar la nave.</quote>
    <quote id="132" type="33">¡Oiga! -Twinsen! ¡Soy yo, Baldino! ¡Ya está, he mejorado tu protopack, puedes venir a buscarlo</quote>
    <quote id="133" type="1">¿Al islote CX? ¡Eso sí que no, señor, es demasiado peligroso!</quote>
    <quote id="134" type="1">Por 5 zlitos, puedo llevarle a algún sitio. ¿Adónde quiere ir?</quote>
    <quote id="135" type="1">Ni lo sueñe, señor Desde hace una temporada, nadie vuelve de allí. Se dice que hay un monstruo. ¡No lo llevará nadie!</quote>
    <quote id="136" type="1">Por 5 zlitos, puedo llevarle a algún sitio. ¿Adónde quiere ir?</quote>
    <quote id="137" type="1">Hummm... Pué que sí o pué que no... Pué que le diga algo sobre eso... pero es caro... pué que 100 Zlitos... y pué que sea porque es usté...</quote>
    <quote id="138" type="1">Yo conozco a un tipo que volvió. Ahora se dedica a vender recuerdos en la isla de la Celebración. Pué que le lleve hasta allí. ¡Vale, por ser usté lo hago de balde!. ¡Tome asiento a bordo de mi taxi Leontina!</quote>
    <quote id="139" type="1">Amigo, si quieres, por 10 Zlitos, subes a mi Leontina y te llevo donde quieras. ¿Dónde pues?</quote>
    <quote id="140" type="1">Buenos días, señor, quizá pueda ayudarle.</quote>
    <quote id="141" type="1">¡Oye tío! ¡¡Haz lo que te de la gana, pero aquí no quiero problemas! De lo contrario Riri y Momo de ocuparán de ti!! ¿entendido?</quote>
    <quote id="142" type="1">El patrón no recibe a nadie</quote>
    <quote id="143" type="1">Debería disfrutar del espectáculo en vez ponerse así.</quote>
    <quote id="144" type="1">Buenos días señor.</quote>
    <quote id="145" type="1">Vaya, vaya, colega, ¿has perdido algo, buscas las gafas? ¡¡Vamos a ayudarte, ya verás, ya!!</quote>
    <quote id="146" type="9">¡No tocar patrón!</quote>
    <quote id="147" type="1">¡No tocar al patrón!</quote>
    <quote id="148" type="1">Buenos días señor</quote>
    <quote id="149" type="9">¡¡Lárgate!!</quote>
    <quote id="150" type="9">¡Eso tú!</quote>
    <quote id="151" type="1">Mierda de público.¡Antes eran agradecidos! ¡¡Y eran miles y miles!!</quote>
    <quote id="152" type="1">¿El islote CX? ¿Me está tomando el pelo? Un montón de gente intentó ir pero nadie regresó. ¡¡Me extrañaría que alguien quisiera llevarle!!</quote>
    <quote id="153" type="1">Ya, ya sé de quien se trata. Le aconsejo que no se le acerque. No sólo es una persona muy respetada sino, que además, esto es su casa. ¡Así que es preferible que no lo intente!</quote>
    <quote id="154" type="1">Humm, ¿no es a ti a quien busca la policía? Por lo visto quieres impedir que Dark Monk celebre la última ceremonia, la que nos librará de la maldición. No lo hagas; llevamos miles de años esperando ese momento.</quote>
    <quote id="155" type="1">Humm... Ahora ya nadie quiere ir, es demasiado peligroso. Al parecer allí los monstruos han salido del gas. Inténtelo con el Capitán, es el viejo chiflado que está en el otro extremo del puerto. ¡¡Unicamente él podrá llevarlo!!</quote>
    <quote id="156" type="1">Humm, se parece usted muchísimo al tipo que está buscando la policía. Aquí no tendrá usted problemas, pero ¡cuidese en los otros sitios!.</quote>
    <quote id="157" type="1">No seré yo quien lo lleve allí. En cambio... debería ir al Casino Gloum. ¡¡Si gana al Jackpot, tendrá una bonita sorpresa!!</quote>
    <quote id="158" type="1">Vaya a probar fortuna al Casino. ¡Yo ya he ido y siempre hay una sorpresa esperando</quote>
    <quote id="159" type="1">Así que tú eres el twinsiano que quiere verme. Eres un prófugo, amigo, la policía en pleno anda buscándote. Habla, ¿qué quieres de mí?.</quote>
    <quote id="160" type="1">Me gusta que me hablen con franqueza. Lamentablemente no tengo a nadie que pueda llevarte allí. Pero hay un grupo de disidentes hostiles al gobierno. Vete a ver de mi parte a Johnny Rocket. Te conducirá hasta los disidentes. Se aloja en el hotel imperial, en la ciudad alta.</quote>
    <quote id="161" type="1">¡Es nuestro gran héroe. Fue el primero que pisó Twinsun! ¡¡¡Gracias a él hemos conseguido la ayuda de los magos twinsianos!!!. Está allí, en la butaca, con la manicura.</quote>
    <quote id="162" type="1">Me gusta este hotel. Es una especie de club privado y el ambiente es siempre excelente.</quote>
    <quote id="163" type="1">¡Estoy harta de este asqueroso antro! ¡Decididamente tengo que cambiar! ¡Por ejemplo al hotel Imperial! Por lo menos tiene clase. Allí sólo hay gente fina y no esta pandilla de golfos y marineros.</quote>
    <quote id="164" type="9">¡¡Lárgate!!</quote>
    <quote id="165" type="1">En cuanto acabe mi turno, tengo que ir corriendo a comprar gazogem a la estación de servicio de Otringal .</quote>
    <quote id="166" type="1">¡Buenos días, señor y bienvenido al paraíso del juego!</quote>
    <quote id="167" type="1">Puede probar suerte en los juegos de mesa o en las máquinas tragaperras. Como prefiera.</quote>
    <quote id="168" type="1">Si desea, señor, puedo conducirle hasta la salida del casino.</quote>
    <quote id="169" type="1">Depende, señor mío, unas veces sí, otras no. Llevo perdiendo desde que la maldición de Dark Monk nos condenó a vivir eternamente en nuestro triste planeta. -Pero algún día ganaré!</quote>
    <quote id="170" type="1">Para jugar, sitúese delante de una terminal o una máquina e inserte zlitos. ¡Si juega a las máquinas tragaperras, puede ganar el super Jackpot de la noche, que le permitirá acceder a nuestra sala especial!</quote>
    <quote id="171" type="1">Aquí pasan cosas raras. Estoy seguro de que ese asqueroso bicho está amaestrado</quote>
    <quote id="172" type="9">¡¡Tramposo!!</quote>
    <quote id="173" type="9">Pequeñín, pequeñín...</quote>
    <quote id="174" type="9">¡¡¡¡Yupiiii !!!!</quote>
    <quote id="175" type="1">Sitúese delante de uno de los cuatro terminales y haga su apuesta</quote>
    <quote id="176" type="1">¡Bienvenido, querido señor! ¡Bienvenido a nuestra rueda de la fortuna! ¡¡¡Ha sido designado por la suerte para aspirar al super-jackport!!! ¡¡¡Póngase al lado de la rueda, en el podium y hágala girar para quizás, repito, quizás, embolsarse la fortuna!!!</quote>
    <quote id="177" type="1">Es muy sencillo, señor. ¡¡Colóquese en el podium y haga girar la rueda.!!</quote>
    <quote id="178" type="9">¡Banzai!</quote>
    <quote id="179" type="1">Colóquese delante del artículo que desea y pulse "ACCION" si quiere comprarlo.</quote>
    <quote id="180" type="1">Veo que usted es de Twinsun, ¿no tendrá alguna cosa de su planeta para venderme?</quote>
    <quote id="181" type="1">Abajo encontrará a los otros disidentes. Lo esperan, Johnny ha avisado de su llegada .</quote>
    <quote id="182" type="1">Vaya, están abajo.</quote>
    <quote id="183" type="1">20 puntos de vida cuestan 20 zlitos.</quote>
    <quote id="184" type="1">20 puntos de magia cuestan 20 zlitos.</quote>
    <quote id="185" type="1">Un meca-pingüino cuesta 15 zlitos.</quote>
    <quote id="186" type="1">Se lo compro por 25 Zlitos.</quote>
    <quote id="187" type="1">Se lo llevo por 15 Zlitos.</quote>
    <quote id="188" type="1">Se lo vuelvo a comprar por 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="189" type="1">Un diploma de mago cuesta 40 zlitos.</quote>
    <quote id="190" type="1">Un ticket de ferry cuesta 30 zlitos.</quote>
    <quote id="191" type="1">Un paraguas cuesta 35 zlitos.</quote>
    <quote id="192" type="1">Un visionario de memoria cuesta 30 zlitos.</quote>
    <quote id="193" type="1">Humm... te compro tu basura por 20 zlitos.</quote>
    <quote id="194" type="1">La entrada al casino le costará 5 zlitos ¿Quiere entrar?</quote>
    <quote id="195" type="1">Lo siento, caballero, no me queda. Estoy esperando la llegada del petrolero que tiene que venir de la isla de los purlones. El gazogem se produce en sus refinerías con las gemas que se recogen en el sub-gas.</quote>
    <quote id="196" type="1">Ahora ya se acerca el momento. ¡Con ocasión de la próxima ceremonia, Dark Monk, nuestro Dios reencarnado reunirá las cuatro llaves de nuestras cuatro razas zeelichianas. Y entonces la tierra se abrirá, el gas y sus monstruos se irán y la maldición desaparecerá! ¡¡¡Y podremos vivir y morir como antaño en nuestro Zeelich recuperado!!!</quote>
    <quote id="197" type="1">Soy yo ¿para qué me quiere?</quote>
    <quote id="198" type="1">¡¡Cállese!! ¿Está usted loco? ¡No hable nunca de los disidentes en público! Reúnase conmigo en mi habitación y allí hablaremos sin problema.</quote>
    <quote id="199" type="1">Tiene suerte viniendo de parte de Rick. El gobierno busca a los disidentes y usted es muy imprudente. ¿Qué quiere?</quote>
    <quote id="200" type="1">Lo conozco. Es usted Twinsen, el héroe de su planeta.. El emperador y Dark Monk lo temen, por eso lo buscan. Los disidentes le ayudarán. Toma coja este anillo, vaya a la tienda de recuerdos de Twinsun, y enséñesela al vendedor. Lo conducirá hasta ellos.</quote>
    <quote id="201" type="1">¿Por fin ha visto a los disidentes?</quote>
    <quote id="202" type="1">¡¡Atención, atención!! ¡¡Aviso a la población!! Se busca un twinsiano llamado Twinsen vestido con una túnica azul. ¡¡¡Si lo ven deben avisar inmediatamente a la policía!!!</quote>
    <quote id="203" type="9">¡¡Policía!!</quote>
    <quote id="204" type="1">¿Eres tú el twinsiano del que nos ha hablado Johnny?</quote>
    <quote id="205" type="1">Escucha, twinsiano, vete al pueblo de los mosquibitas que está en el sub-gas. La mayor parte de nuestros camaradas disidentes ya se han escondido allí. Para ir, tienes que coger el ascensor en la plataforma de los purlones.</quote>
    <quote id="206" type="1">Vete a buscar un cristal de roca al islote de la celebración. Con él podrás hacer funcionar la pistoláser de Zarnon.</quote>
    <quote id="207" type="1">No sé cómo hacerlo. El islote CX es una zona ciertamente inaccesible. Es imposible aproximarse..</quote>
    <quote id="208" type="1">Lo conseguirás twinsiano, estoy convencido.</quote>
    <quote id="209" type="1">¡Ahora lo entiendo todo! Dark Monk hará que nuestro planeta explote el día de la gran ceremonia. Es el fuego del cielo que nos ha prometido. ¿Pero, cómo impedirlo? ¡¡El islote CX es ahora zona prohibida!!</quote>
    <quote id="210" type="1">Tienes que ir a la plataforma de los purlones y coger el ascensor para bajar al sub-gas. Una vez allí, sólo tendrás que encontrar el pueblo de los mosquibitas.</quote>
    <quote id="211" type="1">Tengo que encontrar un medio para llegar a ese islote. ¿Pero cómo?</quote>
    <quote id="212" type="1">No sabemos muy bien. Fue un tipo el que encontró eso que andaba a la deriva en el espacio. Al parecer viene de un planeta basurero muy lejano"</quote>
    <quote id="213" type="1">¡Yo sí lo sé! Existe un pasadizo secreto entre el sub-gas y el islote CX. La entrada está en el pueblo de los mosquibitas, es lo que les permite mantener a los soldados del gobierno fuera de su pueblo</quote>
    <quote id="214" type="1">Para llegar al ascensor, necesitarás un arma potente. Mira, coge la pistoláser de Zarnon. Pero tendrás que encontrar un cristal para que funcione. Los hay en la ladera del volcán de la celebración.</quote>
    <quote id="215" type="1">El pasadizo que parte del pueblo de los mosquibitas te permitirá llegar directamente al islote CX.</quote>
    <quote id="216" type="1">Por lo que sabemos, el pasadizo está cerrado por una puerta. La llave la tiene la reina de los mosquibitas. Tú tendrás que convencerla de tu buena fe. ¡Pero recuerda que nuestros camaradas están allí abajo!</quote>
    <quote id="217" type="1">Ningún taxi quiere ir allí. Al parecer un tipo intentó llegar por una apuesta. Pero nadie sabe dónde está ahora.</quote>
    <quote id="218" type="1">He oído decir que había zeelichianos viviendo debajo de la capa de gas. Quisiera saber cómo se puede llegar hasta allí.</quote>
    <quote id="219" type="1">No tenía que haber visto esa película publicitaria de Zeelich. Todo es mentira. El cambio de guardia no es nada vistoso, nunca se consigue ver al emperador, el casino es un fraude... Confíe en nuestra amistad.... ¡Menuda chorrada! ¡¡¡Una pandilla de tramposos, eso es lo que son!!!</quote>
    <quote id="220" type="1">¡Anímese, señor! ¡¡Tengo noticias frescas!! ¡¡Edición del día!! ¡¡Anímense!! ¡¡No habrá para todos!!</quote>
    <quote id="221" type="1">¡¡Pero si es usted el twinsiano!! ¡¡Policía!! ¡¡¡Policía!!!!</quote>
    <quote id="222" type="9">¡¡Buenos días, señor!!</quote>
    <quote id="223" type="1">Entre y pruebe fortuna en nuestro casino. Aquí encontrará los juegos de azar más imaginativos. ¡¡¡Y si es su día de suerte, incluso podrá conseguir nuestro super jackpot !!!</quote>
    <quote id="224" type="1">Vengo del sub-gas. He cogido el ascensor que sube hasta la plataforma de los purlones para llegar hasta aquí y asistir a la ceremonia de Dark Monk.</quote>
    <quote id="225" type="1">No puede subir hasta la ciudad alta, señor. Los ascensores han dejado momentáneamente de funcionar.</quote>
    <quote id="226" type="1">¡¡¡Al criminal!!! ¡¡¡Socorro!!!!</quote>
    <quote id="227" type="1">No, gracias, ¡diríjase a otro! el lugar es peligroso. Y ahora ya nadie quiere hablar de eso..</quote>
    <quote id="228" type="1">¡Yo no he visto ni oído nada! Pregunte en otro sitio</quote>
    <quote id="229" type="1">¿Pero no ve que estoy ocupado?</quote>
    <quote id="230" type="1">Aquí los espectáculos son realmente lamentables, pero tienen como un toque barriobajero ¿no le parece?</quote>
    <quote id="231" type="9">¡¡¡Pague!!!</quote>
    <quote id="232" type="9">¡¡¡Brrravo!!!</quote>
    <quote id="233" type="1">No se puede entrar. Está cerrado. Sólo los miembros del hotel pueden pasar. Así que no se quede ahí. ¡Circule!</quote>
    <quote id="234" type="1">¿Qué hace usted ahí? ¡No puede estar aquí! ¡¡Salga!!</quote>
    <quote id="235" type="1">¿Es usted tonto o qué? ¡Lo tiene delante de las narices!</quote>
    <quote id="236" type="1">Está en su habitación.</quote>
    <quote id="237" type="9">¡¡¡Hiiiiiiiii !!!</quote>
    <quote id="238" type="1">Circule señor, no puede quedarse en medio, molestaría a los demás peatones.</quote>
    <quote id="239" type="9">¡¡¡Alto!!!</quote>
    <quote id="240" type="1">Buenos días señor.</quote>
    <quote id="241" type="9">¡¡Deténgase!!</quote>
    <quote id="242" type="1">Bienvenido al Otringal, señor, le deseo una feliz estancia.</quote>
    <quote id="243" type="9">¡¡Deténgase!!</quote>
    <quote id="244" type="9">¡¡Alto!!</quote>
    <quote id="245" type="1">Cuidado, señor, no debe correr de ese modo. Podrían confundirlo con quien usted sabe.</quote>
    <quote id="246" type="9">¡¡Deténgase!!</quote>
    <quote id="247" type="1">Pues un ladrón, claro.</quote>
    <quote id="248" type="1">Buenos días señor</quote>
    <quote id="249" type="9">¡¡Deténgase!!</quote>
    <quote id="250" type="1">Buenos días, señor, y feliz estancia aquí.</quote>
    <quote id="251" type="9">¡¡Alto!!</quote>
    <quote id="252" type="1">Usted que es turista debería ir al casino de los gloums. Vaya de mi parte</quote>
    <quote id="253" type="9">¡¡Al asesino!!</quote>
    <quote id="254" type="1">Lo siento, señor, este artículo no está en venta.</quote>
    <quote id="255" type="1">Buenos días, señor ¿No tendrá alguna cosa que enseñarme?</quote>
    <quote id="256" type="1">Gracias señor... ¡¡Policía!! ¡¡Policía!! ¡¡Está aquí, lo tenemos!!!</quote>
    <quote id="257" type="1">Así que te librastes del Emperador. Eres un tipo rudo. Tal vez pronto podrás tomar su lugar. ¿Sabes que eres bién atractivo ?</quote>
    <quote id="258" type="9">¡¡¡¡ Hhiiiiiiiii !!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
