<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Su Otringal</quote>
    <quote id="2" type="1">Sull'isolotto della Celebrazione</quote>
    <quote id="3" type="1">Da nessuna parte, io resto qui.</quote>
    <quote id="4" type="1">Buongiorno.</quote>
    <quote id="5" type="1">Non ho abbastanza Zlitos.</quote>
    <quote id="6" type="1">D'accordo.</quote>
    <quote id="7" type="1">"Signor Kurtz - Colonnello in pensione - Specialista di scienze non scientifiche"</quote>
    <quote id="8" type="1">E oggi nessuno sa dove si trovi il frammento. E' per questo che tutti scavano dappertutto !! Ma non ha lasciato scritto niente ?</quote>
    <quote id="9" type="1">"Roger de la Fontaine - Borgomastro Knartas"</quote>
    <quote id="10" type="1">Non mi interessa.</quote>
    <quote id="11" type="1">E' chiuso.</quote>
    <quote id="12" type="1">Siete al paese dei Knartas.</quote>
    <quote id="13" type="1">Siete alla raffineria di gazogem .</quote>
    <quote id="14" type="1">Siete al porto dei Knartas.</quote>
    <quote id="15" type="1">Ma, l'ho trovato io il vostro frammento !!!</quote>
    <quote id="16" type="1">Per 5 Zlitos, posso portarla da qualche parte. Dove vuole andare ?</quote>
    <quote id="17" type="1">Il prezzo della corsa è di 5 Zlitos.Dove desidera andare signore ?.</quote>
    <quote id="18" type="1">In questo paese sono tutti pazzi. Adesso c'è anche una stupida civetta che si è piazzata qui. Ha preso tranquillamente possesso di una buca ed è diventata casa sua.</quote>
    <quote id="19" type="9">Cucù, cucù !!</quote>
    <quote id="20" type="1">Vista la dimensione dell'isolotto, della struttura geologica e della direzione del vento, ho inventato una pozione che dovrebbe permettermi di fissare con precisione il luogo dove si trova il frammento ! Purtroppo .... ho perso la fiala.</quote>
    <quote id="21" type="1">Roger de la Fontaine, era il mio fratellino. Era il borgomastro del paese, e il responsabile del nostro frammento. Roger nascondeva sempre il frammento da qualche parte senza dire niente a nessuno ... Sono triste perchè si è fatto mangiare da un mostro del gas.</quote>
    <quote id="22" type="1">Non credo. E poi, in ogni caso, l'armadio che aveva decorato con dei piccoli mostri di gas impagliati è ...beh, è chiuso a chiave ... E poi ...ho perso la chiave. Allora ...</quote>
    <quote id="23" type="1">Accidenti, ci vuole proprio qualcuno che ritrovi questo frammento.</quote>
    <quote id="24" type="1">Ah si, è così ... Visto che ce ne sono undici come te ad avermi detto questo ... non vedo perchè dovrei crederti...</quote>
    <quote id="25" type="1">Sono sicuro che non è neanche quello vero ...</quote>
    <quote id="26" type="1">Da quando tutti cercano il nostro frammento, ho trasformato il mio bazar in magazzino di cercatori di tesori !!</quote>
    <quote id="27" type="1">Se volete comprare qualcosa, mettetevi davanti e spingete il tasto "azione".</quote>
    <quote id="28" type="1">Una zappa costa 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="29" type="1">10 punti di Vita le costeranno 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="30" type="1">10 punti di Magia le costeranno 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="31" type="1">Questa padella non è in vendita, è solo decorativa.</quote>
    <quote id="32" type="1">Con queste storie di caccia al frammento, sono diventati tutti pazzi. E poi, io non credo proprio a questa storia. Sono sicuro che Roger l'ha perso a casa sua prima di farsi mangiare dal mostro !! Mah, in fondo favorisce gli affari.</quote>
    <quote id="33" type="1">Behhh, come è grave questa storia !! Dobbiamo proprio trovarlo, 'sto frammento. Sennò niente frammento, niente cerimonia, niente paradiso !! Uuf, io me ne infischio, ho la mia Bellavigna ... Allora mister, un bicchierino ?</quote>
    <quote id="34" type="1">Sono sicuro che il nostro frammento è nascosto qui. E' nascosto per forza sotto l'erba. Il borgomastro non l'avrà mica sotterrato sotto la roccia !</quote>
    <quote id="35" type="1">Io, beh io... scavo qui perchè mi pare che è meglio di altri posti. Tutti scavano, allora scavo anch'io, eh ? Qui, perchè no ?</quote>
    <quote id="36" type="1">Quel Roger de la Fontaine aveva l'abitudine di andare molto vicino al gas. Forse l'ha nascosto là il nostro frammento !!</quote>
    <quote id="37" type="1">Con questa storia del frammento perso, tutti lo cercano... Risultato, mi lasciano i loro marmocchi da accudire tutto il giorno. Non fanno altro che sbraitare e io ho proprio voglia di cambiare mestiere !!</quote>
    <quote id="38" type="1">Non parlo più, uffa !! I miei genitori mi hanno messo qui perchè ho perso la chiave di casa. Non l'ho persa io, è la gazza ladra che me l'ha presa. Una stupida gazza meccanica !! E tu poveraccio come sei non mi potrai certo aiutare !!</quote>
    <quote id="39" type="9">Uuèè !!</quote>
    <quote id="40" type="9">Uuèè !!</quote>
    <quote id="41" type="9">Uuèè !!</quote>
    <quote id="42" type="9">Uuèè !!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
