<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">¿Cómo puedo entrar?</quote>
    <quote id="2" type="1">¡Tenemos que ir! ¡¡¡Hay que salvar Twinsun !!!</quote>
    <quote id="3" type="1">¿Qué dice?</quote>
    <quote id="4" type="1">Código Operación GREEN MOON</quote>
    <quote id="5" type="1">Código Operación Dark Monk</quote>
    <quote id="6" type="1">Operación luna.</quote>
    <quote id="7" type="1">Código 36AX 95.</quote>
    <quote id="8" type="1">Nave 64 87, misión Twinsun.</quote>
    <quote id="9" type="1">Buenos días</quote>
    <quote id="10" type="3">¡¡Twinsen!! ¡Por fin has llegado! ¡Es horrible! ¡¡Los esmeres han construido reactores en la luna de esmeralda para lanzarla sobre Twinsun y hacer explotar nuestro planeta!! Obedecen a su Dios que milagrosamente se ha reencarnado y pretenden que se cumpla una antigua profecía que se supone devolverá a su planeta el anterior aspecto paradisíaco que tenía..</quote>
    <quote id="11" type="1">¡¡Toma Twinsen, coge este traductor y entenderás el lenguaje de Zeelich!!</quote>
    <quote id="12" type="9">¡Sígueme!</quote>
    <quote id="13" type="1">¡Twinsen! He dejado mi nave cerca del cráter. ¡Podemos huir pasando por el pequeño patio interior!</quote>
    <quote id="14" type="1">La puerta está bloqueada. Habría que encontrar un medio para abrirla.</quote>
    <quote id="15" type="1">Zeef erkierio orguoerg erguergu ugû ^hrt.</quote>
    <quote id="16" type="1">Base lunar a nave. Base lunar a nave. Haga el favor de dar su contraseña para identificación. Repito dé su contraseña para identificación.</quote>
    <quote id="17" type="1">Código correcto.</quote>
    <quote id="18" type="1">Código incorrecto.</quote>
    <quote id="19" type="1">¡ZAZ zeujazeT er ERItier ertiye YI!</quote>
    <quote id="20" type="1">Vaya al edificio de recepción. Allí es donde dan los salvoconductos. Después, para entrar en la base, tiene que ir por la entrada principal. Es la puerta de luz verde. Eso significa que está abierta..</quote>
    <quote id="21" type="1">zeio pêr.</quote>
    <quote id="22" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="23" type="1">¡ZEOe eiarERAtiERTTERt AYO oertrtYRTIY tp!</quote>
    <quote id="24" type="1">Sólo el edificio de recepción controla la apertura de las puertas. ¡Si quiere entrar aquí, tiene que solicitar que le abran!</quote>
    <quote id="25" type="1">zeio pêr.</quote>
    <quote id="26" type="1">Buenos días</quote>
    <quote id="27" type="1">¡Es cierto! Hemos sido engañados por Dark Monk, nuestro Dios que ha reaparecido. ¡Hay que detener esto! ¡¡Pero los reactores son indestructibles!! ¡Están controlados a distancia desde Zeelich! El centro que los controla ha sido construido en el islote CX. ¡¡¡Nuestra única posibilidad de impedir la catástrofe es destruirlo!!!</quote>
    <quote id="28" type="1">Lo guiaré hasta los disidentes. ¡¡Sólo ellos pueden ayudarnos!! ¡Siempre andan por los bares y los sitios de mala nota! ¡Mientras tanto tenemos que irnos¡ ¡¡No podemos quedarnos aquí !!</quote>
    <quote id="29" type="1">¡¡Dfkiod fdssfm qQf fùpqG dfggfdg qgdfgk!!</quote>
    <quote id="30" type="1">Nosotros, habitantes de Zeelich, hemos sido engañados por Dark Monk, nuestro Dios que ha reaparecido. ¡Hay que detener esto! ¡¡Pero los reactores son indestructibles!! ¡Están controlados a distancia desde Zeelich! El centro que los controla ha sido construido en el islote CX. ¡¡¡Nuestra única posibilidad de impedir la catástrofe es destruirlo!!!</quote>
    <quote id="31" type="1">Vaya... a CX...al islote CX...</quote>
    <quote id="32" type="1">¡¡Tenemos que salir de aquí a toda costa!!</quote>
    <quote id="33" type="9">¡Tfhuirt!</quote>
    <quote id="34" type="9">¡¡Alto!!</quote>
    <quote id="35" type="9">¡¡Zeorfevg r!!</quote>
    <quote id="36" type="9">¡¡Deténgase!!</quote>
    <quote id="37" type="9">¡¡ZX81!!</quote>
    <quote id="38" type="9">¡¡Carl!!</quote>
    <quote id="39" type="1">¡¡Ereolju pùer omom qeo omkldf zekujze mzkmjha!!</quote>
    <quote id="40" type="1">No olvide pasar por el edificio de recepción para que registren su entrada.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
