<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">¿De luciérnagas? Aggggg.....</quote>
    <quote id="2" type="1">A la isla de los Mosquibitas</quote>
    <quote id="3" type="1">Al islote del volcán</quote>
    <quote id="4" type="1">¿Sabe usted dónde está el pueblo de los mosquibitas?</quote>
    <quote id="5" type="1">¿Sabe dónde podría encontrar a los mosquibitas?</quote>
    <quote id="6" type="1">He preguntado al señor Monje cómo podía ir donde los mosquibitas y me dijo que le preguntara a usted por el barquero.</quote>
    <quote id="7" type="1">Trato de ir donde los mosquibitas ¿podría ayudarme?</quote>
    <quote id="8" type="1">Pero si sólo quiero ir donde los mosquibitas...</quote>
    <quote id="9" type="1">¡Gracias, majete!</quote>
    <quote id="10" type="1">¿Sabes dónde puedo encontrar a la reina de los mosquibitas?</quote>
    <quote id="11" type="1">He salido a hacer unos recados. vuelvo enseguida. Firmado: la asistenta</quote>
    <quote id="12" type="1">Curioso cuadro, parece un monstruo del gas</quote>
    <quote id="13" type="1">Aquí tienen un gusto bastante peculiar para decorar las casas...</quote>
    <quote id="14" type="1">Capilla de Dark Monk.</quote>
    <quote id="15" type="1">No tengo suficientes gemas.</quote>
    <quote id="16" type="1">Buenos días</quote>
    <quote id="17" type="1">Hola</quote>
    <quote id="18" type="1">Hola</quote>
    <quote id="19" type="1">Majestad he venido a liberaros y a pediros que me abráis la puerta del pasadizo que conduce al islote CX. Mi planeta sigue amenazado y tengo que salvarlo cueste lo que cueste .</quote>
    <quote id="20" type="1">"Entra usted en el territorio de los Macilentos."</quote>
    <quote id="21" type="1">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</quote>
    <quote id="22" type="1">Está usted en la Building Company, ante la mina de gemas.</quote>
    <quote id="23" type="1">Está usted en el camino del barquero.</quote>
    <quote id="24" type="1">Está usted en el pueblo de los macilentos</quote>
    <quote id="25" type="1">Buenos días, entre y comparta nuestra comida</quote>
    <quote id="26" type="1">¿Y? ¿Qué opina de mi tarta de luciérnagas?</quote>
    <quote id="27" type="9">¡A la mesa!</quote>
    <quote id="28" type="1">¿Se encuentra mejor? ¡¡Pues es la primera vez que a alguien no le gusta mi tarta!!</quote>
    <quote id="29" type="1">¿Quiere otro trozo de tarta?</quote>
    <quote id="30" type="1">Espero que los militares no vuelvan por aquí a armar gresca. Desde que vinieron me cuesta mucho trabajo encontrar luciérnagas para las tartas.</quote>
    <quote id="31" type="9">¡¡Me está molestando!!</quote>
    <quote id="32" type="1">El que quiera franquear el océano de fuego tiene que pagar su precio. Cuatro gemas es el tributo @ ¿Adónde quieres ir?</quote>
    <quote id="33" type="9">Ayúdeme...</quote>
    <quote id="34" type="1">Gracias, me había hecho daño y no conseguía ponerme de pie ¿Cómo puedo ayudarte para agradecértelo?</quote>
    <quote id="35" type="1">Esta encerrada en el edificio de la Building Company cuya entrada está vigilada. Pero desde la mina puedes acceder al hangar más próximo. Desde allí, si pasas por el tejado, podrás ir hasta el edificio donde está encerrada .</quote>
    <quote id="36" type="1">Ten cuidado, Twinsen, todos los soldados te buscan.</quote>
    <quote id="37" type="1">Toma, en agradecimiento, te doy este guante. Nos protege del fuego y nos permite sacar gemas de la lava fundida.</quote>
    <quote id="38" type="1">Toma, en agradecimiento, coge esta gema.</quote>
    <quote id="39" type="1">¡Hola mozuelo! Mira lo que te digo, si me acercas otro pedazo de tarta, te cuento un secreto que es la monda.</quote>
    <quote id="40" type="1">¡Gracias, gracias mozuelo, Oye, un chaval me dio la llave la capilla. Mira te la doy, ya me he divertido bastante.</quote>
    <quote id="41" type="1">Lo que yo te diga, estaba de chuparse los dedos esa tarta. Mi hijito dice que no me viene bien comerla por aquello de que puedo ponerme malo. Pero eso son pamplinas.</quote>
    <quote id="42" type="1">Hola chaval. Dime una cosa, ¿has sido tu el que ha traído a todos esos militares? Son muy escuchimizados. En mis tiempos las cosas eran diferentes.. ¡¡¡Nos alimentábamos de tarta de luciérnagas, y claro, menuda planta teníamos!!!</quote>
    <quote id="43" type="1">Oye una cosa, he oído que habían atacado a los mosquibitas. Me apuesto la cabeza a que se han refugiado en la gruta que está al lado de la cascada, al pie del volcán.</quote>
    <quote id="44" type="1">Sí, pero antes debo informarte porque eres extranjero.</quote>
    <quote id="45" type="3">Hace mucho tiempo nuestro Dios Dark Monk nos condenó, pueblo de Zeelich, a vivir indefinidamente en nuestro planeta que transformó en un infierno. Cada una de las cuatro razas, recibió un fragmento de llave, que deben juntarse periódicamente con ocasión de una gran ceremonia. Y cuando nuestro pueblo haya expiado sus culpas, Dark Monk nos librará de la maldición y hará que Zeelich recupere su aspecto original. Ahora ha regresado y esperamos la próxima y última ceremonia. Así que bajo ningún concepto te entrometas en los asuntos religiosos de nuestro pueblo.</quote>
    <quote id="46" type="1">Para eso, tendrás que contratar los servicios del barquero. Es él el único que comunica las islas del sub-gas. Vete a buscar a mi asistenta y ella te dirá lo que tienes que hacer.</quote>
    <quote id="47" type="1">Pero has sido tu quien ha cogido nuestro fragmento. No te das cuenta de lo que has hecho. Escúchame bien.</quote>
    <quote id="48" type="1">La hora de la ceremonia se acerca. Dark Monk en persona expulsará a los monstruos del gas y hará desaparecer la nube de gas cuando reunamos los cuatro fragmentos por última vez. "</quote>
    <quote id="49" type="1">¡La hora de la ceremonia se acerca. Ahora que has cogido tú nuestro fragmento Dark Monk no podrá hacer desaparecer a los monstruos del gas ni la nube que recubre Zeelich!</quote>
    <quote id="50" type="1">¡Uhhh, eso está muy lejos! No, mire, aquí ninguno de nosotros ha salido de esta isla ni de nuestra querida vieja mina.</quote>
    <quote id="51" type="1">Mi mamá, pues lo que hace es ayudar al señor Monje para hacer que Dark Monk vuelva. Y después, cuando esté aquí, pues todo será mejor. ¡¡Mi mamá es muy muy fuerte!!</quote>
    <quote id="52" type="9">¡¡¡Ouiinnnn!!!</quote>
    <quote id="53" type="1">Ah, pues claro. es muy sencillo. Tendrá que pagar con gemas para que lo lleve. Pero antes tendrá que llamarlo. Y para llamarlo tiene que ponerse al final del embarcadero y llamarlo cantando. Escúcheme y recuérdelo.</quote>
    <quote id="54" type="1">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</quote>
    <quote id="55" type="1">El señor Monje espera con impaciencia la ceremonia de la celebración. Es un acontecimiento capital para toda nuestra población. Representa el fin de la maldición que pesa sobre Zeelich. Por fin podremos retomar el curso de nuestras vidas, envejecer de nuevo en un planeta acogedor y no en este inhóspito lugar.</quote>
    <quote id="56" type="1">Ah, no viven en esta isla, señor. Tiene que ir al embarcadero y llamar al barquero. Yo no lo he visto nunca, pero al parecer existe. Pregúntele al Señor Monje, él seguro que sabe.</quote>
    <quote id="57" type="1">¡Qué lata, he perdido mi guante en la mina! Con él puedo coger trozos de lava y bolas de fuego, incluso puedo arrojarlas. Todos tienen uno para extraer las gemas.</quote>
    <quote id="58" type="1">El señor Monje me ha echado del coro. No es justo, yo no había hecho nada. Así que he robado la llave de la capilla, lo encerré y se la di al abuelito.</quote>
    <quote id="59" type="1">Pues yo pesco luciérnagas para hacer tartas. Está buenísima la tarta de luciérnagas.</quote>
    <quote id="60" type="1">Por más que busco gemas no encuentro ninguna por aquí. Definitivamente sólo se encuentran en la mina. Sin embargo me dijeron que se encontraban fácilmente en las otras islas.</quote>
    <quote id="61" type="1">Yo ya sabía que los mosquibitas vivían al margen de los demás, pero debieron de hacer algo grave para que el emperador mande al ejército. ¡¡Por lo visto están buscando a un criminal hostil a Dark Monk !!</quote>
    <quote id="62" type="1">He perdido mi guante en algún lugar de la mina. Sin él no voy a poder meter la mano en la lava para recoger gemas.</quote>
    <quote id="63" type="1">No hay tiempo.</quote>
    <quote id="64" type="1">Hola.</quote>
    <quote id="65" type="1">Déjeme en paz</quote>
    <quote id="66" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="67" type="9">¡¡Twinsen!!</quote>
    <quote id="68" type="1">Eres un valiente pero he de hacer frente al emperador. Pronto seré transferido a su palacio y vendrá a interrogarme. Así que me quedaré aquí. ¡Toma! ¡Coge la llave del pasadizo, te la doy! ¡¡Ve a salvar a tu pueblo!!</quote>
    <quote id="69" type="1">¡¡Date prisa Twinsen!! Tienes que entrar en el islote CX para salvar tu planeta.¡La entrada está situada detrás de nuestro pueblo!</quote>
    <quote id="70" type="1">Sólo tú puedes detener al emperador y a Dark Monk.</quote>
    <quote id="71" type="1">¡No te quedes aquí, escapa!</quote>
    <quote id="72" type="1">El señor Monje ha castigado a nuestro compañero Juanito porque había perdido la llave de la capilla. Y era mentira.</quote>
    <quote id="73" type="1">Venga, vamos a acabar pronto el oficio para ir a ver a los militares que han bajado hasta aquí.</quote>
    <quote id="74" type="1">Yo me alegro de que el Señor Monje haya castigado al Juanito. Le tengo rabia porque no para de burlarse de mí.</quote>
    <quote id="75" type="1">Ojalá los militares hayan matado al Juanito. ¡¡O que se lo hayan echado al barquero para que lo comiera!!</quote>
    <quote id="76" type="1">¡¡Mire, aquí el curro es tan triste que no tenemos ni ganas de hablar!!</quote>
    <quote id="77" type="1">Aquí no hay esperanza No hacemos más que cavar. Sólo eso.</quote>
    <quote id="78" type="9">¡¡Cuidado!!</quote>
    <quote id="79" type="1">¡¡Aquí no pinta usted nada, apártese!!</quote>
    <quote id="80" type="1">Bienvenido a la Building Company señor. Si viene a depositar dinero, podemos atenderlo inmediatamente</quote>
    <quote id="81" type="1">Eh... buenos días... señor... Soy el director de este establecimiento. ¿Le han dejado entrar sin cita? ¿Acaso vienes a depositar una cantidad importante de dinero?</quote>
    <quote id="82" type="9">¡¡No, piedad!!</quote>
    <quote id="83" type="5">Ojo, Twinsen, ten cuidado. ¡¡No es momento para romper ese fragmento!!</quote>
    <quote id="84" type="1">¡Cierre la puerta, por favor! ¡¡¡Aquí el prestigio se va con las corrientes de aire!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
