<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">É impossível, eu te impedirei !!</quote>
    <quote id="2" type="1">Bom dia.</quote>
    <quote id="3" type="5">Twinsen... Twinsen, sou eu, Sendell !!! Twinsen, vai haver uma cataclismo cósmico !!! A lua começou a se mexer ! Ela vai cair em cima de Twinsun e destruir nosso planeta !!! Você deve pegar Dark Monk e impedi-lo de utilizar a máquina infernal que ele construiu dentro da estátua. Graças a ela, ele pode atrair e roubar a energia que usaríamos para parar a lua !!! Você deve conseguir as quatro partes da chave, que os povos Esmers protegem e exibem a cada cerimônia. Com elas, a estátua de Dark Monk sairá da cratera !! Assim que você impedir Dark Monk, vá para Twinsun, e no poço dos Sendells te ajudarei a parar a Lua !!</quote>
    <quote id="4" type="1">Aí está você, finalmente ! Estava à sua espera, Twinsuniano, Dark Monk me falou muito de você !!</quote>
    <quote id="5" type="3">Acabou Twinsen, você perdeu. E para deixar sua derrota ainda mais amarga, vou te revelar a verdade. @ Com todas essas crenças, eu nÆo era o mestre do meu planeta, as pessoas só escutavam os monges de Dark Monk !! Um dia, um forasteiro aterrissou em Zeelich e propôs que ele se passasse por Dark Monk. Juntos, fizemos o povo acreditar que ele cumpriria a grande profecia. É claro, a verdade é outra. @ Eu nÆo sei porque, mas Dark Monk quer se apropriar da energia mágica de seu planeta. E como eu quero me tornar Mestre de Zeelich, fizemos um acordo !!!</quote>
    <quote id="6" type="3">Twinsuniano, Dark Monk é imbatível. Na sua estátua, ele construiu uma máquina capaz de armazenar a energia que irá roubar do seu planeta !!! @ Meus agentes foram até Twinsun para raptar seus magos. Precisávamos deles para atrair a energia de seu planeta até Zeelich. Tivemos que raptar as crianças também, pois os magos recusavam-se a cooperar!! @ Você era o nosso único obstáculo. Mas agora, ganhamos. A destruiçÆo de Twinsun e a utilizaçÆo da máquina ocorrerÆo durante a próxima cerimonia. E você nÆo me impedirá de ativar os reatores lunares !!!</quote>
    <quote id="7" type="1">Quem é você ? Esta é a nave pessoal do Imperador ! Você nÆo tem nada que fazer aqui !!!</quote>
    <quote id="8" type="9">Hhiiiiii !!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
