<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Glühwürmchen? Mmmff...würg.....</quote>
    <quote id="2" type="1">Auf die Insel der Moskibienos.</quote>
    <quote id="3" type="1">Auf das Eiland des Vulkans.</quote>
    <quote id="4" type="1">Wissen Sie, wo das Dorf der Moskibienos liegt?</quote>
    <quote id="5" type="1">Wissen Sie, wo ich die Moskibienos finden kann?</quote>
    <quote id="6" type="1">Ich habe den Mönch gefragt, wie ich zu den Moskibienos komme, und er hat gesagt, ich soll bei Ihnen nach dem Fährmann fragen.</quote>
    <quote id="7" type="1">Ich möchte zu den Moskibienos. Können Sie mir helfen?</quote>
    <quote id="8" type="1">Aber ich will doch nur zu den Moskibienos ...</quote>
    <quote id="9" type="1">Herzlichen Dank!</quote>
    <quote id="10" type="1">Kannst du mir sagen, was ich tun muß, um die Königin der Moskibienos zu finden?</quote>
    <quote id="11" type="1">Gehe nur kurz einige Einkäufe machen, bin gleich zurück. Unterschrift: Ihr Hausmädchen.</quote>
    <quote id="12" type="1">Ein komisches Bild, sieht direkt aus wie ein Gasmonster.</quote>
    <quote id="13" type="1">In punkto Inneneinrichtung haben sie hier ja wirklich einen seltsamen Geschmack.</quote>
    <quote id="14" type="1">Kapelle von Dark Monk.</quote>
    <quote id="15" type="1">Ich habe nicht genug Juwelen.</quote>
    <quote id="16" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="17" type="1">Hallo.</quote>
    <quote id="18" type="1">Hi.</quote>
    <quote id="19" type="1">Majestät, ich bin gekommen, um Euch zu retten und Euch zu bitten, mir die Tür zum Gang zu öffnen, der zum Eiland CX führt. Mein Planet ist immer noch in großer Gefahr, ich muß ihn unbedingt retten.</quote>
    <quote id="20" type="1">"Sie betreten das Gebiet der Bleichlinge."</quote>
    <quote id="21" type="1">Fährmann, ich muß über's Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</quote>
    <quote id="22" type="1">Sie sind bei der Building Company, vor der Juwelenmine.</quote>
    <quote id="23" type="1">Sie stehen am Weg des Fährmanns.</quote>
    <quote id="24" type="1">Sie sind im Dorf der Bleichlinge.</quote>
    <quote id="25" type="1">Guten Tag. Kommen Sie doch herein, und teilen Sie unser Mahl mit uns.</quote>
    <quote id="26" type="1">Und? Wie finden Sie meinen Glühwürmchenkuchen?</quote>
    <quote id="27" type="9">Das Essen ist fertig!</quote>
    <quote id="28" type="1">Geht es Ihnen besser? Also ich muß schon sagen, das ist das erste Mal, daß jemandem mein Kuchen nicht schmeckt!</quote>
    <quote id="29" type="1">Möchten Sie noch ein Stückchen Kuchen?</quote>
    <quote id="30" type="1">Ich hoffe, diese Soldaten kommen nicht zurück. Sie haben damals soviel Krach gemacht, daß es seither sehr schwer ist, Glühwürmchen für den Kuchen zu finden.</quote>
    <quote id="31" type="9">Er nervt mich!</quote>
    <quote id="32" type="1">Wer über den Feuerozean will, muß einen gerechten Preis dafür bezahlen. Die Überfahrt kostet vier Juwelen. @ Wohin willst du?</quote>
    <quote id="33" type="9">Helfen Sie mir ...</quote>
    <quote id="34" type="1">Oh, vielen Dank, ich hatte mich verletzt und konnte nicht mehr aufstehen. Wie kann ich dir helfen, um dir meinen Dank zu zeigen?</quote>
    <quote id="35" type="1">Sie wird im Gebäude der Building Company gefangen gehalten. Der Eingang wird bewacht. Aber von der Mine aus kannst du in die Lagerhalle daneben gelangen. Und von da aus kannst du über das Dach bis zu dem Gebäude kommen, in dem sie eingesperrt ist.</quote>
    <quote id="36" type="1">Paß auf, Twinsen, alle Soldaten suchen dich.</quote>
    <quote id="37" type="1">Hier, als Dank möchte ich dir diesen Handschuh schenken. Er schützt uns gegen Feuer und ermöglicht es uns, die Juwelen aus der flüssigen Lava zu holen.</quote>
    <quote id="38" type="1">Hier, nimm diesen Edelstein als Dank.</quote>
    <quote id="39" type="1">Hallo, Junge! Hör mal, wenn du mir ein Stück Kuchen bringst, verrat' ich dir ein tolles Geheimnis!</quote>
    <quote id="40" type="1">Oho, danke, mein Kleiner! Hör zu, irgend so ein Junge hat mir den Schlüssel für die Kapelle gegeben. Hier, nimm ihn, ich weiß eh' nicht, was ich damit anfangen soll.</quote>
    <quote id="41" type="1">Au Mann, der war ja phantastisch, der Kuchen! Mein Söhnchen sagt immer, ich darf das nicht essen, weil ich davon krank werde. Aber das ist alles nur Geschwätz.</quote>
    <quote id="42" type="1">Tag, Junge! Sag mal, hast du die ganzen Soldaten hierher gebracht? Die sehen mir ziemlich klapprig aus. Früher, als ich in dem Alter war, da war das anders. Da bekam man Glühwürmchenkuchen zu essen, davon wurde man automatisch groß und kräftig!</quote>
    <quote id="43" type="1">Sag mal, ich hab' gehört, die hätten die Moskibienos angegriffen. Die haben sich sicher in der Grotte neben dem Wasserfall am Fuß des Vulkans versteckt.</quote>
    <quote id="44" type="1">Ja, aber zunächst muß ich dich warnen, weil du hier fremd bist.</quote>
    <quote id="45" type="3">Vor langer Zeit verurteilte unser Gott Dark Monk die Völker von Zeelich dazu, ewig auf unserem Planeten zu leben, den er in eine Hölle verwandelte. Jedes der vier Völker erhielt ein Fragment eines Schlüssels. Diese Teile müssen regelmäßig bei einer großen Zeremonie zusammengefügt werden. Und wenn unser Volk seine Sünden gebüßt hat, wird uns Dark Monk von dem Fluch erlösen und Zeelich sein ursprüngliches Gesicht zurückgeben. Nun ist er zurückgekehrt, und wir erwarten alle die nächste und letzte Zeremonie. Halt' dich also vor allem aus den religiösen Angelegenheiten unseres Volkes heraus.</quote>
    <quote id="46" type="1">Dazu mußt du die Dienste des Fährmanns in Anspruch nehmen. Er ist die einzige Verbindung zwischen den Inseln unter der Gaswolke. Frag mein Hausmädchen, sie wird dir sagen, was du tun mußt.</quote>
    <quote id="47" type="1">Aber ... du hast dann unser Fragment an dich genommen! Du hast ja keine Ahnung, was du da getan hast! Hör mir gut zu.</quote>
    <quote id="48" type="1">Die Stunde der Zeremonie naht. Dark Monk wird persönlich die Gasmonster verjagen und die Gaswolke zum Verschwinden bringen, wenn wir unsere vier Fragmente ein letztes Mal zusammenfügen.</quote>
    <quote id="49" type="1">Die Stunde der Zeremonie naht. Jetzt, wo du unser Fragment an dich genommen hast, wird Dark Monk die Gasmonster nicht verjagen, und auch die Gaswolke, die Zeelich bedeckt, wird nun bleiben!</quote>
    <quote id="50" type="1">Oh, das ist ganz schön weit. Nein, von uns hat noch keiner unsere Insel und die gute alte Mine verlassen.</quote>
    <quote id="51" type="1">Meine Mama, die hilft dem Mönch Dark Monk zurückzubringen. Und wenn er da ist, wird alles richtig gut. Meine Mama ist wahnsinnig stark!</quote>
    <quote id="52" type="9">Wäääähhh!!!</quote>
    <quote id="53" type="1">Aber natürlich, das ist ganz einfach. Sie müssen ihn mit Juwelen bezahlen, damit er Sie mitnimmt. Aber zuerst muß man ihn rufen. Dazu stellen Sie sich ans Ende des Landestegs und singen. Hören Sie gut zu, und merken Sie sich das Lied.</quote>
    <quote id="54" type="1">Fährmann, ich muß über's Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</quote>
    <quote id="55" type="1">Der Mönch wartet schon ganz ungeduldig auf die Feier. Das wird ein furchtbar wichtiges Ereignis für alle Völker von Zeelich. Es ist das Ende des Fluchs, der auf Zeelich lastet. Endlich können wir unser normales Leben wieder aufnehmen und wieder auf einem schönen Planeten statt an diesem entsetzlichen Ort alt werden.</quote>
    <quote id="56" type="1">Ach, die leben nicht hier auf der Insel. Dazu müssen Sie an den Landesteg gehen und den Fährmann rufen. Ich habe ihn zwar noch nie gesehen, aber angeblich gibt es ihn wirklich. Fragen Sie doch den Mönch, er wird bestimmt die Antwort wissen.</quote>
    <quote id="57" type="1">So ein Mist, ich habe meinen Handschuh in der Mine verloren. Damit kann man Lava- und Feuerkugeln fangen und sogar zurückwerfen. Jeder hat hier einen, um Juwelen abzubauen.</quote>
    <quote id="58" type="1">Der Mönch hat mich aus dem Chor geworfen. Das ist nicht fair, ich hatte gar nichts getan. Also habe ich den Schlüssel zur Kapelle geklaut, ihn eingeschlossen und ihn meinem alten Vater gegeben.</quote>
    <quote id="59" type="1">Ich angle Glühwürmchen für den Kuchen. Das ist meine Lieblingsspeise, Glühwürmchenkuchen!</quote>
    <quote id="60" type="1">Hier kann ich lange nach Juwelen suchen, hier gibt es keine. Die gibt's nur in der Mine. Auf anderen Inseln sind die aber angeblich leicht zu finden.</quote>
    <quote id="61" type="1">Ich wußte ja, daß die Moskibienos von allen anderen getrennt leben, aber sie müssen etwas sehr Schlimmes getan haben, wenn der Kaiser jetzt die Armee gegen sie ausgeschickt hat. Anscheinend wird nach einem Verbrecher gesucht, der Dark Monk feindlich gesonnen ist!</quote>
    <quote id="62" type="1">Ich habe meinen Handschuh irgendwo in der Mine verloren. Ohne ihn kann ich nicht mehr in die Lava fassen und Juwelen sammeln.</quote>
    <quote id="63" type="1">Keine Zeit.</quote>
    <quote id="64" type="1">Hallo.</quote>
    <quote id="65" type="1">Laß mich in Ruhe.</quote>
    <quote id="66" type="1">'N Tag.</quote>
    <quote id="67" type="9">Twinsen!</quote>
    <quote id="68" type="1">Du bist sehr mutig, Twinsen, aber ich muß mich dem Kaiser stellen. Bald werde ich in seinen Palast überführt, und er wird mich selbst verhören. Ich bleibe also. Hier, nimm den Schlüssel für den Gang. Lauf und rette dein Volk!</quote>
    <quote id="69" type="1">Beeil dich, Twinsen! Du mußt zum Eiland CX fahren, um deinen Planeten zu retten! Der Eingang liegt hinter unserem Dorf!</quote>
    <quote id="70" type="1">Nur du kannst noch den Kaiser und Dark Monk stoppen.</quote>
    <quote id="71" type="1">Bleib' nicht hier, lauf schnell weg!</quote>
    <quote id="72" type="1">Der Mönch hat unseren Freund Jan bestraft, weil er den Schlüssel zur Kapelle verloren hatte, aber das hat gar nich' gestimmt.</quote>
    <quote id="73" type="1">Los, schnell, wenn wir fertig sind, können wir die Soldaten anschauen!!!</quote>
    <quote id="74" type="1">Ich find' das ganz gut, daß der Mönch den Jan bestraft hat. Den mag ich sowieso nicht, der ist immer so fies zu mir und macht sich über mich lustig.</quote>
    <quote id="75" type="1">Hoffentlich haben die Soldaten Jan umgebracht. Oder ihn dem Fährmann zum Fressen vorgeworfen!!!</quote>
    <quote id="76" type="1">Hören Sie mal, die Arbeit hier ist ziemlich langweilig. Da ist man nicht gerade zum Reden aufgelegt!</quote>
    <quote id="77" type="1">Hier gibt es keine Hoffnung mehr. Wir graben nur noch. Das ist alles.</quote>
    <quote id="78" type="9">Achtung!</quote>
    <quote id="79" type="1">Weg da, Sie haben hier nichts zu suchen!</quote>
    <quote id="80" type="1">Willkommen bei der Building Company. Wenn Sie hier Geld einbezahlen wollen, kümmern wir uns sofort darum.</quote>
    <quote id="81" type="1">Äh... guten Tag ... ahem ... ich bin der Direktor dieses Unternehmens. Sie sind ohne Termin hereingekommen? Haben Sie vielleicht gerade eine große Geldsumme bei uns einbezahlt?</quote>
    <quote id="82" type="9">Nein, Gnade!</quote>
    <quote id="83" type="5">Aber Twinsen, paß doch ein bißchen auf. Jetzt ist wirklich nicht der richtige Augenblick, das Fragment kaputt zu machen!</quote>
    <quote id="84" type="1">Achten Sie darauf, daß Sie die Tür gut schließen! Hier wird der Respekt schon mit dem kleinsten Lufthauch weggepustet!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
