<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m'ouvriront le passage, c'est tellement mieux que d'y aller à la nage !!</quote>
    <quote id="2" type="1">Sur l'îlot du volcan.</quote>
    <quote id="3" type="1">Sur l'île des Blafards.</quote>
    <quote id="4" type="1">Je viens chercher votre aide. Dark Monk et L'Empereur ont fait construire un réacteur sur la lune d'émeraude. Ils projettent de la propulser sur ma planète pour la détruire lors de la prochaine cérémonie, où Dark Monk a promis d'accomplir son miracle.</quote>
    <quote id="5" type="1">Le centre de contrôle est sur l'îlot CX et le seul accès, c'est le passage qui part du sous-gaz. Les dissidents du haut m'ont dit que ceux d'ici m'aideraient.</quote>
    <quote id="6" type="1">Je n'ai pas assez de gemmes.</quote>
    <quote id="7" type="1">Bonjour.</quote>
    <quote id="8" type="1">Hello.</quote>
    <quote id="9" type="1">Je reste ici.</quote>
    <quote id="10" type="1">Du tourisme, c'est joli ici !</quote>
    <quote id="11" type="1">Je dois parler à votre Reine !</quote>
    <quote id="12" type="1">Laissez moi tranquille !</quote>
    <quote id="13" type="1">Vous êtes au village des mosquibees.</quote>
    <quote id="14" type="1">Celui qui veut franchir l'océan de feu doit en payer le prix. Quatre gemmes en est le tribut. @ Où veux-tu aller ?</quote>
    <quote id="15" type="1">C'est notre signe de reconnaissance secret ! Je pense qu'il dit la vérité majesté</quote>
    <quote id="16" type="1">N'avez vous aucune preuve de votre bonne foi ? Un signe de reconnaissance, un objet ?</quote>
    <quote id="17" type="1">Mon ami dissident m'a confirmé que vous étiez twinsunien. Il faisait partie des missions qui sont allées sur votre planète. Il a vu agir les soldats de l'Empereur et nous savons que Dark Monk et l'Empereur nous ont menti, qu'ils ont enlevé vos mages et vos enfants. Mais vous, que faites-vous ici ?</quote>
    <quote id="18" type="1">Et que pouvons-nous faire ?</quote>
    <quote id="19" type="1">Peux-tu prouver cela ?</quote>
    <quote id="20" type="1">Ça n'est pas de cette façon que tu prouveras tes dires. J'attends que tu le fasses de manière plus intelligente !</quote>
    <quote id="21" type="1">Mais il n'est pas Mosquibee. Tu vas devoir démontrer ton courage et passer l'épreuve de vérité pour devenir l'un des nôtres... Après, nous t'aiderons.</quote>
    <quote id="22" type="1">Ecoute moi twinsunien ! Tu dois t'emparer d'une arme cachée derrière l'une des portes ! Fais ce que tu peux, il n'y a pas d'autres règles !</quote>
    <quote id="23" type="1">Bravo Twinsen ! Tu viens de t'emparer du sarbatron. Cette arme fait de toi notre égal. Tu appartiens désormais au village des mosquibees et nous t'aiderons à rejoindre l'îlot CX. Je suis la seule à posséder la clé du passage qui y mène, et je t'ouvrirai les portes dès que nous y serons rendus !!</quote>
    <quote id="24" type="1">Alors Twinsunien, j'attends...</quote>
    <quote id="25" type="1">Alerte ! Les soldats de l'Empereur !! Ils arrivent ! Ils nous attaquent !! Majesté, ils sont déjà dans le village, il faut fuir !!! Vous devez partir maintenant, sinon ils vous captureront !!!</quote>
    <quote id="26" type="1">Qu'est ce que vous faites là ?</quote>
    <quote id="27" type="9">Accrochez-vous !!</quote>
    <quote id="28" type="1">Ah Twinsen !! Avec l'arrivée de ces parachutistes, j'ai peur que notre fragment tombe aux mains de l'Empereur. Si tu sais comment renvoyer les boules de feu avec tes mains, essaie de t'en emparer.</quote>
    <quote id="29" type="1">La Reine a été capturée, mais une partie de notre peuple a pu s'échapper. Ils ont du aller se réfugier dans la grotte du volcan.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
