<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Nach Otringal.</quote>
    <quote id="2" type="1">Auf die Insel der Feste.</quote>
    <quote id="3" type="1">Nirgends, ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="4" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="5" type="1">Ich habe nicht genug Zlitos.</quote>
    <quote id="6" type="1">Einverstanden!</quote>
    <quote id="7" type="1">"Kurtz - General im Ruhestand - Experte für unwissenschaftliche Wissenschaften"</quote>
    <quote id="8" type="1">Und heute weiß niemand, wo dieses Fragment ist. Deswegen graben alle wie verrückt! Aber hat er sich denn keine Notizen gemacht?</quote>
    <quote id="9" type="1">"Holger Brunnenschein - Bürgermeister der Bifiden "</quote>
    <quote id="10" type="1">Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="11" type="1">Geschlossen.</quote>
    <quote id="12" type="1">Sie sind im Dorf der Bifiden.</quote>
    <quote id="13" type="1">Sie sind bei der GazoGem-Raffinerie.</quote>
    <quote id="14" type="1">Sie sind am Hafen der Bifiden.</quote>
    <quote id="15" type="1">Aber ich habe es doch gefunden, euer Fragment!!!</quote>
    <quote id="16" type="1">Für 5 Zlitos kann ich Sie fahren. Wo wollen Sie hin?</quote>
    <quote id="17" type="1">Der Preis für die Fahrt beträgt 5 Zlitos. Wo wollen Sie denn hin?</quote>
    <quote id="18" type="1">In diesem Dorf sind alle verrückt geworden. Jetzt ist sogar eine dumme Eule hierhergezogen. Hat sich einfach in eine Nische gesetzt und ist dort geblieben.</quote>
    <quote id="19" type="9">Mimi, mimi!</quote>
    <quote id="20" type="1">Ausgehend von der Größe des Eilands, seiner geologischen Struktur und der Windrichtung, habe ich einen Trank bereitet, mit dem ich genau bestimmen kann, wo sich das Fragment befindet. Aber leider habe ich ihn verloren.</quote>
    <quote id="21" type="1">Holger Brunnenschein, ja, das war mein jüngerer Bruder. Er war hier Bürgermeister und somit verantwortlich für unser Fragment. Er hat das Ding immer irgendwo versteckt, ohne jemandem zu verraten, wo es war ... es macht mich ziemlich fertig, daß er von einem Gasmonster gefressen wurde.</quote>
    <quote id="22" type="1">Glaub' ich nich'. Und außerdem ist der Schrank abgeschlossen, du weißt schon, der, den er mit lauter kleinen ausgestopften Gasmonstern verziert hatte. Und ich hab' den Schlüssel verloren ... Also ...</quote>
    <quote id="23" type="1">Meine Güte, wird echt Zeit, daß jemand dieses Fragment findet.</quote>
    <quote id="24" type="1">Ja, genau ... Angesichts der Tatsache, daß schon elf von deiner Sorte hier waren und genau das Gleiche gesagt haben ... das Risiko kann ich nicht eingehen, dir das zu glauben ...</quote>
    <quote id="25" type="1">Ist sicher nicht mal echt ...</quote>
    <quote id="26" type="1">Seit alle unser Fragment suchen, habe ich meinen Kramladen in einen Schatzsucherladen umgewandelt!</quote>
    <quote id="27" type="1">Wenn Sie mir was abkaufen wollen, stellen Sie sich hin und drücken "AKTION".</quote>
    <quote id="28" type="1">Eine Hacke kostet 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="29" type="1">10 Lebenspunkte kosten 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="30" type="1">10 Zauberpunkte kosten 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="31" type="1">Diese Pfanne ist unverkäuflich, die ist nur zur Dekoration da.</quote>
    <quote id="32" type="1">Wegen dieser Suche nach dem Fragment sind alle durchgedreht. Und außerdem glaub' ich die ganze Geschichte sowieso nicht. Ich bin mir sicher, daß Holger es zu Hause irgendwohin gepackt hat, bevor dieses Monster ihn verputzt hat! Naja, wenigstens belebt's das Geschäft.</quote>
    <quote id="33" type="1">Oooh ja, das iss ja numal was ganz Ernstes, nichwahr? Das Fragment da, das muß man ja schon wiederfinden, das is' wichtich ... Weil ohne Fragment keine Zeremonie und ohne Zeremonie kein Paradies, ne? Bah, is' mir doch alles egal, ich hab' schließlich meine Schönrebe ... Naaaa, wie wär's mit'm Gläschen, hm?</quote>
    <quote id="34" type="1">Ich bin mir sicher, daß unser Fragment hier vergraben ist. Es muß unter dem Gestrüpp versteckt sein, schließlich hat es der Bürgermeister ja nicht im Fels einbuddeln können.</quote>
    <quote id="35" type="1">Ich ... also ... warum ich hier grabe? Na, weil ... weil's hier auch nicht schlechter ist als anderswo! Hier graben eh' alle, kann ich doch auch, oder? Und warum sollte ich nicht hier graben?</quote>
    <quote id="36" type="1">Dieser Holger Brunnenschein hatte die Angewohnheit, ganz nah an die Gaswolke ranzugehen. Vielleicht hat er unser Fragment dort versteckt!</quote>
    <quote id="37" type="1">Ach ja, diese Geschichte mit dem verlorenen Fragment, nach dem alle suchen. Und was hab' ich davon? Alle bringen mir ihre Gören vorbei, die ich dann den ganzen lieben langen Tag hüten darf! Ständig brüllen die rum! Ich such' mir bald 'n anderen Job!!!</quote>
    <quote id="38" type="1">Ich sag' nichts mehr! Ich steh' ja sowieso nur zur Strafe da, weil ich den Haustürschlüssel verloren hab'! Aber ich hab ihn gar nicht verloren, die Eule hat ihn mir geklaut! Eine miese blöde mechanische Eule war das!!! Die stiehlt ständig immer alles! Und so einer wie du kann mir eh' nicht helfen!</quote>
    <quote id="39" type="9">Wäääähhhh!!</quote>
    <quote id="40" type="9">Wäääähhhh!!</quote>
    <quote id="41" type="9">Wäääähhhh !!</quote>
    <quote id="42" type="9">Wäääähhh!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
