<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Aux lucioles ? Aaaaaaarrrg.....</quote>
    <quote id="2" type="1">Sur l'île des Mosquibees.</quote>
    <quote id="3" type="1">Sur l'îlot du volcan.</quote>
    <quote id="4" type="1">Vous savez où se trouve le village des mosquibees ?</quote>
    <quote id="5" type="1">Vous savez où je pourrais trouver les mosquibees ?</quote>
    <quote id="6" type="1">J'ai demandé à Monsieur le Moine comment aller chez les mosquibees, et il m'a dit de vous demander à propos du passeur.</quote>
    <quote id="7" type="1">Je cherche à aller chez les mosquibees. Pourriez-vous m'aider ?</quote>
    <quote id="8" type="1">Mais, je cherche juste à aller chez les mosquibees...</quote>
    <quote id="9" type="1">Merci, sans façon !</quote>
    <quote id="10" type="1">Sais-tu comment je peux faire pour trouver la Reine des mosquibees ?</quote>
    <quote id="11" type="1">Je suis sortie vous faire quelques courses, je reviens très bientôt. Signé : votre employée de maison.</quote>
    <quote id="12" type="1">Drôle de tableau, on dirait un monstre du gaz.</quote>
    <quote id="13" type="1">Ils ont des drôles de goûts pour décorer leur maison ici.</quote>
    <quote id="14" type="1">Chapelle de Dark Monk.</quote>
    <quote id="15" type="1">Je n'ai pas assez de gemmes.</quote>
    <quote id="16" type="1">Bonjour.</quote>
    <quote id="17" type="1">Salut.</quote>
    <quote id="18" type="1">Hello.</quote>
    <quote id="19" type="1">Majesté, je suis venu vous délivrer, et vous demander de m'ouvrir la porte du passage qui mène à l'îlot CX. Ma planète est toujours menacée et je dois absolument la sauver.</quote>
    <quote id="20" type="1">"Vous entrez dans le domaine des Blafards."</quote>
    <quote id="21" type="1">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m'ouvriront le passage, c'est tellement mieux que d'y aller à la nage !!</quote>
    <quote id="22" type="1">Vous êtes à la Building Company, devant la mine de gemmes.</quote>
    <quote id="23" type="1">Vous êtes au chemin du passeur.</quote>
    <quote id="24" type="1">Vous êtes au village des blafards.</quote>
    <quote id="25" type="1">Bonjour. Entrez donc et venez partager notre repas.</quote>
    <quote id="26" type="1">Alors ? Que pensez-vous de ma tarte aux lucioles ?</quote>
    <quote id="27" type="9">A table !</quote>
    <quote id="28" type="1">Ça va mieux ? Et bien, c'est la première fois que je vois quelqu'un qui n'aime pas ma tarte !!</quote>
    <quote id="29" type="1">Vous voulez un autre morceau de tarte ?</quote>
    <quote id="30" type="1">J'espère que les militaires ne vont pas revenir pour mettre du grabuge ici. Depuis qu'ils sont passés, j'ai du mal à trouver des lucioles pour mes tartes.</quote>
    <quote id="31" type="9">Y m'embête !!</quote>
    <quote id="32" type="1">Celui qui veut franchir l'océan de feu doit en payer le prix. Quatre gemmes en est le tribut. @ Où veux-tu aller ?</quote>
    <quote id="33" type="9">Aidez-moi...</quote>
    <quote id="34" type="1">Ah merci, je m'étais fait mal et je n'arrivais plus à me relever. Comment pourrais-je t'aider pour te remercier ?</quote>
    <quote id="35" type="1">Elle est enfermée dans le bâtiment de la Building Company dont l'entrée est surveillée. Mais depuis la mine, tu peux accéder au hangar voisin. De là, si tu passes par le toit, tu pourras aller jusqu'au bâtiment où elle a été enfermée.</quote>
    <quote id="36" type="1">Fais attention Twinsen, tous les soldats te recherchent.</quote>
    <quote id="37" type="1">Tiens, pour te remercier, je te donne ce gant. Il nous protège du feu et nous permet de sortir des gemmes de la lave en fusion.</quote>
    <quote id="38" type="1">Tiens, pour te remercier, prend cette gemme.</quote>
    <quote id="39" type="1">Salut mon chtiot gars ! Dis voir, si tu me rapportes un morceau de tarte, j'te confierais un secret qu'est drôlement rigolo.</quote>
    <quote id="40" type="1">Ho ben merci mon gars ! Ecoute un gamin m'a donné la clé de la chapelle. Tiens je t'la donne, maintenant je m'suis assez amusé.</quote>
    <quote id="41" type="1">Ha dis donc, elle était drôlement bonne cette tarte là ! Mon fiston, y dis que j'dois pas en manger passe que ça pourrait me rende malade. Mais tout ça c'est des balivernes.</quote>
    <quote id="42" type="1">Salut mon gars ! Ben dis voir, c'est toi qu'a ramené tous ces militaires ? Y ont pas l'air bien costauds. A mon époque, c'était pas pareil. On était nourri à la tarte aux lucioles, alors forcément, on était baraqué !!!</quote>
    <quote id="43" type="1">Dis donc, j'ai entendu dire que les mosquibees, y z'avaient été attaqués. Moi chui sûr qu'y sont partis se réfugier dans la grotte qu'est à côté de la cascade, au pied du volcan.</quote>
    <quote id="44" type="1">Oui, mais je dois d'abord te mettre en garde car tu es étranger.</quote>
    <quote id="45" type="3">Il y a longtemps de cela, notre Dieu Dark Monk nous condamna, peuple de Zeelich, à vivre indéfiniment sur notre planète qu'il transforma en enfer. Chacune des quatre races reçut un fragment de clé. Ceux-ci doivent être réunis périodiquement à l'occasion d'une grande cérémonie. Et lorsque notre peuple aura expié ses fautes, Dark Monk nous libérera de la malédiction et fera retrouver à Zeelich son aspect originel. Aujourd'hui il est revenu et nous attendons tous la prochaine et dernière cérémonie. Alors surtout, ne te mêle pas des affaires religieuses de notre peuple.</quote>
    <quote id="46" type="1">Pour cela, tu devras louer les services du passeur. C'est lui qui assure la seule communication entre les îles du sous-gaz. Va trouver mon employée de maison, elle te dira comment faire.</quote>
    <quote id="47" type="1">Mais c'est toi qui a pris notre fragment. Tu ne te rends pas compte de ce que tu as fait. Ecoute moi bien.</quote>
    <quote id="48" type="1">L'heure de la cérémonie se rapproche. Dark Monk en personne chassera les monstres du gaz et fera disparaître le nuage de gaz lorsque nous réunirons les quatre fragments pour la dernière fois."</quote>
    <quote id="49" type="1">L'heure de la cérémonie se rapproche. Maintenant que tu nous a pris notre fragment, Dark Monk ne chassera pas les monstres du gaz ni le nuage qui recouvre Zeelich !</quote>
    <quote id="50" type="1">Hou la, c'est loin ça. Non, vous savez, ici aucun de nous n'a jamais quitté notre île et notre bonne vieille mine.</quote>
    <quote id="51" type="1">Ma maman, et ben elle aide Monsieur le Moine à faire revenir Dark Monk. Et pis quand il sera là, et ben ça sera vraiment bien. Elle est drôlement forte ma maman !!</quote>
    <quote id="52" type="9">Ouiinnnn !!!</quote>
    <quote id="53" type="1">Ah mais bien sûr, c'est très simple. Vous devrez le payer avec des gemmes pour qu'il vous emmène. Mais d'abord, il vous faudra l'appeler. Pour ça, il faut vous placer au bout du quai du passeur, et l'appeler en chantant. Ecoutez-moi et retenez bien.</quote>
    <quote id="54" type="1">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m'ouvriront le passage, c'est tellement mieux que d'y aller à la nage !!</quote>
    <quote id="55" type="1">Monsieur le Moine attend impatiemment la cérémonie de la célébration. C'est un événement capital pour toute notre population. Il représente la fin de la malédiction qui pèse sur Zeelich. On va enfin reprendre le cours de nos vies, vieillir à nouveau et sur une planète hospitalière, pas cet endroit désolé.</quote>
    <quote id="56" type="1">Ah ils n'habitent pas sur cette île monsieur. Il faut vous rendre à l'embarcadère et appeler le passeur. Je ne l'ai jamais vu, mais il paraît qu'il existe. Demandez à monsieur le Moine, il saura vous répondre lui.</quote>
    <quote id="57" type="1">Je suis bien embêté, j'ai perdu mon gant à la mine. Avec lui je peux attraper les morceaux de lave et les boules de feu, je peux même les renvoyer. Tout le monde en a un pour extraire des gemmes.</quote>
    <quote id="58" type="1">Monsieur le Moine il m'a mis dehors de sa chorale. C'est pas juste, j'avais rien fait. Alors j'ai volé la clé de la chapelle, je l'ai enfermé et je l'ai donnée au papy.</quote>
    <quote id="59" type="1">Moi et ben je chasse des lucioles pour faire des tartes. C'est drôlement bon la tarte aux lucioles.</quote>
    <quote id="60" type="1">J'ai beau chercher des gemmes par ici, il n'y en a pas. Décidément, on n'en trouve que dans la mine. Pourtant on m'a raconté qu'on en trouvait facilement sur les autres îles.</quote>
    <quote id="61" type="1">Je savais que les mosquibees vivaient à l'écart des autres, mais ils ont du faire quelque chose de grave pour que l'Empereur envoie l'armée. Il paraît qu'ils recherchent un criminel hostile à Dark Monk !!</quote>
    <quote id="62" type="1">J'ai perdu mon gant quelque part dans la mine. Sans lui, je ne vais pas pouvoir plonger mes mains dans la lave pour ramasser des gemmes.</quote>
    <quote id="63" type="1">Pas le temps.</quote>
    <quote id="64" type="1">Salut.</quote>
    <quote id="65" type="1">Laissez-moi tranquille.</quote>
    <quote id="66" type="1">Bonjour.</quote>
    <quote id="67" type="9">Twinsen !!</quote>
    <quote id="68" type="1">Tu es un brave, mais je dois affronter l'Empereur. Bientôt je serais transférée dans son palais, et il viendra m'interroger. Je resterai donc ici. Tiens ! Prends la clé du passage, je te la donne ! Va sauver ton peuple !!</quote>
    <quote id="69" type="1">Dépêche-toi Twinsen !! Tu dois pénétrer dans l'îlot CX pour sauver ta planète. L'entrée est située derrière notre village !</quote>
    <quote id="70" type="1">Il n'y a plus que toi pour arrêter l'Empereur et Dark Monk.</quote>
    <quote id="71" type="1">Ne reste pas ici, échappe-toi !</quote>
    <quote id="72" type="1">Monsieur le Moine il a puni not copain Jeannot passe qu'il avait perdu la clé de la chapelle. C'était même pas vrai.</quote>
    <quote id="73" type="1">Oh ben vivement qu'on ait fini not office, qu'on puisse aller voir les militaires qui sont descendus chez nous.</quote>
    <quote id="74" type="1">Moi j'suis bien content que M'sieur le Moine il l'ait puni, le Jeannot. Je l'aime pas passe qu'il arrête pas de se moquer de moi.</quote>
    <quote id="75" type="1">J'espère que les militaires ils l'ont tué le Jeannot. Ou qu'ils l'ont donné à manger au passeur !!</quote>
    <quote id="76" type="1">Ecoutez, ici le boulot est assez triste pour qu'on n'ait pas envie de parler !!</quote>
    <quote id="77" type="1">Ici il n'y a pas d'espoir. On ne fait que creuser. C'est tout.</quote>
    <quote id="78" type="9">Attention !!</quote>
    <quote id="79" type="1">Vous n'avez rien à faire ici, dégagez !!</quote>
    <quote id="80" type="1">Bienvenue à la Building Company monsieur. Si vous venez pour déposer de l'argent, nous pouvons nous en occuper tout de suite.</quote>
    <quote id="81" type="1">Euh... bonjour... monsieur... Je suis le directeur de cet établissement. On vous a laissé entrer sans rendez-vous ? Peut être venez vous déposer une grosse somme d'argent ?</quote>
    <quote id="82" type="9">Non, pitié !!</quote>
    <quote id="83" type="5">Allons Twinsen, fais un peu attention. Ce n'est pas le moment de casser ce fragment !!</quote>
    <quote id="84" type="1">Veillez à bien fermer la porte ! Ici, l'estime s'envole avec les courants d'air !!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
