<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">De pirilampos ? Aaaaaaarrrg.....</quote>
    <quote id="2" type="1">Na Ilha dos Mosquibees</quote>
    <quote id="3" type="1">Na Ilhota do vulcÆo</quote>
    <quote id="4" type="1">Você sabe onde fica a vila dos mosquibees ?</quote>
    <quote id="5" type="1">Você sabe onde posso encontrar os mosquibees ?</quote>
    <quote id="6" type="1">Perguntei ao senhor Frade como encontrar os mosquibees, e ele me disse para te perguntar sobre o barqueiro.</quote>
    <quote id="7" type="1">Eu quero encontrar os mosquibees. Você pode me ajudar ?</quote>
    <quote id="8" type="1">Mas, eu só quero encontrar os mosquibees...</quote>
    <quote id="9" type="1">Obrigado, do coraçÆo !</quote>
    <quote id="10" type="1">Você sabe como devo fazer para encontrar a Rainha dos mosquibees ?</quote>
    <quote id="11" type="1">Eu saí para fazer algumas compras, volto logo. Assinado: sua empregada doméstica.</quote>
    <quote id="12" type="1">Quadro esquisito, parece um monstro do gás.</quote>
    <quote id="13" type="1">Eles têm um gosto esquisito para decorar suas casas.</quote>
    <quote id="14" type="1">Capela de Dark Monk.</quote>
    <quote id="15" type="1">Eu nÆo tenho pedras preciosas suficientes.</quote>
    <quote id="16" type="1">Bom dia</quote>
    <quote id="17" type="1">Olá</quote>
    <quote id="18" type="1">Oi</quote>
    <quote id="19" type="1">Majestade, vim te libertar, e te pedir para abrir a porta da passagem que leva à Ilhota CX. Meu planeta ainda está ameaçado e tenho que se salvá-lo de qualquer maneira.</quote>
    <quote id="20" type="1">"Você está entrando no domínio dos Blafards."</quote>
    <quote id="21" type="1">Barqueiro, barqueiro, contigo quero navegar Algumas pedras preciosas tenho para pagar Barqueiro, barqueiro, o mar quero atravessar No seu barco é bem melhor do que sozinho nadar</quote>
    <quote id="22" type="1">Você está na Building Company, em frente à mina de pedras preciosas.</quote>
    <quote id="23" type="1">Você está no caminho do barqueiro.</quote>
    <quote id="24" type="1">Você está na vila dos blafards.</quote>
    <quote id="25" type="1">Bom dia. Entre e coma conosco.</quote>
    <quote id="26" type="1">E entÆo ? O que você achou da minha torta de pirilampos ?</quote>
    <quote id="27" type="9">Na mesa !</quote>
    <quote id="28" type="1">Está melhor ? É a primeira vez que encontro alguém que nÆo gosta da minha torta !!</quote>
    <quote id="29" type="1">Você quer um outro pedaço de torta ?</quote>
    <quote id="30" type="1">Espero que os militares nÆo voltem para tumultuar isso aqui. Desde que eles vieram, tenho dificuldades em encontrar pirilampos para minhas tortas.</quote>
    <quote id="31" type="9">Ele me chateia !!</quote>
    <quote id="32" type="1">Aquele que quiser atravessar o oceano do fogo deve pagar o preço. Quatro pedras preciosas é o preço. @ Onde você quer ir ?</quote>
    <quote id="33" type="9">Me ajude...</quote>
    <quote id="34" type="1">Ah obrigado, estava passando mal e nÆo conseguia me levantar. O que posso fazer para te agradecer?</quote>
    <quote id="35" type="1">Ela está trancada no prédio da Building Company cuja entrada está vigiada. Mas partindo da mina, você pode ter acesso ao hangar vizinho. De lá, se você passar pelo teto, poderá ir até o prédio onde ela está presa.</quote>
    <quote id="36" type="1">Preste atençÆo Twinsen, todos os soldados estÆo a sua procura.</quote>
    <quote id="37" type="1">Olha, queria te agradecer te dando esta luva. Ela nos protege do fogo e com ela podemos extrair pedras preciosas da lava fervendo.</quote>
    <quote id="38" type="1">Toma, para te agradecer, pegue esta pedra preciosa.</quote>
    <quote id="39" type="1">Olá, amizade ! Olha, se você me trouxer um pedaço de torta, te direi um segredo muito engraçado.</quote>
    <quote id="40" type="1">Ho obrigado, moço ! Escuta, um moleque me deu a chave da capela. Toma, fique com ela, já me diverti bastante.</quote>
    <quote id="41" type="1">Olha, ela estava boa demais esta torta! Meu filho, falam aí que eu nÆo devo comer porque posso ficar doente. Mas isso tudo é besteira.</quote>
    <quote id="42" type="1">Olá rapaz ! Foi você que trouxe todos esses militares ? Eles nÆo têm uma cara muito saudável. Na minha época, era diferente. Éramos alimentados com torta de pirilampos, entÆo nÆo tinha jeito, éramos robustos!!!</quote>
    <quote id="43" type="1">Olha, ouvi dizer que os mosquibees, eles foram atacados. Tenho certeza de que se esconderam na gruta ao lado da cascata, no sopé do vulcÆo.</quote>
    <quote id="44" type="1">É, mas antes eu tenho que te prevenir pois você é estrangeiro.</quote>
    <quote id="45" type="3">Faz muito tempo, nosso deus Dark Monk condenou o povo de Zeelich a viver para sempre nesse planeta que ele transformou em um inferno. Cada uma das quatro raças recebeu um pedaço da chave. Eles devem ser unidos periodicamente quando há uma grande cerimônia. E quando nosso povo tiver reparado os seus erros, Dark Monk nos livrará da maldiçÆo e Zeelich voltará ao normal. Hoje ele voltou e estamos esperando a próxima e última cerimônia. EntÆo recomendo que você nÆo se envolva com os assuntos religiosos do nosso povo.</quote>
    <quote id="46" type="1">Para isso, você deverá alugar os serviços do barqueiro. É ele que garante a única comunicaçÆo entre as ilhas do sub-gás. Vá encontrar meu empregado doméstico, ele te dirá o que fazer.</quote>
    <quote id="47" type="1">Mas foi você que pegou a nossa parte da chave. Você nÆo percebe o que fez. Me escute bem.</quote>
    <quote id="48" type="1">A hora da cerimônia está chegando. Dark Monk em pessoa espantará os monstros do gás e fará desaparecer a nuvem de gás quando as quatro partes da chave forem reunidas pela última vez."</quote>
    <quote id="49" type="1">A hora da cerimônia está chegando. Agora que você pegou nossa parte da chave, Dark Monk nÆo espantará os monstros do gás nem a nuvem que cobre Zeelich !</quote>
    <quote id="50" type="1">Ai, é longe. NÆo, sabe, nenhum de nós nunca saiu da nossa ilha e de nossa velha mina.</quote>
    <quote id="51" type="1">Minha mamÆe, ela ajuda o senhor Frade a trazer de volta o Dark Monk. Quando ele chegar, vai ficar tudo bem. Ela é muito forte, minha mÆe!!</quote>
    <quote id="52" type="9">Sim !!!</quote>
    <quote id="53" type="1">Ah, mas claro, é muito simples. Para ele te levar você deve pagar com pedras preciosas. Mas primeiro, você tem que chamá-lo. Para isso posicione-se no fim do cais do barqueiro, e chame-o cantando. Me escute e lembre bem.</quote>
    <quote id="54" type="1">Barqueiro, barqueiro, contigo quero navegar Algumas pedras preciosas tenho para pagar Barqueiro, barqueiro, o mar quero atravessar No seu barco é bem melhor do que sozinho nadar</quote>
    <quote id="55" type="1">O senhor Frade espera impacientemente a cerimônia da celebraçÆo. É um evento da maior importância para toda nossa populaçÆo. Representa o fim da maldiçÆo que pesa sobre Zeelich. Finalmente vamos retomar o curso de nossas vidas, envelhecer num planeta hospitaleiro, nÆo nesse lugar devastado.</quote>
    <quote id="56" type="1">Ah, eles nÆo moram nessa ilha, senhor. Vá ao cais e chame o barqueiro. Eu nunca o vi, mas parece que ele existe. Pergunte ao senhor Frade, ele saberá responder.</quote>
    <quote id="57" type="1">Eu estou muito chateado, perdi a minha luva na mina. Com ela posso pegar pedaços de lava e bolas de fogo, posso até jogá-las de volta. Todo mundo tem uma para extrair as pedras preciosas.</quote>
    <quote id="58" type="1">O senhor Frade me expulsou do coral. NÆo é justo, eu nÆo tinha feito nada. EntÆo eu roubei a chave da capela, eu a tranquei e dei a chave ao papai.</quote>
    <quote id="59" type="1">Eu, eu estou catando pirilampos para fazer tortas. A torta de pirilampos é boa demais.</quote>
    <quote id="60" type="1">Eu já procurei pedras preciosas por aqui, nÆo tem. Decididamente, elas só sÆo encontradas na mina. Mas tinham me dito que elas eram facilmente encontradas em outras ilhas.</quote>
    <quote id="61" type="1">Eu sabia que os mosquibees viviam separados dos outros, mas eles devem ter feito alguma coisa séria para o Imperador enviar o exército. Parece que eles estÆo procurando um criminoso hostil a Dark Monk !!</quote>
    <quote id="62" type="1">Eu perdi minha luva em algum lugar na mina. Sem ela, eu nÆo posso mergulhar minhas mÆos na lava para catar pedras preciosas.</quote>
    <quote id="63" type="1">Sem tempo.</quote>
    <quote id="64" type="1">Olá.</quote>
    <quote id="65" type="1">Deixe-me em paz.</quote>
    <quote id="66" type="1">Bom dia.</quote>
    <quote id="67" type="9">Twinsen !!</quote>
    <quote id="68" type="1">Você é um herói, mas eu tenho que enfrentar o Imperador. Logo serei transferida para seu palácio, e ele virá me interrogar. EntÆo vou ficar aqui. Tome! Pegue a chave da passagem, estou te dando! Vá salvar o seu povo!!</quote>
    <quote id="69" type="1">Vamos logo, Twinsen !! Você tem que penetrar na Ilhota CX para salvar o seu planeta. A entrada fica atrás de nossa vila!</quote>
    <quote id="70" type="1">Só você pode deter o Imperador e Dark Monk.</quote>
    <quote id="71" type="1">NÆo fique aqui, fuja!</quote>
    <quote id="72" type="1">O senhor Frade puniu nosso amigo Jonas porque ele perdeu a chave da capela. NÆo é verdade.</quote>
    <quote id="73" type="1">Que bom que acabamos nosso ofício, e podemos ir ver os militares que vieram até aqui embaixo.</quote>
    <quote id="74" type="1">Eu estou muito contente que o senhor Frade tenha punido Jonas. Eu nÆo gosto dele, ele nÆo para de debochar de mim.</quote>
    <quote id="75" type="1">Espero que os militares tenham matado o Jonas. Ou que o tenham dado como comida ao barqueiro !!</quote>
    <quote id="76" type="1">Escute, o trabalho aqui é tÆo triste que nÆo temos vontade de falar !!</quote>
    <quote id="77" type="1">Aqui nÆo há mais esperança. Só fazemos cavar. Nada mais.</quote>
    <quote id="78" type="9">AtençÆo !!</quote>
    <quote id="79" type="1">Você nÆo tem nada para fazer aqui, vá embora !!</quote>
    <quote id="80" type="1">Bem-vindo à Building Company senhor. Se o senhor está aqui para depositar dinheiro, podemos tratar disso imediatamente.</quote>
    <quote id="81" type="1">Eeé... bom dia... senhor... sou o diretor desse estabelecimento. Deixaram você entrar sem hora marcada? Talvez você tenha vindo depositar uma grande soma em dinheiro ?</quote>
    <quote id="82" type="9">NÆo, piedade !!</quote>
    <quote id="83" type="5">Vamos Twinsen, preste um pouco de atençÆo. NÆo está na hora de quebrar essa parte da chave!!</quote>
    <quote id="84" type="1">Feche bem a porta, por favor! Aqui, a estima se vai com a corrente de ar!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
