<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="2" type="1">Danke, Joe! Aber was machst Du denn hier?</quote>
    <quote id="3" type="1">Was sagen die Magier?</quote>
    <quote id="4" type="1">Einverstanden.</quote>
    <quote id="5" type="1">Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="6" type="1">Können Sie mich auf das Eiland CX bringen?</quote>
    <quote id="7" type="1">Ich möchte gerne etwas GazoGem kaufen.</quote>
    <quote id="8" type="1">Ich möchte auf das Eiland CX.</quote>
    <quote id="9" type="1">Gewinnen Sie gerade?</quote>
    <quote id="10" type="1">Was muß ich tun?</quote>
    <quote id="11" type="1">Einverstanden!</quote>
    <quote id="12" type="1">Aber, Jerome, ich muß das Eiland CX finden und die Maschinen zerstören, die die Mondreaktoren steuern!</quote>
    <quote id="13" type="1">Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="14" type="1">Auf das Eiland der Bifiden.</quote>
    <quote id="15" type="1">Auf das Eiland der Feste.</quote>
    <quote id="16" type="1">Ich suche Rick, den Besitzer.</quote>
    <quote id="17" type="1">Kennen Sie Rick? Ich muß ihn sprechen.</quote>
    <quote id="18" type="1">Der Kaiser hat einen geheimen Stützpunkt auf dem Eiland CX errichten lassen. Von dort aus wird er die Zündung der Reaktoren auslösen, die er unter höchster Geheimhaltung auf dem Mond bauen ließ. Und dann wird der Mond meinen Planeten zerstören. Ich muß auf dieses Eiland, um das zu verhindern! Können Sie mir helfen, daß ich dahin komme?</quote>
    <quote id="19" type="1">Ich suche Herrn Johnny Rocket.</quote>
    <quote id="20" type="1">Sind Sie Herr Rocket?</quote>
    <quote id="21" type="1">Rick hat mich geschickt, ich suche die Rebellen, ich muß auf das Eiland CX!</quote>
    <quote id="22" type="1">Noch nicht.</quote>
    <quote id="23" type="1">Ich bin's. Ich muß auf das Eiland CX, um das Steuerzentrum für die Mondreaktoren zu zerstören. Ich muß es schaffen, bevor sie gezündet werden und der Mond auf Twinsun prallt!</quote>
    <quote id="24" type="1">Wo muß ich hin?</quote>
    <quote id="25" type="1">Ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="26" type="1">Ich habe nicht genug Kashes.</quote>
    <quote id="27" type="1">Ich habe nicht genug Zlitos.</quote>
    <quote id="28" type="1">"Sie befinden sich am Hafen von Otringal."</quote>
    <quote id="29" type="1">"Sie befinden sich im Stadtzentrum von Otringal."</quote>
    <quote id="30" type="1">"Sie befinden sich am Raumhafen von Otringal."</quote>
    <quote id="31" type="1">"DER ZEELICHER BOTE: ... Johnny Rocket im "Imperial"! Der Zeelicher Star - der erste, der Fuß auf Twinsun setzte - hat sich jetzt in Otringal niedergelassen ..."</quote>
    <quote id="32" type="1">"DER INQUISITOR: ... Rebellen, die unsere schöne Stadt mit subversiven Plakaten zukleistern wollen ... teilweise festgenommen ... die Polizei sucht nach den Flüchtigen ..."</quote>
    <quote id="33" type="1">" OTRINGALER NACHRICHTEN: Magier von Twinsun zu Besuch auf Otringal ..."</quote>
    <quote id="34" type="1">"DAS OFFIZIELLE GERÜCHT: Kaiser bestätigt: Dark Monk wird die Weissagung erfüllen, ganz gleich, ob die Moskibienos ihr Fragment des Schlüssels herbringen oder nicht!!!"</quote>
    <quote id="35" type="1">"DER ZEELICHER BOTE: GazoGem-Mangel, Tanker fahren Otringal nicht mehr an!"</quote>
    <quote id="36" type="1">"DER INQUISITOR: Zeugen gesucht! 10000 Zlitos Belohnung! Wenn Sie einen Twinsunier in einer blauen Tunika sehen, benachrichtigen Sie sofort die nächstgelegene Polizeidienststelle. Es handelt sich um einen gefährlichen Verbrecher!"</quote>
    <quote id="37" type="1">"OTRINGALER NACHRICHTEN: Ein twinsunischer Anarchist versucht, die Zeremonie von Dark Monk zu verhindern. Der mit einer blauen Tunika bekleidete Twinsunier wird polizeilich gesucht ..."</quote>
    <quote id="38" type="1">"DAS OFFIZIELLE GERÜCHT: Enthüllung des Kaisers: Dark Monk hat mich gewarnt! Ein blau gekleideter Twinsunier wird versuchen, unsere Zeremonie zu verhindern ..."</quote>
    <quote id="39" type="1">"14.55 Uhr, Raumschiff 65 38, Ziel: Fliegensafari Planet Zirla ... 15.20 Uhr, Raumschiff 007, Ziel: Roter Planet ... "</quote>
    <quote id="40" type="1">Rtergpù er ojf ùj ùjoù jljg ôj ljvb qlùmj lùbj jbljbsjr ùrj.</quote>
    <quote id="41" type="1">"DARK MONK WIEDER AUFERSTANDEN!!! Kommen Sie zur nächsten Feier - dort wird er den Fluch aufheben, der auf Zeelich lastet, und unserem Planeten sein ursprüngliches paradiesisches Antlitz zurückgeben!"</quote>
    <quote id="42" type="1">"GESUCHT: Twinsen. Gefährlicher Verbrecher - versucht, sich gegen Dark Monk zu stellen und die große Feier zu verhindern - trägt eine blaue Tunika - benachrichtigen Sie die Polizei, wenn Sie ihn sehen - Für Informationen, die zu seiner Festnahme führen, ist eine Belohnung von 10000 Zlitos ausgesetzt."</quote>
    <quote id="43" type="1">Ich habe ein Magierdiplom.</quote>
    <quote id="44" type="1">Eine Fahrkarte für die Fähre.</quote>
    <quote id="45" type="1">Ich habe einen Regenschirm.</quote>
    <quote id="46" type="1">Ich habe twinsunisches Geld.</quote>
    <quote id="47" type="1">Ich habe schon einen Kristall, also kann ich den PistoLaser verwenden.</quote>
    <quote id="48" type="1">Aber ... wer ist da?</quote>
    <quote id="49" type="1">"Außer Betrieb - GazoGem ausverkauft"</quote>
    <quote id="50" type="1">Ich habe nichts zu verkaufen.</quote>
    <quote id="51" type="1">Ziemlich eigenartig, das Bild. Von einem gewissen Gramitte gemalt ...</quote>
    <quote id="52" type="1">"Sie befinden sich in der Unterstadt von Otringal. "</quote>
    <quote id="53" type="1">"HOTEL IMPERIAL - Luxushotel, nur für Mitglieder"</quote>
    <quote id="54" type="1">"Sie befinden sich in der Oberstadt von Otringal."</quote>
    <quote id="55" type="1">Was sind denn das für schreckliche Dinge?</quote>
    <quote id="56" type="1">Dieses Cockpit wurde verändert. Anscheinend setzt man die Routenscheiben nicht mehr hier ein.</quote>
    <quote id="57" type="1">Hier fehlt etwas, eine Art Scheibe. Anscheinend kann das Raumschiff nur damit starten.</quote>
    <quote id="58" type="1">Darstellung von Zeelich, dem Planeten der tausend Wunder!</quote>
    <quote id="59" type="1">Fdodik pfdjf df-l fj -r -g lgjjg ldfjg- rjljvg -dfj-j jj!</quote>
    <quote id="60" type="1">Gut, das Raumschiff kann abheben. Ich habe die Stabilitätsantriebe repariert! Verwenden Sie eine Routenscheibe. Sonst kann das Raumschiff möglicherweise nicht starten!</quote>
    <quote id="61" type="1">epdu...e fe djkhs-dyty opizef mézefjklf!!</quote>
    <quote id="62" type="1">Regen Sie sich ab, Herr Magier, los folgen Sie mir!</quote>
    <quote id="63" type="1">Willkommen auf Zeelich, Meister. Wenn Sie mir bitte folgen wollen? Ich bringe Sie zu Ihren twinsunischen Kollegen.</quote>
    <quote id="64" type="9">Folgen Sie uns!</quote>
    <quote id="65" type="9">Regen Sie sich ab!</quote>
    <quote id="66" type="1">Treten Sie doch ein, Meister.</quote>
    <quote id="67" type="9">Nicht die Zähne!!!</quote>
    <quote id="68" type="1">Nun sind wir auf dem Weg nach Zeelich, Meister! Machen Sie es sich bequem, die Reise wird nicht allzu lange dauern.</quote>
    <quote id="69" type="1">Gern geschehen, Meister. Machen Sie es sich bequem.</quote>
    <quote id="70" type="1">Aber das ist ja ... Twinsen!!! He, Twinsen! Ich bin's, Joe, der Kobold! Dein alter Freund! Toll, dich wiederzusehen!!!</quote>
    <quote id="71" type="1">Ah, Twinsen, bin ich vielleicht froh, dich zu sehen! Aber mit den Leuten hier verträgst du dich wohl nicht so gut, was? Sobald sie deinen Namen hörten, haben sie sich auf dich gestürzt, dich niedergeschlagen und dir dein Magierkostüm weggenommen. Tja, und jetzt sitzen wir im Gefängnis.</quote>
    <quote id="72" type="1">Ich war bei den Magiern, als die Esmerier sie auf diesen Planeten eingeladen haben. Jetzt sind sie Gefangene des Kaisers. Sie sagen, daß die Esmerier die Kinder von Twinsun entführen wollen. Ich hatte Angst, deswegen bin ich abgehauen, und dabei habe ich dich gefunden.</quote>
    <quote id="73" type="1">Sie haben gesagt, daß die Esmerier sich auf den Weg zu unserem Planeten gemacht haben, um die Kinder zu entführen! Sie haben gesagt, daß man nichts dagegen tun kann, aber ich habe noch Hoffnung. Ich weiß, daß du es bis zum Raumhafen schaffst. Dort klaust du dir ein Raumschiff und rettest die Kinder!!!</quote>
    <quote id="74" type="1">Das ist wirklich nicht nett! Ich habe keine Lust, alleine hier zu bleiben!</quote>
    <quote id="75" type="1">Achtung! Das ist der gesuchte Twinsunier! Nehmt ihn fest!</quote>
    <quote id="76" type="1">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf!"</quote>
    <quote id="77" type="1">Sie haben hier nichts zu suchen!</quote>
    <quote id="78" type="1">Ererklerg- m mgmoeroz!</quote>
    <quote id="79" type="1">Nein! Nicht anfassen!</quote>
    <quote id="80" type="1">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh?</quote>
    <quote id="81" type="1">Hören Sie, wir stellen gerade den Flugplan für die Raumschiffe zusammen, Sie haben hier also nichts verloren!</quote>
    <quote id="82" type="1">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn!!!!</quote>
    <quote id="83" type="1">Ich muß Sie bitten, diesen Raum zu verlassen, Sie stören unsere Techniker bei der Arbeit.</quote>
    <quote id="84" type="9">HJGri?</quote>
    <quote id="85" type="9">Laßt mich frei!</quote>
    <quote id="86" type="1">fiodu qd ogjq vqdfjovjoqdf ovodjvj kdfjvdf jdv jdf io fbdfj dfovbbofg!</quote>
    <quote id="87" type="3">Danke, daß ihr mich befreit habt. Ich bin einer der Rebellen. Der Kaiser und unser wiedergeborener Gott Dark Monk belügen die Bevölkerung von Zeelich.  @ Aber wir haben keine Zeit zu verlieren. Wenn du hier raus willst, geh' nicht durch den Haupteingang, der wird von Soldaten bewacht.</quote>
    <quote id="88" type="1">Gfgkis p-rtojz fg m-fg p jkg-k p!</quote>
    <quote id="89" type="1">Ich bin unschuldig, laßt mich hier raus!!!</quote>
    <quote id="90" type="1">Rdjkhd fFu osdfiuIOI.</quote>
    <quote id="91" type="1">Hier dürfen Sie nicht rein. Diesen Raum darf nur das Raumhafenpersonal betreten.</quote>
    <quote id="92" type="1">Erergioeroerpzer erpfger!!!</quote>
    <quote id="93" type="1">Aber das ist ja nicht zu fassen! Die sind ja zu zweit in der Zelle! Macht die Türen auf, ich bring' den Kleinen in seine Zelle zurück!</quote>
    <quote id="94" type="1">GER ,ioyu zeyz RET zeafizef U zepzçze.</quote>
    <quote id="95" type="1">Guten Tag, Meister. Machen Sie es sich bequem, und zögern Sie nicht, unsere kleine Touristikpräsentation zu betrachten.</quote>
    <quote id="96" type="1">OPIhki df fqddqsomf!!</quote>
    <quote id="97" type="1">Halt! Der Apparat ist nicht der für die Touristen! Fassen Sie ihn bitte nicht an!</quote>
    <quote id="98" type="1">Efek gfjiodf jkmfr kn jklm jklm.</quote>
    <quote id="99" type="1">Suchen Sie auch Ihre Routenscheibe?</quote>
    <quote id="100" type="1">reloeroui ergjumgumeugioeu gyu gio ugt fqh.</quote>
    <quote id="101" type="1">Start der automatischen Steuerung vom Kontrollturm.</quote>
    <quote id="102" type="5"> @ Willkommen auf Zeelich, dem Planeten der tausend Wunder! @ @ Die Schönheit unseres Planeten wird Sie betören! Die freundliche und herzliche Art der Menschen wird Ihr Herz erfreuen! @ @ Wir sind die Schmiede Ihres Glückes. @ @ Vertrauen Sie auf unsere Freundschaft!</quote>
    <quote id="103" type="5"> @ @ In unseren Laboratorien arbeiten unsere Wissenschaftler an einer zukunftsweisenden Technologie, die es uns ermöglichen wird, das Weltall zu durchqueren und Sie zu besuchen. @ @ Kommen Sie, und haben Sie teil an unserem wissenschaftlichen Fortschritt!</quote>
    <quote id="104" type="5"> @ Wenn Sie ihn nicht persönlich kennenlernen, so werden Sie doch vielleicht von weitem einen Blick auf seine kaiserliche Hoheit erhaschen. @ @ Der Kaiser regiert unseren Planeten mit großer Umsicht, Freundlichkeit und einer Güte, die ihresgleichen sucht.</quote>
    <quote id="105" type="5"> @ @ An den Türen seines Palastes sehen Sie seine Leibgarde. @ @ Diese besteht aus den Husaren seiner Majestät, deren einzigartige und prunkvolle Parade täglich stattfindet.</quote>
    <quote id="106" type="5"> @ Danach können Sie Ihr Glück in einem unserer außergewöhnlichen Kasinos versuchen - vielleicht gewinnen Sie ja den Super-Jackpot!!</quote>
    <quote id="107" type="5"> @ Und vergessen Sie nicht, auch von unseren kulinarischen Spezialitäten zu kosten. @ @ Greifen Sie ruhig ein zweites Mal zu bei unserem unvergleichlichen Glühwürmchenkuchen!</quote>
    <quote id="108" type="5"> @ Und schließlich können Sie den Abend beenden, indem Sie unsere Tänze in einem unserer luxuriösen Clubs kennenlernen!!</quote>
    <quote id="109" type="5"> @ Aber nein! @ @ Sie können Zeelich doch unmöglich verlassen, ohne unsere einzigartige und unvergleichliche Zeremonie von Dark Monk, unserem allmächtigen Gott, gesehen zu haben! @ @ Seine Statue wird inmitten eines Feuerwerks aus Lava aus dem Vulkankrater fahren und in Buchstaben aus Feuer die Erlösung unseres Volkes schreiben!!!</quote>
    <quote id="110" type="5"> @ Erst dann werden Sie Zeelich verlassen, Ihren Kopf voll von Bildern und ihr Herz mit Flammen gefüllt. @ @ Während wir auf Ihre Rückkehr hoffen, bedanken wir uns für die nette Aufmerksamkeit, die Sie unserer Vorstellung entgegengebracht haben.</quote>
    <quote id="111" type="1">Werfen Sie 10 Zlitos ein, um 10 Zauberpunkte zu erhalten.</quote>
    <quote id="112" type="1">Werfen Sie 10 Zlitos ein, um 10 Lebenspunkte zu erhalten.</quote>
    <quote id="113" type="1">Zeoeipefi jfil-jgl-bm mjgjgk lgjlgfjljlg jlkjfghklm jfgljljs mj lmfgj!</quote>
    <quote id="114" type="1">Oh, Sie sind von Twinsun! Prima, und danke auch für die Hilfe, die uns Ihre Magier geleistet haben! Die gesamte Bevölkerung von Zeelich kann die Zeremonie kaum erwarten!</quote>
    <quote id="115" type="1">Wenn Sie Informationen wünschen, die Ziele und Abfahrtzeiten sind auf der mittleren Tafel angeschrieben.</quote>
    <quote id="116" type="1">Das ist doch der Verbrecher! Hallo, Polizei! Polizei! Hallo, ich habe ihn, ich krieg' die Belohnung!!!!</quote>
    <quote id="117" type="1">Dezp iopjero-em -ljg- mflk j lf- klfg l-l-jk fjkb l-lf jgh-ilsfgj.</quote>
    <quote id="118" type="1">Rufen Sie einfach, wenn Sie irgend etwas brauchen.</quote>
    <quote id="119" type="1">E zeoirerj s ldjdfgldjg rgjo-jgo djgdlmgj!</quote>
    <quote id="120" type="1">Dieser Planet ist gut organisiert. Überall Soldaten - na, hier herrscht jedenfalls Sicherheit und Ordnung!!!</quote>
    <quote id="121" type="1">Ich hoffe, mein Raumschiff hat nicht noch mehr Verspätung, ich will jetzt schnellstens nach Hause.</quote>
    <quote id="122" type="1">Ereroerirejo kefkkh jkevv hiovkhkv kh kjhjk k vh fjkvh f fj k!</quote>
    <quote id="123" type="1">Ich habe langsam den Fotoapparat voll von diesen Zeelichern! Die sind doch völlig durchgedreht! Überall Polizei! Sobald man auch nur den kleinsten Fehler begeht, kassieren die einen ein! Langsam habe ich echt genug von dieser überwachten Freiheit!</quote>
    <quote id="124" type="1">Ich geh' nach Zirla. Da gibt es angeblich ganz tolle Safaris. Aber langsam mache ich mir Sorgen, ich sehe gar keine Reiseleiter. Ich hoffe, ich habe mich nicht im Tag vertan.</quote>
    <quote id="125" type="1">Twinsen, ich habe das Raumschiff beim Landen beschädigt, ich brauche etwas Zeit, um es zu reparieren. Auf dem Mond habe ich den Treibstoff der Zeelicher entdeckt. Er heißt GazoGem und ist mehr als gut. Du mußt uns welchen besorgen.</quote>
    <quote id="126" type="1">Sicher, aber früher oder später brauche ich GazoGem. Außerdem kann ich damit dein ProtoPack leistungsfähiger machen.</quote>
    <quote id="127" type="1">Du mußt mir etwas GazoGem besorgen, damit ich unser Raumschiff reparieren und dein ProtoPack leistungsfähiger machen kann!</quote>
    <quote id="128" type="1">Danke, Twinsen, mit dem GazoGem kann ich unser Raumschiff startklar machen. Ich rufe dich über Funk, sobald ich dein ProtoPack fertig habe.</quote>
    <quote id="129" type="33">Hallo! Twinsen, vergiß auf keinen Fall, mir GazoGem mitzubringen, ich brauche das unbedingt, um das Raumschiff zu reparieren. Und außerdem kann ich damit dein ProtoPack leistungsfähiger machen.</quote>
    <quote id="130" type="1">Oh, danke, Twinsen, jetzt kann ich den Raumschiffantrieb extrastark machen! Guck mal, hiermit kann ich auch dein ProtoPack in ein SuperJetPack umbauen - jetzt kannst du noch höher fliegen!</quote>
    <quote id="131" type="1">Ich brauche noch ein bißchen Zeit, bis ich das Raumschiff fertig habe.</quote>
    <quote id="132" type="33">Hallo, Twinsen! Ich bin's, Baldino! Ich hab' dein ProtoPack fertig, du kannst es abholen!</quote>
    <quote id="133" type="1">Auf das Eiland CX ? Nein, danke, das ist viel zu gefährlich!</quote>
    <quote id="134" type="1">Für 5 Zlitos kann ich Sie schon fahren. Wo wollen Sie denn hin?</quote>
    <quote id="135" type="1">Dahin fahre ich ganz sicher nicht! Seit einiger Zeit kommt von da niemand wieder zurück! Angeblich treibt dort ein Monster sein Unwesen - da fährt Sie keiner hin!</quote>
    <quote id="136" type="1">Für 5 Zlitos kann ich Sie schon fahren. Wo wollen Sie denn hin?</quote>
    <quote id="137" type="1">Hmmm ... mal sehen ... vielleicht ... Ich könnt' Ihnen vielleicht schon was dazu sagen ... aber das wird nicht billig ... so um die 100 Zlitos ... aber nur, weil Sie's sind ...</quote>
    <quote id="138" type="1">Ich kenn' da jemand, der zurückgekehrt ist. Er verkauft heute Souvenirs auf dem Eiland der Feste. Vielleicht kann ich Sie ja da hinbringen ... na, was soll's, weil Sie's sind, bring' ich Sie umsonst hin! Also denn mal rauf auf meine gute alte Leontine!</quote>
    <quote id="139" type="1">Heda, Junge, wenn du willst, fahr' ich dich für 10 Zlitos überall hin! Na, sag schon, wohin soll die Reise gehen?!</quote>
    <quote id="140" type="1">Guten Tag. Vielleicht kann ich Ihnen helfen.</quote>
    <quote id="141" type="1">Jetzt hör' mir mal gut zu. Du kannst ja tun und lassen, was du willst, aber hier machst du kein Theater, verstanden? Sonst kümmern sich Riri und Momo um dich, kapiert?</quote>
    <quote id="142" type="1">Der Chef empfängt niemanden.</quote>
    <quote id="143" type="1">Schauen Sie sich lieber die Show an, statt sich aufzuregen.</quote>
    <quote id="144" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="145" type="1">Also, was ist, Junge, hast du was verloren? Suchst du etwa deine Brille? Na, dir werden wir schon helfen!</quote>
    <quote id="146" type="9">Finger weg vom Chef!</quote>
    <quote id="147" type="1">Lassen Sie die Finger vom Chef!</quote>
    <quote id="148" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="149" type="9">Verzieh' dich!</quote>
    <quote id="150" type="9">Du bist dran !</quote>
    <quote id="151" type="1">Mistpublikum. Früher war das anders! Tausende waren es, und alle haben sie getobt!!!</quote>
    <quote id="152" type="1">Das Eiland CX? Soll das ein Witz sein? Da haben schon viele versucht, hinzufahren, aber nur einer ist je wieder zurückgekommen. Würde mich echt überraschen, wenn Sie jemand da hinbringen würde!</quote>
    <quote id="153" type="1">Klar weiß ich, wer das ist. An den würde ich mich aber nicht ranwagen. Der steht hier nicht nur in hohem Ansehen, der Laden hier gehört ihm auch noch. Lassen Sie das lieber sein!</quote>
    <quote id="154" type="1">Hmm, bist du nicht der, den die Polizei sucht? Der, der Dark Monk daran hindern will, die letzte Zeremonie abzuhalten, die uns von unserem Unglück befreien wird? Laß das gefälligst bleiben, auf den Augenblick warten wir schon seit Jahrtausenden.</quote>
    <quote id="155" type="1">Hmmm ... Da will heutzutage keiner mehr hin, das ist viel zu gefährlich. Anscheinend sind dort unten die Monster aus der Gaswolke gekommen. Versuchen Sie es mal beim "Kapitän", das ist der älteste von diesen Verrückten unten am Ende des Hafens. Der könnte sich eventuell breitschlagen lassen!</quote>
    <quote id="156" type="1">Hmm, Sie sehen dem Typ, den die Bullen überall suchen, verdammt ähnlich. Hier kriegen Sie keine Schwierigkeiten, aber passen Sie anderswo lieber auf.</quote>
    <quote id="157" type="1">Also ich würd' Sie da bestimmt nicht hinfahren. Aber versuchen Sie doch mal Ihr Glück im Glumm-Kasino ... wenn Sie da den Jackpot gewinnen, gibt's 'ne tolle Überraschung!</quote>
    <quote id="158" type="1">Versuchen Sie doch mal ihr Glück im Glumm-Kasino! Ich war schon dort, da wartet immer eine Überraschung auf einen!</quote>
    <quote id="159" type="1">Du bist also der Twinsunier, der mich sprechen will. Du wirst überall von der Polizei gesucht, weißt Du das eigentlich? Also schieß los, was willst du von mir?</quote>
    <quote id="160" type="1">Ich mag es, wenn man mir klipp und klar sagt, was man will. Leider habe ich niemand, der dich hinbringen könnte. Es gibt aber eine Rebellengruppe, die die Regierung bekämpft. Statte doch Johnny Rocket einen Besuch ab und vergiß nicht zu sagen, daß ich dich geschickt habe. Er bringt dich zu den Rebellen. Er wohnt im Hotel Imperial, das ist in der Oberstadt.</quote>
    <quote id="161" type="1">Er ist unser großer Held - der erste, der Fuß auf Twinsun gesetzt hat! Ihm haben wir es zu verdanken, daß die Magier von Twinsun uns geholfen haben!!! Er sitzt da unten im Sessel, seine Kosmetikerin steht neben ihm.</quote>
    <quote id="162" type="1">Ich mag dieses Hotel einfach. Es ist eine Art privater Klub, daher ist die Gesellschaft auch immer 1A.</quote>
    <quote id="163" type="1">Ich hab' die Nase voll von diesem Saftladen! Wird Zeit, daß ich mich nach was anderem umsehe - zum Beispiel dem Hotel Imperial. Das hat wenigstens Niveau. Nur angenehme Leute dort, keine Horden von Rumtreibern und Matrosen wie hier.</quote>
    <quote id="164" type="9">Hau ab!</quote>
    <quote id="165" type="1">Wäre doch bloß die Arbeit schon vorbei, ich muß unbedingt noch zur Tankstelle von Otringal, um GazoGem zu kaufen.</quote>
    <quote id="166" type="1">Guten Tag und willkommen im Spielparadies!</quote>
    <quote id="167" type="1">Sie können Ihr Glück im Spiel an den Tischen oder an den Spielautomaten versuchen. Ganz wie Sie wünschen.</quote>
    <quote id="168" type="1">Wenn Sie wünschen, kann ich Sie bis zum Ausgang des Kasinos bringen, werter Herr.</quote>
    <quote id="169" type="1">Naja, man muß halt Geduld haben. Seit dem Fluch von Dark Monk, der uns dazu verurteilt, für alle Zeiten auf diesem traurigen Planeten unser Dasein zu fristen, verliere ich nur. Aber der Tag wird kommen, an dem ich gewinne!</quote>
    <quote id="170" type="1">Stellen Sie sich vor eines der Geräte und werfen Sie Zlitos ein, um zu spielen. Wenn Sie an den Münzautomaten spielen, können Sie den Super-Jackpot des Abends gewinnen - dann haben Sie Zugang zu unserem ganz besonderen Zimmer.</quote>
    <quote id="171" type="1">Hier geschehen eigenartige Dinge. Ich bin mir absolut sicher, daß dieses Mistvieh abgerichtet ist.</quote>
    <quote id="172" type="9">Falschspieler!!</quote>
    <quote id="173" type="9">Langsam, langsam ...</quote>
    <quote id="174" type="9">Juchhe!!!!</quote>
    <quote id="175" type="1">Stellen Sie sich vor eines der vier Geräte, und machen Sie Ihren Einsatz.</quote>
    <quote id="176" type="1">Willkommen, werter Herr, willkommen beim Glücksrad! Das Schicksal gibt Ihnen heute die Chance, den Super-Jackpot zu gewinnen! Stellen Sie sich also neben das Rad auf die kleine Bühne hier, und drehen Sie das Rad. Wer weiss, vielleicht ist das Glück Ihnen hold!!!</quote>
    <quote id="177" type="1">Es ist ganz einfach, werter Herr. Stellen Sie sich einfach auf die kleine Bühne, und setzen Sie das Rad in Bewegung!</quote>
    <quote id="178" type="9">Angriff!!</quote>
    <quote id="179" type="1">Stellen Sie sich vor den gewünschten Artikel und führen Sie "AKTION" aus, wenn Sie ihn kaufen wollen.</quote>
    <quote id="180" type="1">Ich sehe, Sie sind von Twinsun. Haben Sie zufällig irgendwelche Gegenstände von Ihrem Planeten, die Sie mir verkaufen könnten?</quote>
    <quote id="181" type="1">Unten finden Sie noch weitere Rebellen. Sie werden schon erwartet. Johnny hat uns gesagt, daß Sie kommen.</quote>
    <quote id="182" type="1">Gehen Sie ruhig rein, sie sind unten.</quote>
    <quote id="183" type="1">20 Lebenspunkte kosten 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="184" type="1">20 Zauberpunkte kosten 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="185" type="1">Ein Meca-Pinguin kostet 15 Zlitos.</quote>
    <quote id="186" type="1">Für 25 Zlitos kaufe ich es Ihnen ab.</quote>
    <quote id="187" type="1">Für 15 Zlitos nehme ich es zurück.</quote>
    <quote id="188" type="1">Ich kaufe es Ihnen für 20 Zlitos wieder ab.</quote>
    <quote id="189" type="1">Ein Magierdiplom kostet 40 Zlitos.</quote>
    <quote id="190" type="1">Eine Fahrkarte für die Fähre kostet 30 Zlitos.</quote>
    <quote id="191" type="1">Ein Regenschirm kostet 35 Zlitos.</quote>
    <quote id="192" type="1">Ein Erinnerungssichtgerät kostet 30 Zlitos.</quote>
    <quote id="193" type="1">Hmmm ... ich kauf' Ihnen den Schrott für 20 Zlitos ab.</quote>
    <quote id="194" type="1">Der Eintritt ins Kasino kostet 5 Zlitos. Möchten Sie hineingehen?</quote>
    <quote id="195" type="1">Tut mir schrecklich leid, ich habe keins mehr. Ich warte auf den Tanker, der von der Insel der Bifiden kommen soll. GazoGem wird dort in der Raffinerie aus Edelsteinen gewonnen, die aus dem Gebiet unter der Gaswolke stammen.</quote>
    <quote id="196" type="1">Die Zeit naht! Anläßlich der nächsten Zeremonie wird unser wiedergeborener Gott Dark Monk die vier Schlüssel der vier zeelicher Rassen zusammenführen. Dann wird sich die Erde öffnen, das Gas und die Monster werden verschwinden und mit ihnen auch der Fluch! Und dann werden wir wieder auf unserem Planeten Zeelich wie einst in Frieden leben und sterben können!!!</quote>
    <quote id="197" type="1">Ich bin's. Was wollen Sie von mir?</quote>
    <quote id="198" type="1">Sind Sie wohl still!??! Sie sind ja übergeschnappt! Sprechen Sie nie öffentlich von den Rebellen! Kommen Sie mit in mein Zimmer, dort können wir uns unterhalten, ohne daß uns jemand hören kann.</quote>
    <quote id="199" type="1">Sie haben Glück, daß Sie von Rick zu mir geschickt wurden. Die Rebellen werden von der Polizei und der Regierung gesucht. Das war sehr unvorsichtig von Ihnen. Was wollen Sie von mir?</quote>
    <quote id="200" type="1">Ich kenne Sie. Sie sind Twinsen, der Held Ihres Planeten. Der Kaiser und Dark Monk fürchten Sie, daher wird auch nach Ihnen gefahndet. Die Rebellen werden Ihnen helfen. Hier, nehmen Sie diesen Ring, gehen Sie damit zum Souvenirladen auf Twinsun, und zeigen Sie ihn dem Verkäufer. Er bringt Sie zu den Rebellen.</quote>
    <quote id="201" type="1">Sie haben sich also mit Rebellen getroffen?</quote>
    <quote id="202" type="1">Achtung, Achtung! Suchmeldung an die ganze Bevölkerung! Gesucht wird ein Twinsunier namens Twinsen, bekleidet mit einer blauen Tunika. Informieren Sie sofort die Polizei, wenn Sie ihn sehen!!!</quote>
    <quote id="203" type="9">Polizei!</quote>
    <quote id="204" type="1">Bist du der Twinsunier, von dem uns Johnny erzählt hat?</quote>
    <quote id="205" type="1">Geh zum Dorf der Moskibienos. Es liegt unter der Gaswolke. Die meisten unserer Kameraden haben sich bereits dort versteckt. Du kommst hin, indem du den Aufzug auf der Plattform der Bifiden nimmst.</quote>
    <quote id="206" type="1">Geh zum Eiland der Feste. Dort findest du einen Bergkristall, mit dem Du den PistoLaser von Zarnon benutzen kannst.</quote>
    <quote id="207" type="1">Ich weiß nicht, wie das zu schaffen wäre. Das Eiland CX ist wirklich unerreichbar. Man kann sich ihm nicht einmal nähern.</quote>
    <quote id="208" type="1">Ich bin mir sicher, daß du es schaffen wirst, Twinsunier.</quote>
    <quote id="209" type="1">Jetzt begreife ich das alles! Dark Monk läßt am Tag der großen Zeremonie euren Planeten explodieren. Das ist der flammende Himmel, den er uns versprochen hat. Aber wie kann man das verhindern? Das Eiland CX ist Sperrgebiet!</quote>
    <quote id="210" type="1">Du mußt auf der Plattform der Bifiden den Aufzug nehmen, um unter die Gaswolke zu gelangen. Dort mußt Du dann nur noch das Dorf der Moskibienos finden.</quote>
    <quote id="211" type="1">Wir müssen eine Möglichkeit finden, auf dieses Eiland zu gelangen. Aber wie?</quote>
    <quote id="212" type="1">Das wissen wir nicht so genau. Irgend jemand hat das irgendwo im Weltall aufgegabelt. Kam wohl von einem sehr weit entfernten Müllplaneten ...</quote>
    <quote id="213" type="1">Ich hab's! Zwischen dem Gebiet unter der Gaswolke und dem Eiland CX gibt es einen Geheimgang. Der Eingang dazu liegt im Dorf der Moskibienos. So schaffen sie es auch, die Regierungssoldaten von ihrem Dorf fernzuhalten.</quote>
    <quote id="214" type="1">Den Aufzug erreichst du nur mit einer mächtigen Waffe. Hier, nimm diesen PistoLaser von Zarnon. Aber ohne Kristall funktioniert er nicht. Kristalle gibt es am Hang des Vulkans auf dem Eiland der Feste.</quote>
    <quote id="215" type="1">Durch den Gang, der vom Dorf der Moskibienos ausgeht, gelangst du direkt zum Eiland CX.</quote>
    <quote id="216" type="1">Wir haben gehört, daß der Geheimgang durch eine Tür verschlossen ist. Der Schlüssel gehört unserer Königin, der Königin der Moskibienos. Wie du sie von deinen guten Absichten überzeugst, ist deine Sache. Aber vergiß bitte nicht, daß unsere Kameraden dort unten sind!</quote>
    <quote id="217" type="1">Dort bringt dich kein Taxi hin. Anscheinend hat es jemand mal auf eine Wette hin versucht. Aber keiner weiß, wo er heute ist.</quote>
    <quote id="218" type="1">Ich habe gehört, daß auch unter der Gaswolke Zeelicher leben. Ich frage mich, wie man dort hinkommt.</quote>
    <quote id="219" type="1">Ich hätte diesen Werbefilm für Zeelich nicht ansehen sollen. Da stimmt ja aber auch gar nichts drin. Die Wachablösung ist eine gräßliche Zeremonie, den Kaiser sieht man auch nie, das Kasino ist ein Beschiß ... "auf unsere Freundschaft können Sie sich verlassen!" ... Ja, von wegen! Mistkerle sind das allesamt!!!</quote>
    <quote id="220" type="1">Greifen Sie zu, mein Herr! Meine Nachrichten sind immer frisch! Die neue Tagesausgabe! Na los, kaufen Sie eine, die sind immer ganz schnell weg!</quote>
    <quote id="221" type="1">Aber Sie sind doch der Twinsunier! Polizei! Polizei!!!</quote>
    <quote id="222" type="9">Guten Tag!</quote>
    <quote id="223" type="1">Kommen Sie, kommen Sie, versuchen Sie Ihr Glück in unserem Kasino! Die besten Glücksspiele aller Zeiten erwarten Sie! Wenn Sie sich besonders fit fühlen, können Sie sogar versuchen, unseren Super-Jackpot zu knacken!!!</quote>
    <quote id="224" type="1">Ich bin aus dem Gebiet unter der Gaswolke. Ich habe den Aufzug genommen, der bis zur Plattform der Bifiden führt. Und das extra, um hierher zu kommen und der Zeremonie von Dark Monk beizuwohnen.</quote>
    <quote id="225" type="1">Sie kommen derzeit nicht in die Oberstadt, die Aufzüge stehen still.</quote>
    <quote id="226" type="1">Haltet den Verbrecher!!! Hilfe!!!!</quote>
    <quote id="227" type="1">Nein, danke, fragen Sie jemand anderen! Der Ort ist gefährlich. Darüber will heutzutage keiner mehr sprechen.</quote>
    <quote id="228" type="1">Ich habe nichts gehört und nichts gesehen. Fragen Sie doch einen anderen!</quote>
    <quote id="229" type="1">Sie sehen doch, daß ich beschäftigt bin, oder?</quote>
    <quote id="230" type="1">Sie sehen doch, daß ich beschäftigt bin! Die Aufführungen hier sind echt mies, aber irgendwie haben sie eine Art Unterklassecharme, finden Sie nicht?</quote>
    <quote id="231" type="9">Abgang!!!</quote>
    <quote id="232" type="9">Bravo!!!</quote>
    <quote id="233" type="1">Hier kommen Sie nicht rein, da ist geschlossen. Das ist nur für Hotelbewohner. Also verschwinden Sie!</quote>
    <quote id="234" type="1">Was machen Sie da? Sie sind nicht berechtigt, hier zu sein! Verschwinden Sie!!!</quote>
    <quote id="235" type="1">Sind Sie blind oder was? Er sitzt doch vor Ihnen!</quote>
    <quote id="236" type="1">Er ist in seinem Zimmer.</quote>
    <quote id="237" type="9">Hihihihi!!!</quote>
    <quote id="238" type="1">Fahren Sie weiter, fahren Sie weiter, Sie können nicht hier in der Mitte stehenbleiben, das stört die Fußgänger!</quote>
    <quote id="239" type="9">Halt!!!</quote>
    <quote id="240" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="241" type="9">Stop!</quote>
    <quote id="242" type="1">Willkommen in Otringal. Ich wünsche Ihnen einen schönen Urlaub.</quote>
    <quote id="243" type="9">Anhalten!</quote>
    <quote id="244" type="9">Halt!</quote>
    <quote id="245" type="1">Passen Sie auf, und rennen Sie nicht so. Sonst hält man Sie womöglich noch für einen Sie-wissen-schon-was!</quote>
    <quote id="246" type="9">Stop!</quote>
    <quote id="247" type="1">Na, für einen Dieb natürlich.</quote>
    <quote id="248" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="249" type="9">Halten Sie an!</quote>
    <quote id="250" type="1">Guten Tag, und einen schönen Urlaub wünsche ich Ihnen.</quote>
    <quote id="251" type="9">Halt!</quote>
    <quote id="252" type="1">Als Tourist müssen Sie unbedingt zum Glumm-Kasino gehen. Sagen Sie ruhig, ich hätte Sie geschickt.</quote>
    <quote id="253" type="9">Haltet den Mörder!!</quote>
    <quote id="254" type="1">Bedaure, dieser Artikel steht nicht mehr zum Verkauf.</quote>
    <quote id="255" type="1">Guten Tag. Haben Sie nicht etwas, was Sie mir zeigen wollen?</quote>
    <quote id="256" type="1">Danke ... Polizei! Polizei!!! Ich habe ihn, haltet ihn fest!!!</quote>
    <quote id="257" type="1">Du hast also den Kaiser um die Ecke gebracht? ... Mann, bist du stark!!! ... Vielleicht darfst du ja bald an seine Stelle treten ... Weißt du, eigentlich fand ich dich schon immer ungeheuer attraktiv ...</quote>
    <quote id="258" type="9">Hihihihi!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
