<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Fährmann, ich muß über's Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</quote>
    <quote id="2" type="1">Auf die Vulkaninsel.</quote>
    <quote id="3" type="1">Auf die Insel der Bleichlinge.</quote>
    <quote id="4" type="1">Ich brauche Eure Hilfe. Dark Monk und der Kaiser haben einen Reaktor auf dem Smaragd-Mond bauen lassen. Sie haben vor, ihn bei der nächsten Zeremonie, für die Dark Monk das Wunder versprochen hat, auf meinen Planeten abzuschießen, um ihn zu zerstören!</quote>
    <quote id="5" type="1">Das Kontrollzentrum liegt auf dem Eiland CX, und der einzige Zugang ist der Gang, der unter der Gaswolke beginnt. Die Rebellen oben haben mir gesagt, daß die Rebellen hier unten mir helfen würden.</quote>
    <quote id="6" type="1">Ich habe nicht genug Juwelen.</quote>
    <quote id="7" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="8" type="1">Hi.</quote>
    <quote id="9" type="1">Ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="10" type="1">Tourismus, es ist doch sehr schön hier!</quote>
    <quote id="11" type="1">Ich muß mit Eurer Königin sprechen!</quote>
    <quote id="12" type="1">Lassen Sie mich in Ruhe!</quote>
    <quote id="13" type="1">Sie sind im Dorf der Moskibienos.</quote>
    <quote id="14" type="1">Wer den Feuerozean überqueren will, muß den richtigen Preis dafür bezahlen. Die Überfahrt kostet vier Juwelen. @ Wohin willst du?</quote>
    <quote id="15" type="1">Das ist unser geheimes Erkennungszeichen! Ich glaube, er sagt die Wahrheit, Eure Majestät!</quote>
    <quote id="16" type="1">Haben Sie denn überhaupt keinen Beweis für Ihre Ehrlichkeit? Irgendein Erkennungszeichen oder ein Objekt?</quote>
    <quote id="17" type="1">Mein Freund, der Rebell, hat mir bestätigt, daß du Twinsunier bist. Er hat an den Missionen teilgenommen, die zu deinem Planeten geführt haben, und er hat gesehen, was die Soldaten und der Kaiser tun. Wir wissen, daß der Kaiser und Dark Monk uns belogen haben, daß sie Eure Magier und Kinder entführt haben. Aber was tust du hier?</quote>
    <quote id="18" type="1">Und was können wir tun?</quote>
    <quote id="19" type="1">Kannst du das beweisen?</quote>
    <quote id="20" type="1">So kannst du nicht beweisen, daß du die Wahrheit sprichst. Ich erwarte, daß du das auf intelligentere Weise tust!</quote>
    <quote id="21" type="1">Aber er ist kein Moskibieno. Du wirst deinen Mut beweisen und den Wahrheitstest bestehen müssen, um einer der Unseren zu werden ... erst dann werden wir dir helfen.</quote>
    <quote id="22" type="1">Hör mir zu, Twinsunier! Nimm eine Waffe, die hinter einer der Türen steht! Tu, was du kannst, andere Regeln gibt es nicht!</quote>
    <quote id="23" type="1">Hervorragend, Twinsen! Du hast die Blasrohrpistole genommen. Mit dieser Waffe bist du uns gleich. Du gehörst nun zum Dorf der Moskibienos, und wir werden dir helfen, auf das Eiland CX zu kommen. Nur ich besitze den Schlüssel zum Gang, der auf dieses Eiland führt. Ich werde dir die Türen öffnen, sobald wir dort sind!</quote>
    <quote id="24" type="1">Gut, Twinsunier, ich warte ...</quote>
    <quote id="25" type="1">Alarm! Die Soldaten des Kaisers kommen! Sie greifen an! Sie sind bereits im Dorf, Majestät, wir müssen fliehen! Vor allem Ihr müßt fliehen, sonst nehmen sie Euch gefangen!!!</quote>
    <quote id="26" type="1">Was machen Sie hier?</quote>
    <quote id="27" type="9">Festhalten!</quote>
    <quote id="28" type="1">Twinsen! Es sind so viele Fallschirmspringer hier gelandet, daß ich fürchte, unser Fragment könnte in die Hände des Kaisers fallen. Wenn du weißt, wie man die Feuerkugeln mit den Händen abwehren kann, dann versuche bitte, das Fragment zu holen.</quote>
    <quote id="29" type="1">Die Königin wurde gefangengenommen, aber ein Teil unseres Volkes konnte entkommen. Es mußte in der Grotte des Vulkans Zuflucht suchen.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
