<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">E' lei quello che è andato fino all'isolotto CX ed è tornato vivo ?</quote>
    <quote id="2" type="1">Cosa c'è laggiù, cosa ha visto ?</quote>
    <quote id="3" type="1">Come potrei andarci !</quote>
    <quote id="4" type="1">Su Otringal</quote>
    <quote id="5" type="1">Sull'isolotto dei Knartas</quote>
    <quote id="6" type="1">Da nessuna parte, io resto qui.</quote>
    <quote id="7" type="1">No, non ancora. Vorrei arrivare fino al suo ufficio. Ha un'idea ?</quote>
    <quote id="8" type="1">Buongiorno.</quote>
    <quote id="9" type="1">Non ho abbastanza Zlitos.</quote>
    <quote id="10" type="1">Uffa !! Questo cristallo è troppo pesante. Ci vorrebbe un'attrezzo per estrarne un pezzo.</quote>
    <quote id="11" type="3">All'inizio, i due pianeti originali, Zeer (il sole) e Lich (il pianeta freddo) si incontrarono durante l'Ogh, il grande cataclisma. Nacque così Zeelich. Apparve la vita e la confraternita degli Dei vi inviò il più giovane dei figli della luce, chiamato Kard N'kom. Purtroppo, i vapori tossici emanati dalla Grande Miniera di zolfo lo sfigurarono. Il suo viso spaventosamente mutilato terrorizzò gli Dei e fu quindi deciso che Kard N'kom avrebbe dovuto portare un velo fino al resto dei suoi giorni e non comparire più davanti all'augusta assemblea. Fu inoltre condannato ad errare senza fine nell'universo, e il suo nome fu cancellato dalla legge divina. Da quel giorno Kard N'kom, colui che erra senza viso prese il nome di Dark Monk ... Zeelich era popolata da 4 razze diverse, condannate dagli Dei a combattersi senza tregua. Ma essendo la vita più forte di tutto, la confraternita divina precipitò Zeelich sul 1ø sole del sistema Novae. Questo choc creò il pianeta come noi lo conosciamo : una coltre di nubi isolò le cime rocciose della terra in fusione.</quote>
    <quote id="12" type="3">Dark Monk tornò e annunciò l'ultimo verdetto degli Dei. Le razze dovevano vivere fraternamente e impegnarsi per rendere Zeelich un pianeta vivibile. Mostrò un grande prodigio : dalle nubi mortali nacquero dei mostri orribili che minacciarono d'invadere il pianeta. Grazie alla sua Chiave, Dark Monk fece nascere allora un vulcano in eruzione e scolpì nel basalto un'immensa statua che lo raffigurava mentre tiene in mano il Libro di Pietra, lo Skroll dai 10.000 nomi. Da quel momento in poi, in ogni cerimonia, i fulmini avrebbero scritto un nuovo nome di Dio. Prima di sparire, Dark Monk spezzò la sua Chiave in quattro e svelò la grande profezia. La riunione dei 4 frammenti della Chiave permetterà, il giorno in cui il decimillesimo Nome di Dio sarà scolpito, di far sparire i mostri ed il gas, e ridarrà a Zeelich l'aspetto paradisiaco delle sue origini. La vita potrà allora rinascere come al tempo dell'eden.</quote>
    <quote id="13" type="1">E che cosa ne hai fatto dei bambini e dei maghi ??</quote>
    <quote id="14" type="1">Sei ignobile Funfrock. Impedirò tutto questo !</quote>
    <quote id="15" type="1">Lo so. Ma dov'è ? E dove sono i bambini ?</quote>
    <quote id="16" type="1">Vado a salvare i bambini e ad affrontare Funfrock. Intanto, andate via ! Andate a cercare Baldino su Otringal !! Avremo bisogno del suo vascello per uscire di qua !!!</quote>
    <quote id="17" type="1">" ...e quando apparirà lo straniero, il solo a poter riunire le quattro chiavi, Dark Monk si opporrà ... ... durante l'ultima celebrazione i mostri e il gas spariranno ... Dark Monk andrà via, dimenticato da tutti ... ... e Zeelich ritroverà la vita ..."</quote>
    <quote id="18" type="1">Se è in questo stato, non mi serve a nulla. Ho bisogno di avere i quattro frammenti per utilizzarli qui.</quote>
    <quote id="19" type="1">Rappresentante dei Moschibei. La razza dei Moschibei abita nel sotto-gas. Il loro villaggio è uno splendido bozzolo aggrappato alle pareti rocciose che sostengono l'isolotto CX.</quote>
    <quote id="20" type="1">Rappresentante dei Pallidi. La razza dei Pallidi abita nel sotto-gas. Ci sono i minatori della miniera di gemme, da cui si estrae il gazogem . E' la Building Company a gestire la miniera, sotto controllo imperiale.</quote>
    <quote id="21" type="1">Rappresentante dei Knartas. La razza dei Knartas abita sull'isolotto dei Knartas, appena oltre il gas infestato di mostri. I Knartas raffinano le gemme estratte nel sotto-gas per fare del gazogem , utilizzabile in tutti i veicoli di Zeelich.</quote>
    <quote id="22" type="1">Rappresentante dei Sup's. I Sup's abitano nella città alta di Otringal. Sono la classe intellettuale del pianeta e occupano sempre i posti di lavori più importanti.</quote>
    <quote id="23" type="1">Una vecchia conoscenza. Viene dal mio pianeta. E' l'incarnazione del male ... Ma, non c'è da preoccuparsi, prenderò la briga di fargli capire dov'è la verità.</quote>
    <quote id="24" type="1">Per 5 Zlitos, posso portarla da qualche parte. Dove vuole andare ?</quote>
    <quote id="25" type="1">Il prezzo del percorso è di 5 Zlitos. Dove desidera andare signore ?</quote>
    <quote id="26" type="1">Ecco ragazzo mio, è qui. Lo troverai facilmente, vende dei souvenir in questo posto.</quote>
    <quote id="27" type="1">Ma ... è il Twinsuniano evaso !! All'erta ! All'erta ! All'erta !! Assassino !!!</quote>
    <quote id="28" type="9">Alt !!</quote>
    <quote id="29" type="1">No, no, non sono io, non sono io !! Aiuto, polizia !!! L'assassino !!!!</quote>
    <quote id="30" type="1">La riconosco, è l'assassino, quello che tutti cercano ! Polizia, aiuto !!!!</quote>
    <quote id="31" type="1">Si, sono io, o quello che ne resta. Cosa vuole ?</quote>
    <quote id="32" type="1">Ah, ah, quello che ho visto là ... una fortezza segreta, signore. Una fortezza costruita dal governo, dove le navette dell'esercito vanno ad atterrare tirando su tutto quello che si avvicina. Non so cosa nascondano, ma non vogliono sicuramente che si sappia qualcosa delle loro attività. E fanno quello che si deve fare.</quote>
    <quote id="33" type="1">Sta scherzando. Nessuno può avvicinarsi. Gli unici ad essere abbastanza pazzi da tentare un simile colpo, sono gli uomini di Rick. Rick è il proprietario del bar sul porto. Ma non fa solo questo. Controlla anche tutti gli affari loschi di Otringal. Vada a trovarlo, forse potrà aiutarla.</quote>
    <quote id="34" type="1">Allora, ha trovato Rick ?</quote>
    <quote id="35" type="1">No ... forse attraverso la portineria avevo sentito parlare di qualcosa, ma non ricordo bene.</quote>
    <quote id="36" type="1">Una piccola statua di Dark Monk , signore ? Quella vera esce dal vulcano soltanto durante la cerimonia del Dark Monk . E' così impressionante, dovrebbe vederla !</quote>
    <quote id="37" type="1">E' ... è impossibile ... Allora ... Dark Monk non è Dark Monk ... E' solo un'impostore ...</quote>
    <quote id="38" type="1">Questa profezia è così promettente ... passo il mio tempo a leggerla e rileggerla e ogni volta, mi fa piangere !!</quote>
    <quote id="39" type="1">Questo... questo personaggio ha preso il posto di Dark Monk . E ci ha ingannato, tutti. E noi, poveri imbecilli, ci avevamo creduto !! Ma chie è il ... chi è quindi questo Funfrock ???</quote>
    <quote id="40" type="1">Si dice che una volta esisteva una strada lungo tutto il cratere e che la gente andava a raccogliere i cristalli. Ma oggi la strada è interrotta e credo che nessuno osi avventurarsi da quelle parti.</quote>
    <quote id="41" type="1">Questo tempio è dedicato a Dark Monk . E' il Dio dei Zeelichiani. Pare che si sia reincarnato da poco tempo, e che avrebbe promesso di annulare la maledizione zeelichiana durante la prossima cerimonia del culto.</quote>
    <quote id="42" type="1">Io dico che questo tipo ... hic ! Non avevo tanta fiducia in lui, hic !! Sapevo che avremmo scavato per niente, hic !! Se avessi saputo, avrei passato un po' più di tempo da Franckie invece di zappare, hic !!</quote>
    <quote id="43" type="1">Finalmente ti ritrovo, Twinsen ! Ma questa volta è troppo tardi !! Con l'aiuto dell'imperatore, sono riuscito a ingannare gli Esmers. Ironia della sorte, mi hanno scambiato per Dark Monk reincarnato e mi hanno concesso i poteri divini che prima non avevo. Grazie a loro, potrò ottenere i poteri non appena la luna farà esplodere Twinsun !!</quote>
    <quote id="44" type="1">Avevo bisogno dei maghi per far funzionare la macchina che ho costruito all'interno della statua e che cattura l'energia magica dei Sendells racchiusa nel cuore di Twinsun. Durante l'esplosione, l'energia si libererà ! I bambini sono soltanto un mezzo per far pressione sui maghi perchè obbediscano ai miei ordini !!</quote>
    <quote id="45" type="3">Anche tu mi hai aiutato, Twinsen !! La statua funziona come un'antenna e avevo bisogno dei quattro frammenti per metterla nella posizione necessaria. Avevo inviato i miei mercenari ma sei riuscito lo stesso a scappare ! Complimenti !! Ma adesso assisterai alla distruzione del tuo pianeta e alla mia consacrazione ! Non appena avrò attivato la macchina ci sarà uno choc cosmico e potrò impadronirmi dell'energia dei Sendells. Grazie ad essa, diventerò un Dio !!!</quote>
    <quote id="46" type="3">Allora mi hai seguito, larva schifosa !!! Non hai capito, allora ? E' troppo tardi. Tra quelche minuto il tuo pianeta sarà distrutto e la sua energia mi permetterà di essere un Dio !!! @ E per punirti, sacrificherò davanti a te questi bambini a cui tieni tanto !!!</quote>
    <quote id="47" type="9">Addio !!!</quote>
    <quote id="48" type="1">Ti ringraziamo di averci aiutato Twinsen. Siamo stati incatenati a questa macchina da Funfrock. E' vivo, ed è tornato !! Si fa passare per Dark Monk e vuole distruggere Twinsun !!</quote>
    <quote id="49" type="1">Li tiene prigionieri in una gabbia. Sono in alto, nella testa della statua. Un'inferriata protegge l'entrata ed è chiusa, ma potremo aiutarti. Useremo tutte le nostri poteri magici per spezzarla !!! @ Lascia fare a noi !!!</quote>
    <quote id="50" type="9">Bravo !!!</quote>
    <quote id="51" type="9">Pronti ?</quote>
    <quote id="52" type="9">Via !!!</quote>
    <quote id="53" type="1">Allora la nostra regina aveva ragione. L'imperatore ci ha mentito. Ci ha manipolati e tutto questo per proteggere quell'impostore !!!</quote>
    <quote id="54" type="5">Fantastico !!! Grazie Sendell, senza il tuo aiuto non ci sarei mai arrivato !</quote>
    <quote id="55" type="5">Come mai ?</quote>
    <quote id="56" type="5">Queste persone sono straordinarie, generose ed oneste. E' giunta l'ora che gli abitanti di Zeelich e quelli di Twinsen si incontrino. Finalmente !!</quote>
    <quote id="57" type="5">Twinsen, la Luna di Smeraldo ha ripreso la sua normale traiettoria... Twinsun è salva !!!</quote>
    <quote id="58" type="5">Sono io a doverti ringraziare, ci hai salvati !! Non dimenticare che noi, i Sendell, facciamo parte di Twinsun !!! E infine, credo sia doveroso ringraziare anche gli Esmers ...</quote>
    <quote id="59" type="5">La forza del reattore era troppo potente, anche per noi. Se non fossero venuti a distruggerlo, credo proprio che non ci saremmo riusciti !! Hai smascherato Funfrock davanti ai loro occhi, proprio lui che credevano Dark Monk, il loro salvatore. Grazie al tuo intervento hanno capito. Ed è per questo che sono venuti ad aiutarci !!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
