<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</quote>
    <quote id="2" type="1">Sull'Isolotto del vulcano.</quote>
    <quote id="3" type="1">Sull'isola dei Pallidi.</quote>
    <quote id="4" type="1">Sono venuto a chiedere il suo aiuto. Dark Monk e l'imperatore hanno fatto costruire un reattore sulla Luna di Smeraldo. E' destinato a lanciare la luna sul mio pianeta per distruggerlo. Questo avverrà durante la prossima cerimonia, dove Dark Monk ha promesso di compiere il suo miracolo.</quote>
    <quote id="5" type="1">Il centro di controllo è sull'isolotto CX e l'unica via d'accesso è il passaggio che parte dal sotto-gas. I dissidenti dell'alto mi hanno detto che voi mi avreste aiutato.</quote>
    <quote id="6" type="1">Non ho abbastanza gemme.</quote>
    <quote id="7" type="1">Buongiorno</quote>
    <quote id="8" type="1">Hello</quote>
    <quote id="9" type="1">Io resto qui.</quote>
    <quote id="10" type="1">Turismo ... è carino qui !</quote>
    <quote id="11" type="1">Devo parlare alla vostra Regina !</quote>
    <quote id="12" type="1">Mi lasci tranquillo !</quote>
    <quote id="13" type="1">Siete al paese dei Moschibei.</quote>
    <quote id="14" type="1">Colui che vuole oltrepassare l'oceano di fuoco deve pagarne il prezzo. Il tributo è di quattro gemme. @ Dove vuoi andare ?</quote>
    <quote id="15" type="1">E' il nostro segno di riconoscimento segreto ! Credo che dica la verità, Maestà.</quote>
    <quote id="16" type="1">Ha una prova della sua buona fede ? Un segno di riconoscimento, un oggetto ?</quote>
    <quote id="17" type="1">Ho avuto conferma che lei è Twinsuniano da un mio amico dissidente che ha partecipato ad una delle missioni inviate sul suo pianeta. Ha visto agire i soldati dell'imperatore e sappiamo che Dark Monk e l'imperatore ci hanno mentito, che hanno rapito i vostri maghi e i vostri bambini. Ma lei, cosa fa qui ?</quote>
    <quote id="18" type="1">E noi cosa possiamo fare ?</quote>
    <quote id="19" type="1">Puoi provarlo ?</quote>
    <quote id="20" type="1">Non è in questo modo che proverai le tue asserzioni. Aspetto che tu lo faccia in modo intelligente.</quote>
    <quote id="21" type="1">Ma non è un Moschibeo. Dovrai mostrare il tuo coraggio e superare la prova della verità per diventare uno dei nostri ... Dopo, ti aiuteremo.</quote>
    <quote id="22" type="1">Ascoltami, Twinsuniano ! Dovrai impadronirti di un'arma nascosta dietro una delle porte ! Fai quello che puoi, non ci sono regole precise !</quote>
    <quote id="23" type="1">Bravo Twinsen ! Ti sei impadronito del cerbotron. Quest'arma fa di te un nostro simile. Appartieni ormai al paese dei Moschibei e ti aiuteremo a raggiungere l'isolotto CX. Solo io possiedo la chiave del passaggio che porta all'isolotto e ti aprirò le porte non appena saremo arrivati !!</quote>
    <quote id="24" type="1">Allora Twinsuniano, sto aspettando ...</quote>
    <quote id="25" type="1">All'erta ! I soldati dell'imperatore !! Arrivano ! Ci attaccano !! Maestà, sono già in paese, dobbiamo scappare !!! Deve partire adesso, altrimenti la cattureranno !!!</quote>
    <quote id="26" type="1">Che cosa fa qui ?</quote>
    <quote id="27" type="9">Si tenga forte !!</quote>
    <quote id="28" type="1">Ah, Twinsen !! Con l'arrivo dei paracadutisti, temo che il nostro frammento cada nelle mani dell'imperatore. Se sai come rilanciare le palle di fuoco con le tue mani, cerca di impadronirtene.</quote>
    <quote id="29" type="1">La Regina è stata catturata, ma una parte del nostro popolo è riuscito a scappare. Sono andati sicuramente a rifugiarsi nella grotta del vulcano.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
