<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Bom dia.</quote>
    <quote id="2" type="1">Obrigado Joe ! Mas o que você está fazendo aqui ?</quote>
    <quote id="3" type="1">O que dizem os magos ??</quote>
    <quote id="4" type="1">Está bem</quote>
    <quote id="5" type="1">Isso nÆo me interessa.</quote>
    <quote id="6" type="1">Gostaria de ir à Ilhota CX. Você poderia me levar até lá?</quote>
    <quote id="7" type="1">Eu queria comprar gasógeno.</quote>
    <quote id="8" type="1">Eu estou tentando ir à Ilhota CX.</quote>
    <quote id="9" type="1">Você está ganhando ?</quote>
    <quote id="10" type="1">O que eu devo fazer?</quote>
    <quote id="11" type="1">Está bem !</quote>
    <quote id="12" type="1">Mas Jerônimo, eu tenho que achar a Ilhota CX e destruir as máquinas que controlam os reatores lunares !!</quote>
    <quote id="13" type="1">Isso nÆo me interessa.</quote>
    <quote id="14" type="1">Na Ilha das Knartas.</quote>
    <quote id="15" type="1">Na Ilhota da CelebraçÆo</quote>
    <quote id="16" type="1">Eu gostaria de ver Rick, o patrÆo.</quote>
    <quote id="17" type="1">Você conhece Rick, eu gostaria de vê-lo.</quote>
    <quote id="18" type="1">O imperador mandou construir uma base secreta na Ilhota CX. De lá, ele acionará discretamente os reatores que construiu na lua em completo segredo. E entÆo a lua vai destruir meu planeta. Tenho que ir até a Ilhota para impedir que isso aconteça. Você pode me ajudar a ir até lá?</quote>
    <quote id="19" type="1">Estou procurando o Sr. Johnny Rocket.</quote>
    <quote id="20" type="1">Você é o Sr. Rocket ?</quote>
    <quote id="21" type="1">Rick me enviou, estou procurando os rebeldes, preciso ir até a Ilhota CX !</quote>
    <quote id="22" type="1">Ainda nÆo.</quote>
    <quote id="23" type="1">Sou eu. Preciso ir até a Ilhota CX e destruir o centro de controle dos reatores lunares. Preciso fazer isso antes que eles sejam queimados e que a lua caia sobre Twinsun.</quote>
    <quote id="24" type="1">Para onde tenho que ir?</quote>
    <quote id="25" type="1">Vou ficar aqui.</quote>
    <quote id="26" type="1">Eu nÆo tenho Kashes suficientes.</quote>
    <quote id="27" type="1">Eu nÆo tenho Zlitos suficientes.</quote>
    <quote id="28" type="1">"Você está no Porto de Otringal."</quote>
    <quote id="29" type="1">"Você está no centro da cidade de Otringal."</quote>
    <quote id="30" type="1">"Você está no astroporto de Otringal."</quote>
    <quote id="31" type="1">"A GAZETA DE ZEELICH : ...Johnny Rocket no Imperial ! A estrela de Zeelich, o primeiro a pisar em Twinsun, mora agora em Otringal..."</quote>
    <quote id="32" type="1">"A TRIBUNA : ...grupo de rebeldes que enchiam nossa cidade de cartazes subversivos.... uma parte foi presa... a polícia procura os fugitivos..."</quote>
    <quote id="33" type="1">" OTRINGAL NEWS : Os magos twinsunianos visitam Otringal...."</quote>
    <quote id="34" type="1">" O RUMOR OFICIAL: O Imperador afirma: Dark Monk cumprirá a profecia, quer os mosquibees aceitem ou nÆo levar sua parte da chave !!!"</quote>
    <quote id="35" type="1">"A GAZETA DE ZEELICH : escassez de gasógeno, os tanqueiros nÆo abastecem mais Otringal !"</quote>
    <quote id="36" type="1">"A TRIBUNA: Procura-se! 10.000 Zlitos de recompensa !!! Se você avistar um twinsuniano em túnica azul, chame imediatamente a polícia. Trata-se de um criminoso perigoso!!"</quote>
    <quote id="37" type="1">"OTRINGAL NEWS : Um anarquista twinsuniano tenta impedir a cerimônia de Dark Monk. Vestido com uma túnica azul, ele é procurado pela polícia..."</quote>
    <quote id="38" type="1">" O RUMOR OFICIAL: A revelaçÆo do Imperador: Dark Monk me preveniu! Ele anunciou que um twinsuniano vestido de azul tentaria impedir nossa cerimônia..."</quote>
    <quote id="39" type="1">"14 h 55, nave 65 38, destino planeta Zirla para safári -... 15 h 20 nave 007, destino planeta vermelho..."</quote>
    <quote id="40" type="1">Rtergpù er ojf ùj ùjoù jljg ôj ljvb qlùmj lùbj jbljbsjr ùrj.</quote>
    <quote id="41" type="1">"DARK MONK SE REENCARNOU!!!- Venha assistir à próxima celebraçÆo - Ele anulará a maldiçÆo de Zeelich e devolverá seu aspecto paradisíaco !!"</quote>
    <quote id="42" type="1">"PROCURA-SE : conhecido como Twinsen. Grande criminoso - Ele tenta opor-se a Dark Monk e impedir a grande celebraçÆo - Está vestido com uma túnica azul - Quem o avistar deve avisar à polícia - Qualquer denúncia bem fundada será recompensada com a soma de 10.000 Zlitos"</quote>
    <quote id="43" type="1">Eu tenho um diploma de mago.</quote>
    <quote id="44" type="1">Um bilhete de barca.</quote>
    <quote id="45" type="1">Eu tenho um guarda-chuva.</quote>
    <quote id="46" type="1">Eu tenho moeda twinsuniana.</quote>
    <quote id="47" type="1">Eu já tenho um cristal, entÆo posso usar essa pistola.</quote>
    <quote id="48" type="1">Mas... quem?</quote>
    <quote id="49" type="1">"Fechado - Gasógeno esgotado"</quote>
    <quote id="50" type="1">Eu nÆo tenho mais nada para vender.</quote>
    <quote id="51" type="1">Um pouco estranho esse quadro. Está assinado por um tal Gramitte...</quote>
    <quote id="52" type="1">"Você está na cidade baixa de Otringal."</quote>
    <quote id="53" type="1">"HOTEL IMPERIAL - Estabelecimento de luxo, exclusivamente reservado aos sócios"</quote>
    <quote id="54" type="1">"Você está na cidade alta de Otringal."</quote>
    <quote id="55" type="1">Que coisa horrível é essa ?</quote>
    <quote id="56" type="1">Esse painel de controle foi alterado. Parece que nÆo é mais aqui que os discos de rota sÆo colocados.</quote>
    <quote id="57" type="1">Está faltando um objeto neste lugar. Um tipo de disco. Parece que a nave precisa dele para decolar.</quote>
    <quote id="58" type="1">RepresentaçÆo de Zeelich, o planeta das mil maravilhas!!</quote>
    <quote id="59" type="1">Fdodik pfdjf dfùl fj ùr ùg lgjjg ldfjgù rjljvg ùdfjùj jj !!</quote>
    <quote id="60" type="1">Caramba !! Esta nave poderá decolar em breve. NÆo demorei nadinha para consertar os propulsores de estabilidade!! Mas é bom usarem um disco de rota! Sem isso, periga nÆo decolar.</quote>
    <quote id="61" type="1">epduàe fe djkhsùdyty opizef mézefjklf !!</quote>
    <quote id="62" type="1">Acalme-se, senhor mago, e siga-me !!</quote>
    <quote id="63" type="1">Bem-vindo a Zeelich, Mestre. Siga-me, vou te levar até seus colegas twinsunianos.</quote>
    <quote id="64" type="9">Siga-nos !!</quote>
    <quote id="65" type="9">Acalme-se !!</quote>
    <quote id="66" type="1">Entre, Mestre.</quote>
    <quote id="67" type="9">Os dentes nÆo !!!</quote>
    <quote id="68" type="1">Pronto Mestre, estamos a caminho de Zeelich ! Fique sossegado, a viagem nÆo será muito longa.</quote>
    <quote id="69" type="1">Eu insisto, Mestre. Fique à vontade.</quote>
    <quote id="70" type="1">Mas... é... Twinsen !!! Ei Twinsen ! sou eu, Joe, o travesso ! Seu velho amigo !! Como é bom te encontrar!!!</quote>
    <quote id="71" type="1">Ah, Twinsen como é bom te ver !! Olha, você nÆo está sendo muito legal com as pessoas daqui! Assim que ouviram seu nome, correram para cima de você para te espancar e roubar sua roupa de mago. Agora, estamos presos.</quote>
    <quote id="72" type="1">Eu estava com os magos quando eles foram convidados pelos Esmers para virem até este planeta. Agora, sÆo prisioneiros do Imperador. Eles dizem que os Esmers querem capturar as crianças de Twinsun. Tive medo, por isso parti, e foi entÆo que nos encontramos.</quote>
    <quote id="73" type="1">Dizem que os Esmers foram para o nosso planeta para capturar as crianças de Twinsun !!! Dizem que nÆo há mais nada a ser feito, mas eu ainda tenho esperança. Tenho certeza de que você vai conseguir ir até o astroporto, roubar uma nave e salvar as crianças!!!</quote>
    <quote id="74" type="1">Isso nÆo é muito legal. NÆo quero ser deixado para trás sozinho!</quote>
    <quote id="75" type="1">Veja ! É o twinsuniano que nós procuramos ! Prendam-no !!</quote>
    <quote id="76" type="1">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf !!"</quote>
    <quote id="77" type="1">Você nÆo tem nada o que fazer aqui, senhor !!</quote>
    <quote id="78" type="1">Ererklergù m mgmoeroz !!</quote>
    <quote id="79" type="1">NÆo !! NÆo toque nisso !!</quote>
    <quote id="80" type="1">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh ??</quote>
    <quote id="81" type="1">Escute, aqui nós estabelecemos o plano de vôo das naves. Você nÆo tem nada o que fazer aqui !!</quote>
    <quote id="82" type="1">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn !!!!</quote>
    <quote id="83" type="1">Senhor, saia, por favor, você está atrapalhando o trabalho de nossos técnicos.</quote>
    <quote id="84" type="9">HJGri ??</quote>
    <quote id="85" type="9">Solte-me !!</quote>
    <quote id="86" type="1">fiodu qd ogjq vqdfjovjoqdf ovodjvj kdfjvdf jdv jdf io fbdfj dfovbbofg !!</quote>
    <quote id="87" type="3">Obrigado por ter me soltado. Eu sou um rebelde contra o governo. O Imperador e nosso deus reencarnado Dark Monk manipulam a populaçÆo de Zeelich. Eles mentem sem parar. @ Mas nÆo percamos tempo. Se quiser sair daqui, nÆo vá pela entrada principal, ela está sendo vigiada por soldados.</quote>
    <quote id="88" type="1">Gfgkis pùrtojz fg mùfg p jkgùk p !!</quote>
    <quote id="89" type="1">Eu sou inocente, soltem-me !!!</quote>
    <quote id="90" type="1">Rdjkhd fFu osdfiuIOI.</quote>
    <quote id="91" type="1">Você nÆo pode entrar aqui. Só os funcionários do astroporto estÆo autorizados.</quote>
    <quote id="92" type="1">Erergioeroerpzer erpfger !!!</quote>
    <quote id="93" type="1">Mas o que é isto ! Dois na mesma cela ! Abram as portas, eu vou colocar o menor no calabouço !!</quote>
    <quote id="94" type="1">GER ,ioyu zeyz RET zeafizef U zepzçze.</quote>
    <quote id="95" type="1">Bom dia, Mestre. Acomode-se e nÆo hesite em consultar nosso guia turístico.</quote>
    <quote id="96" type="1">OPIhki df fqddqsomf !!</quote>
    <quote id="97" type="1">NÆo !! NÆo esse aparelho nÆo é o nosso guia turístico ! NÆo toque nele, por favor !!</quote>
    <quote id="98" type="1">Efek gfjiodf jkmfr kn jklm jklm.</quote>
    <quote id="99" type="1">Você também veio procurar o seu disco de rota ?</quote>
    <quote id="100" type="1">reloeroui ergjumgumeugioeu gyu gio ugt fqh .</quote>
    <quote id="101" type="1">Acionamento do piloto automático a partir da torre de controle.</quote>
    <quote id="102" type="5"> @ Bem-vindo a Zeelich, o planeta das mil maravilhas!!  @  @ Você ficará encantado com a sua beleza e com a gentileza de seus habitantes! @  @ Nós somos os responsáveis pela sua felicidade. @  @ Confie em nossa amizade !!</quote>
    <quote id="103" type="5"> @  @ No centro dos laboratórios, nossos cientistas trabalham numa tecnologia do futuro, capaz de cruzar o espaço para chegar até você. @  @ Venha ! Venha conhecer a nossa ciência!</quote>
    <quote id="104" type="5"> @ Se você nÆo o encontrar, talvez você aviste o nosso grandíssimo Imperador. @  @ Cheio de uma gentileza inigualável, ele governa o nosso planeta com talento e tranqüilidade.</quote>
    <quote id="105" type="5"> @  @ Nas portas do seu palácio, você notará sua guarda pessoal.<linebreak /> @ Ela é formada por majestosos cavaleiros, cuja inigualável e suntuosa parada se repete diariamente.</quote>
    <quote id="106" type="5"> @ Depois disso, você testará sua sorte em um de nossos extraordinários cassinos, onde poderá conseguir um "Jackpot" !!</quote>
    <quote id="107" type="5"> @ E nÆo se esqueça de experimentar nossas especialidades culinárias. @  @ NÆo hesite em comer mais um pedaço de nossa incomparável torta de pirilampos !!</quote>
    <quote id="108" type="5"> @ Enfim, para terminar a estadia, você poderá aprender alguns passos das danças locais em um de nossos renomados clubes !!</quote>
    <quote id="109" type="5"> @ Espere!! @  @ Você nÆo pode sair de Zeelich sem ter visto a única e incomparável cerimônia de Dark Monk, nosso deus todo poderoso!!! @  @ Saindo da cratera do vulcÆo, em meio a claräes de explosäes de lava, sua estátua virá registrar com letras de fogo a RedençÆo de nosso povo!!!</quote>
    <quote id="110" type="5"> @ Somente entÆo você deixará Zeelich, com a cabeça repleta de recordaçäes e o coraçÆo ardente. @  @ Esperando tê-lo conosco, agradecemos a atençÆo que você gentilmente prestou a nossa apresentaçÆo.</quote>
    <quote id="111" type="1">Deposite 10 Zlitos se quiser 10 pontos de magia.</quote>
    <quote id="112" type="1">Deposite 10 Zlitos se quiser 10 pontos de vida.</quote>
    <quote id="113" type="1">Zeoeipefi jfilùjglùbm mjgjgk lgjlgfjljlg jlkjfghklm jfgljljs mj lmfgj !!</quote>
    <quote id="114" type="1">Ah mas você é twinsuniano. Parabéns, e obrigada pela ajuda que os seus magos decidiram nos dar!! Toda a populaçÆo de Zeelich aguarda a cerimônia impacientemente!!</quote>
    <quote id="115" type="1">Se quiser informaçäes, os destinos e horas de partida das naves estÆo indicadas no painel central.</quote>
    <quote id="116" type="1">Ah o criminoso!! Polícia, polícia, eu o peguei, quero meu prêmio !!!!</quote>
    <quote id="117" type="1">Dezp iopjeroùem ùljgù mflk j lfù klfg lùlùjk fjkb lùlf jghùilsfgj.</quote>
    <quote id="118" type="1">Se precisar de qualquer coisa, seja lá o que for, nÆo hesite em me chamar.</quote>
    <quote id="119" type="1">E zeoirerj s ldjdfgldjg rgjoùjgo djgdlmgj !</quote>
    <quote id="120" type="1">Esse planeta é bem organizado. Há soldados por toda parte. Pelo menos assim reinam a ordem e a segurança !</quote>
    <quote id="121" type="1">Espero que minha nave nÆo demore muito, estou com pressa de voltar para casa.</quote>
    <quote id="122" type="1">Ereroerirejo kefkkh jkevv hiovkhkv kh kjhjk k vh fjkvh f fj k !!</quote>
    <quote id="123" type="1">NÆo agüento mais esses Zeelichianos em minhas fotos !! SÆo completamente loucos. Há policiais em toda parte. É só fazer alguma coisa estranha para ser repreendido !! Estou começando a ficar cansado dessa liberdade condicional!!</quote>
    <quote id="124" type="1">Estou partindo para Zirla. Ouvi dizer que fazem safaris extraordinários lá. Mas estou preocupado, nÆo estou vendo os organizadores. Espero que nÆo tenha confundido o dia.</quote>
    <quote id="125" type="1">Twinsen, eu danifiquei a nave durante a aterrissagem, vou precisar de algum tempo para consertá-la. Na Lua, descobri o combustível dos zeelichianos. Ele se chama gasógeno e é muito potente. Preciso que você me traga algum.</quote>
    <quote id="126" type="1">Claro. Contudo, mais cedo ou mais tarde vou precisar desse gasógeno. Além do que, com ele poderei transformar o seu protopack e melhorar bastante seu desempenho.</quote>
    <quote id="127" type="1">Você precisa ir buscar gasógeno para que eu acabe de consertar nossa nave e melhore o desempenho do seu protopack !!</quote>
    <quote id="128" type="1">Obrigado, Twinsen, com esse gasógeno vou terminar a nave. Aviso pelo rádio assim que fabricar a peça para seu protopack.</quote>
    <quote id="129" type="33">Alô !! Twinsen, nÆo se esqueça de buscar gasógeno para mim. Preciso dele de qualquer maneira para consertar a nave. Além disso aproveitarei para melhorar o seu protopack.</quote>
    <quote id="130" type="1">Ah obrigado Twinsen, vou poder fazer uma nave super possante para nós !!! Olhe, é assim que se transforma seu protopack em superjetpack. De agora em diante você poderá voar mais alto !!</quote>
    <quote id="131" type="1">Vou precisar ainda de um bom tempo para terminar a nave.</quote>
    <quote id="132" type="33">Alô ! Twinsen ! Sou eu, Baldino ! Está pronto, melhorei o teu protopack, você pode vir buscá-lo!</quote>
    <quote id="133" type="1">Na Ilhota CX ? Ah isso nÆo moço, é muito perigoso !!</quote>
    <quote id="134" type="1">Por 5 zlitos, você pode ir a qualquer lugar. Onde você quer ir ?</quote>
    <quote id="135" type="1">É claro que nÆo moço. Há algum tempo que ninguém volta de lá. Dizem que um monstro anda por lá. Ninguém levará você até lá !</quote>
    <quote id="136" type="1">Por 5 zlitos, você pode ir a qualquer lugar. Onde você quer ir ?</quote>
    <quote id="137" type="1">Hummm... talvez sim, ou talvez nÆo... Talvez eu possa te contar alguma coisa sobre isso... mas vai custar caro... talvez 100 Zlitos... e só porque é para você...</quote>
    <quote id="138" type="1">Eu conheço um cara que voltou de lá. Atualmente ele vende lembranças na Ilhota da CelebraçÆo. Talvez eu possa levar você até ele.... Bem, para você, eu faço de graça! Entre na Léontine, meu taxi!!</quote>
    <quote id="139" type="1">Meu chapa, se quiser, por 10 Zlitos, você entra na minha Léontine e eu te levo onde você quiser. EntÆo, para onde vamos?</quote>
    <quote id="140" type="1">Bom dia, senhor. Talvez eu possa ajudar.</quote>
    <quote id="141" type="1">Escute aqui cara, você faz o que quiser, mas nÆo venha causar problemas aqui ! SenÆo Riri e Momo cuidarÆo de você !! OK ?</quote>
    <quote id="142" type="1">O patrÆo nÆo recebe ninguém.</quote>
    <quote id="143" type="1">Você deveria aproveitar o espetáculo ao invés de criar confusÆo.</quote>
    <quote id="144" type="1">Bom dia, senhor.</quote>
    <quote id="145" type="1">E aí meu chapa, perdeu alguma coisa, está procurando os seus óculos? Vamos te ajudar, você vai ver!!!</quote>
    <quote id="146" type="9">NÆo tocar patrÆo</quote>
    <quote id="147" type="1">NÆo toque no patrÆo !</quote>
    <quote id="148" type="1">Bom dia, senhor.</quote>
    <quote id="149" type="9">Caia fora !!</quote>
    <quote id="150" type="9">Sua vez !</quote>
    <quote id="151" type="1">Público decadente. Tempos atrás, eles eram quentes ! E eram muitos, milhares!!!</quote>
    <quote id="152" type="1">A Ilhota CX ? Você está brincando ? Muitos caras bem que tentaram ir até lá, mas nenhum voltou. Me espantaria se alguém aceitasse te levar !!</quote>
    <quote id="153" type="1">É, sei quem é. Sugiro que você nÆo chegue perto. Além de ser uma pessoa muito respeitada, ele é o manda-chuva por aqui. Esqueça !</quote>
    <quote id="154" type="1">Humm, nÆo é você que é procurado pela polícia? Dizem que você quer impedir que Dark Monk celebre a última cerimônia, que nos libertará da maldiçÆo. NÆo faça isso, esperamos este momento há milênios.</quote>
    <quote id="155" type="1">Humm... Ninguém mais quer ir até lá hoje, é muito arriscado. Dizem que lá os monstros saíram do gás. Tente O CapitÆo, é o velho doido bem no fundo do cais. Só ele te levará até lá !!</quote>
    <quote id="156" type="1">Humm, você se parece demais com o cara que a polícia procura. Aqui você estará seguro, mas cuidado com os outros lugares.</quote>
    <quote id="157" type="1">NÆo sou eu que vou te levar. Mas... você deveria tentar o Cassino Gloum. Se ganhar o Jackpot, terá uma bela surpresa!!</quote>
    <quote id="158" type="1">Tente a sua sorte no Cassino Gloum. Estive lá, e sempre há uma surpresa esperando por você!</quote>
    <quote id="159" type="1">EntÆo é você o twinsuniano que quer me ver. Você deve estar com pressa, meu amigo, todos os policiais te procuram. Fale, o que quer de mim ?</quote>
    <quote id="160" type="1">Eu gosto de pessoas francas. Infelizmente, nÆo tenho ninguém que possa te levar. Mas há um grupo de rebeldes hostis ao governo. Vá ver Johnny Rocket e diga que eu te mandei. Ele te levará até os rebeldes. Ele mora no Hotel Imperial, na cidade alta.</quote>
    <quote id="161" type="1">É nosso grande herói. Foi o primeiro a pisar em Twinsun ! Graças a ele obtivemos a ajuda dos magos twinsunianos !!! Ele está ali, na poltrona, com sua manicure.</quote>
    <quote id="162" type="1">Eu gosto desse hotel. É um tipo de clube privado onde a freqüência é sempre excelente.</quote>
    <quote id="163" type="1">Eu nÆo agüento mais essa casa podre ! Tenho mesmo que mudar! Para o Hotel Imperial! Pelo menos teria classe. Lá todos sÆo muito educados, e nÆo um bando de marujos e moleques.</quote>
    <quote id="164" type="9">Fuja !!</quote>
    <quote id="165" type="1">Ainda bem que acabei o meu trabalho, preciso ir comprar gasógeno no posto de Otringal.</quote>
    <quote id="166" type="1">Bom dia, senhor e bem-vindo ao paraíso do jogo !</quote>
    <quote id="167" type="1">Você pode tentar a sua sorte nos jogos de mesa, ou nas máquinas, de acordo com a sua preferência.</quote>
    <quote id="168" type="1">Se quiser, senhor, posso levá-lo até a saída do cassino.</quote>
    <quote id="169" type="1">Ah meu caro senhor, dinheiro vai, dinheiro vem. Eu perco desde que a maldiçÆo de Dark Monk nos condenou a viver eternamente em nosso triste planeta. Mas ainda há de vir o dia em que eu hei de ganhar !</quote>
    <quote id="170" type="1">Para jogar, posicione-se em frente a uma marcaçÆo ou uma máquina, e deposite os zlitos. Se você jogar nas máquinas de moeda, você pode ganhar o Jackpot da noite. Com ele você terá acesso a nossa sala especial !</quote>
    <quote id="171" type="1">EstÆo acontecendo coisas esquisitas aqui. Tenho certeza que essa besta imunda está treinada.</quote>
    <quote id="172" type="9">Trapaceiro !!</quote>
    <quote id="173" type="9">Pequeno, pequeno...</quote>
    <quote id="174" type="9">Yiupieee !!!!</quote>
    <quote id="175" type="1">Posicione-se em frente a uma das quatro marcaçäes, e faça sua aposta.</quote>
    <quote id="176" type="1">Bem-vindo, meu caro senhor ! Bem-vindo a nossa roleta premiada! Você é aquele que o destino escolheu para tentar hoje o Jackpot !!! EntÆo, posicione-se ao lado da roleta, sobre o pequeno pódium, e gire para talvez, e eu repito, talvez, embolsar o prêmio !!!</quote>
    <quote id="177" type="1">É muito simples, meu caro senhor. Posicione-se sobre o pequeno pódium, e gire a roleta!!</quote>
    <quote id="178" type="9">Banzai !</quote>
    <quote id="179" type="1">Posicione-se em frente ao produto de sua escolha e clique em "AÇÇO" se quiser comprá-lo.</quote>
    <quote id="180" type="1">Eu estou vendo que você é de Twinsun, você teria algum objeto do seu planeta para me vender?</quote>
    <quote id="181" type="1">Em baixo, você encontrará os outros rebeldes. Eles estÆo te esperando, Johnny nos preveniu sobre sua chegada.</quote>
    <quote id="182" type="1">Vá lá, eles estÆo em baixo.</quote>
    <quote id="183" type="1">20 pontos de vida custam 20 zlitos.</quote>
    <quote id="184" type="1">20 pontos de magia custam 20 zlitos.</quote>
    <quote id="185" type="1">Um méca-pingüim custa 15 zlitos.</quote>
    <quote id="186" type="1">Eu compro por 25 Zlitos.</quote>
    <quote id="187" type="1">Eu compro de volta por 15 Zlitos.</quote>
    <quote id="188" type="1">Eu compro de volta por 20 Zlitos.</quote>
    <quote id="189" type="1">Um diploma de mago custa 40 zlitos.</quote>
    <quote id="190" type="1">Um bilhete de barca custa 30 zlitos.</quote>
    <quote id="191" type="1">Um guarda-chuva custa 35 zlitos.</quote>
    <quote id="192" type="1">Um visualizador de memória custa 30 zlitos.</quote>
    <quote id="193" type="1">Humm... eu compro de volta sua tralha por 20 zlitos.</quote>
    <quote id="194" type="1">O acesso ao cassino te custará 5 zlitos. Você quer entrar?</quote>
    <quote id="195" type="1">Sinto muito moço, acabou. Estou esperando a chegada do navio-tanque que deve vir da Ilha dos knartas. É na sua refinaria que o gasógeno é produzido a partir de pedras colhidas no sub-gás.</quote>
    <quote id="196" type="1">Está quase na hora. Na hora da próxima cerimônia, Dark Monk, nosso deus reencarnado, reunirá as quatro chaves e as quatro raças zeelichianas. EntÆo, a terra se abrirá, o gás e seus monstros irÆo embora, e a maldiçÆo desaparecerá! Nós poderemos viver como antes, na nossa Zeelich reencontrada!!!</quote>
    <quote id="197" type="1">Sou eu, o que quer de mim?</quote>
    <quote id="198" type="1">Fique quieto !! Está maluco ? Nunca fale dos rebeldes em público ! Venha comigo para o meu quarto, falaremos disso em segurança.</quote>
    <quote id="199" type="1">Você tem sorte de ser indicado por Rick. Os rebeldes sÆo procurados pelo governo, e você é muito imprudente. O que você quer ?</quote>
    <quote id="200" type="1">Eu te conheço. Você é Twinsen, o herói do seu planeta. O Imperador e Dark Monk têm medo de você, foi por isso que mandaram a polícia a sua procura. Os rebeldes te ajudarÆo. Toma, pegue este anel, vá a loja de lembranças de Twinsun, e mostre-o ao vendedor. Ele o levará até eles.</quote>
    <quote id="201" type="1">E entÆo, você viu os rebeldes ?</quote>
    <quote id="202" type="1">AtençÆo, atençÆo!! Aviso à populaçÆo !! procura-se: um twinsuniano chamado Twinsen que está vestido com uma túnica azul. Quem encontrá-lo deve avisar imediatamente a polícia !!!</quote>
    <quote id="203" type="9">Polícia !!</quote>
    <quote id="204" type="1">É você o twinsuniano de quem Johnny nos falou ?</quote>
    <quote id="205" type="1">Escute twinsuniano, vá até a vila dos mosquibees. Fica no sub-gás. A maior parte dos nossos amigos rebeldes já estÆo escondidos lá. Para ir até lá, pegue o elevador, na plataforma dos knartas.</quote>
    <quote id="206" type="1">Procure um cristal de rocha na Ilhota da CelebraçÆo. Com ele você poderá fazer funcionar a pistolaser de Zarnon.</quote>
    <quote id="207" type="1">NÆo vejo como. A Ilhota CX é realmente uma área impenetrável. É impossível chegar lá perto.</quote>
    <quote id="208" type="1">Você conseguirá twinsuniano, eu tenho certeza.</quote>
    <quote id="209" type="1">Já entendi tudo ! Dark Monk explodirá o planeta de vocês no dia da grande cerimônia. É o fogo do céu que ele nos prometeu. Mas como impedir isso ? A Ilhota CX tornou-se uma área interditada !!</quote>
    <quote id="210" type="1">Vá até a plataforma dos knartas e pegue o elevador para descer ao sub-gás. Lá, basta encontrar a vila dos mosquibees.</quote>
    <quote id="211" type="1">Precisamos encontrar uma maneira de ir até essa Ilha. Mas como ?</quote>
    <quote id="212" type="1">NÆo sabemos muito. Foi um cara que encontrou isso flutuando no espaço. Parece que isso vem de um planeta lixo muito distante..."</quote>
    <quote id="213" type="1">Eu sei ! Há uma passagem entre o sub-gás e a Ilhota CX. A entrada fica na vila dos mosquibees, é como conseguem manter os soldados do governo fora de sua vila.</quote>
    <quote id="214" type="1">Para alcançar o elevador, você precisa de uma arma potente. Olhe, tome uma pistolaser de Zarnon. Mas você tem que achar um cristal para fazê-la funcionar. Tem um no flanco do vulcÆo da CelebraçÆo.</quote>
    <quote id="215" type="1">A passagem que sai da vila dos mosquibees o levará direto à Ilhota CX.</quote>
    <quote id="216" type="1">De acordo com o que sabemos, a passagem está fechada por uma porta. A chave pertence à nossa rainha, a rainha dos mosquibees. Você terá que convencê-la da sua boa fé. Mas nÆo esqueça que nossos camaradas estÆo lá!</quote>
    <quote id="217" type="1">Nenhum taxi aceita ir lá. Parece que um cara tinha tentado chegar perto por causa de uma aposta. Mas ninguém sabe onde ele foi parar.</quote>
    <quote id="218" type="1">Ouvi dizer que os zeelichianos viviam a baixo da camada de gás. Como será que chego lá .</quote>
    <quote id="219" type="1">Eu nÆo deveria ter visto este filme publicitário de Zeelich. Tudo é falso. A troca da guarda é fraca, nunca vemos o Imperador, o cassino é uma bagunça... Confie em nossa amizade... Sei !! Um bando de safados !!!</quote>
    <quote id="220" type="1">Compre moço ! As minhas notícias sÆo frescas !! É a ediçÆo do dia !! Compre, compre !! NÆo haverá para todo mundo !!</quote>
    <quote id="221" type="1">Mas você é o Twinsuniano !! Polícia !! Polícia !!!!</quote>
    <quote id="222" type="9">Bom dia, senhor!!</quote>
    <quote id="223" type="1">Entre e venha tentar sua sorte no nosso cassino. Você encontrará aqui os melhores jogos de sorte jamais feitos. E se estiver disposto, poderá ainda tentar nosso jackpot !!!</quote>
    <quote id="224" type="1">Eu venho do sub-gás. Peguei o elevador que sobe até a plataforma dos knartas para vir até aqui e assistir a cerimônia de Dark Monk.</quote>
    <quote id="225" type="1">Você nÆo poderá subir até a cidade alta, senhor. Os elevadores estÆo temporariamente parados.</quote>
    <quote id="226" type="1">Peguem o criminoso !!! Socorro !!!!</quote>
    <quote id="227" type="1">NÆo obrigado, procure outra pessoa ! O lugar é perigoso. E hoje ninguém mais quer falar sobre isso.</quote>
    <quote id="228" type="1">NÆo vi nada, nem ouvi nada. Tente outro lugar !</quote>
    <quote id="229" type="1">NÆo está vendo que estou ocupado ?</quote>
    <quote id="230" type="1">Aqui os espetáculos sÆo bem miseráveis, mas têm uma certa classe de segunda, você nÆo acha?</quote>
    <quote id="231" type="9">Devolva o dinheiro !!!</quote>
    <quote id="232" type="9">Parabéens !!!</quote>
    <quote id="233" type="1">NÆo é possível voltar. Está fechado. Apenas os sócios do Hotel podem passar. EntÆo nÆo fique aí. Circule!!</quote>
    <quote id="234" type="1">O que você está fazendo aí ? Você nÆo tem o direito de estar aqui! Saia!!</quote>
    <quote id="235" type="1">Você é burro ou o que ? Está na sua frente !</quote>
    <quote id="236" type="1">Ele está em seu aposento.</quote>
    <quote id="237" type="9">Hhiiiiiiiii !!!</quote>
    <quote id="238" type="1">Circule moço, nÆo pode ficar aí no meio, pode atrapalhar os outros pedestres.</quote>
    <quote id="239" type="9">Alto !!!</quote>
    <quote id="240" type="1">Bom dia senhor.</quote>
    <quote id="241" type="9">Pare !</quote>
    <quote id="242" type="1">Bem-vindo a Otringal senhor. Desejo que tenha um bom dia.</quote>
    <quote id="243" type="9">Pare !!</quote>
    <quote id="244" type="9">Alto !!</quote>
    <quote id="245" type="1">AtençÆo senhor, nÆo deve correr assim. Poderia ser confundido com outra pessoa.</quote>
    <quote id="246" type="9">Pare !!</quote>
    <quote id="247" type="1">Ora essa, um ladrÆo com certeza.</quote>
    <quote id="248" type="1">Bom dia, senhor.</quote>
    <quote id="249" type="9">Você, pare!!</quote>
    <quote id="250" type="1">Bom dia senhor e boa estadia conosco.</quote>
    <quote id="251" type="9">Alto !!</quote>
    <quote id="252" type="1">Você que é turista, deveria ir ao cassino de Gloums. Diga que eu indiquei.</quote>
    <quote id="253" type="9">Peguem o assassino !!</quote>
    <quote id="254" type="1">Sinto muito, senhor, este artigo nÆo está mais a venda.</quote>
    <quote id="255" type="1">Bom dia, senhor. Você nÆo teria um objeto ou alguma coisa para me mostrar ?</quote>
    <quote id="256" type="1">Obrigado senhor... Polícia !! Polícia !!! Ele está ali, nós o pegamos !!!</quote>
    <quote id="257" type="1">EntÆo você se livrou do Imperador... Você é muito forte... Talvez você tome seu lugar... Sabe que você é encantador...</quote>
    <quote id="258" type="9">Hhiiiiiiiii !!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
