<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">E' impossibile, lo fermerò !!</quote>
    <quote id="2" type="1">Buongiorno.</quote>
    <quote id="3" type="5">Twinsen ... Twinsen, sono io, Sendell !!! Twinsen, si sta per scatenere un cataclisma cosmico !!! La luna ha cominciato a muoversi ! Si precipiterà presto su Twinsun e distruggerà il nostro pianeta !!! Devi fermare Dark Monk e impedirgli di utilizzare la macchina infernale che ha costruito nella statua con la quale potrebbe attirare e rubare l'energia che utilizzeremo per fermare la luna !!! Devi procurarti i quattro frammenti di chiave che le razze Esmers proteggono e esibiscono in ogni cerimonia. Serviranno a far uscire la statua di Dark Monk dal cratere !!! Quando avrai bloccato Dark Monk dovrai tornare su Twinsun e quando sarai nel pozzo dei Sendell ti aiuterò a fermare la luna !!</quote>
    <quote id="4" type="1">Finalmente sei arrivato ! Ti aspettavo Twinsuniano, Dark Monk mi ha parlato molto di te !!</quote>
    <quote id="5" type="3">E' finita Twinsen, sei stato sconfitto. E per rendere la tua sconfitta ancora più amara, ti rivelerò la verità. @ Con tutte queste credenze religiose non avevo più potere sul mio pianeta. La gente ascoltava solo i preti di Dark Monk !! Un giorno uno straniero è arrivato su Zeelich e mi ha proposto di fingere di essere Dark Monk. Insieme abbiamo fatto credere che avrebbe attuato la grande profezia. La reltà era naturalmente un'altra. @ Non so perchè, ma Dark Monk vuole impadronirsi dell'energia magica che si trova nel tuo pianeta. E visto che io voglio diventare il signore e padrone di Zeelich, abbiamo fatto un patto !!!</quote>
    <quote id="6" type="3">Twinsuniano, Dark Monk è invincibile. Nella sua statua, ha costruito una macchina in grado di immagazzinare l'energia magica che ruberà al tuo pianeta !!! @ I miei servizi segreti sono andati su Twinsun per rapire i vostri maghi. Avevamo bisogno di loro per attirare l'energia del tuo pianeta su Zeelich. Ma abbiamo dovuto rapire i bambini perchè i maghi rifiutavano di collaborare !! @ Eri il nostro unico ostacolo. Ma ormai abbiamo vinto. L'utilizzazione della macchina e la distruzione di Twinsun sono previste in occasione della prossima cerimonia. E tu non mi impedirai di attivare i reattori lunari !!!</quote>
    <quote id="7" type="1">Chi è lei ? Questa è la navetta personale dell'imperatore !! Lei non ha niente da fare qui !!!</quote>
    <quote id="8" type="9">Uuèè !!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
