<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">¡¡No es posible, se lo impediré!!</quote>
    <quote id="2" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="3" type="5">¡¡¡Twinsen... Twinsen, soy yo, Sendell !!! Twinsen, ¡¡¡se avecina un cataclismo cósmico!!! ¡La luna se está moviendo! ¡¡¡Pronto se precipitará sobre Twinsun y destruirá nuestro planeta!!! Tienes que detener a Dark Monk e impedirle que use la máquina infernal que construyó en la estatua. ¡¡¡Mediante ella podrá atraer y robar la energía que podríamos utilizar para detener la luna!!! Tienes que conseguir los cuatro fragmentos de llave que las razas esmeres conservan y sacan en cada ceremonia. ¡¡Con esos fragmentos, la estatua saldrá del cráter!! ¡¡Cuando hayas detenido a Dark Monk, tendrás que regresar a Twinsun y, en el pozo de Sendell, te ayudaré a parar la Luna!!</quote>
    <quote id="4" type="1">¡Por fin estás aquí! ¡¡Te estaba esperando Twinsiano, Dark Monk me ha hablado mucho de ti!!</quote>
    <quote id="5" type="3">¡Se acabó Twinsen, has perdido!. Y para que tu derrota sea más amarga, voy a revelarte la verdad. ¡¡Con todas esas creencias no era dueño de mi planeta, la gente sólo escuchaba a los profetas de Dark Monk!! Un día un extranjero aterrizó en Zeelich y se ofreció a hacerse pasar por Dark Monk. Juntos hicimos creer que iba a realizar la gran profecía. Lógicamente, la verdad era bien distinta. @ No sé por qué, pero Dark Monk quiere apoderarse de la energía mágica contenida en tu planeta. ¡¡¡Y como yo quiero llegar a ser el amo de Zeelich, nos hemos asociado!!!</quote>
    <quote id="6" type="3">Twinsianos, Dark Monk es invencible. ¡¡¡Ha construido en su estatua un máquina capaz de almacenar la energía mágica que piensa robar a tu planeta!!! @ Mis agentes fueron a Twinsun para llevarse a vuestros magos porque los necesitábamos para atraer la energía de tu planeta hacia Zeelich. ¡¡Pero tuvimos que llevarnos a los niños porque los magos se negaban a cooperar!! @ Eras nuestro único obstáculo. Pero ahora hemos ganado, La destrucción de Twinsun y la utilización de la máquina formarán parte de la próxima ceremonia. ¡¡¡Y no podrás impedirme que active los reactores lunares!!!</quote>
    <quote id="7" type="1">¿Quién es usted? Esto en la nave personal del emperador. ¡¡¡No puede estar usted aquí!!!</quote>
    <quote id="8" type="9">¡¡¡Hhiiiiii!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
