<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Das ist unmöglich, davon würde ich Sie abhalten!</quote>
    <quote id="2" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="3" type="5">Twinsen ... Twinsen, ich bin's , Sendell!!! Twinsen, eine kosmische Katastrophe droht! Der Mond hat angefangen, sich zu bewegen!!! Bald wird er auf Twinsun fallen und unseren Planeten zerstören!!! Du mußt Dark Monk davon abhalten, diese Teufelsmaschine zu verwenden, die er in die Statue eingebaut hat!!! Damit könnte er die Energie anziehen und uns wegnehmen, mit der wir den Mond anhalten könnten!!! Du mußt die vier Fragmente des Schlüssels besorgen, und zwar von den vier Esmerischen Völkern. Sie benutzen die Teile immer nur für ihre Zeremonien. Mit dem Schlüssel kannst du die Statue aus dem Krater holen! Wenn du dann Dark Monks Vorhaben gestoppt hast, mußt du sofort nach Twinsun zurückkehren! Dort, in der Sendell-Höhle, werden wir dir helfen, den Mond anzuhalten!</quote>
    <quote id="4" type="1">Da bist du ja endlich! Ich habe dich erwartet, Twinsunier. Dark Monk hat mir viel von dir erzählt!</quote>
    <quote id="5" type="3">Das war's, Twinsen, du hast verloren. Und um deine Niederlage noch bitterer zu machen, werde ich dir die Wahrheit sagen. @ Wegen dieser dummen Religionslegende war ich einfach nicht mehr Herr auf meinem Planeten, die Leute hörten nur auf die Priester von Dark Monk! Eines Tages landete ein Fremder auf Zeelich und schlug mir vor, ihn als Dark Monk auszugeben. Zusammen haben wir alle dazu gebracht zu glauben, daß er die große Weissagung erfüllen würde. Die Wahrheit sieht natürlich ganz anders aus. @ Ich weiß zwar nicht warum, aber Dark Monk will sich die magische Energie aneignen, die in deinem Planeten schlummert. Und da ich der Herrscher von Zeelich werden will, haben wir uns zusammengetan!!!</quote>
    <quote id="6" type="3">Twinsunier, Dark Monk ist unschlagbar. In seiner Statue hat er eine Maschine gebaut. Sie kann die magische Energie speichern, die er deinem Planeten stehlen will!!! @ Meine Agenten sind nach Twinsun gereist, um eure Magier zu entführen. Wir brauchten sie, um die Energie deines Planeten nach Zeelich umzuleiten. Die Kinder mußten wir entführen, weil sich die Magier weigerten, mit uns zu kooperieren! @ Nur du hast uns im Weg gestanden. Aber jetzt haben wir gesiegt. Die Zerstörung von Twinsun und die Verwendung der Maschine - beides wird bei der nächsten Zeremonie stattfinden. Und du wirst mich nicht länger davon abhalten können, die Mondreaktoren zu aktivieren!!!</quote>
    <quote id="7" type="1">Wer sind Sie? Das hier ist das persönliche Raumschiff des Kaisers! Sie haben hier nichts zu suchen!!!</quote>
    <quote id="8" type="9">Hihihihi!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
