<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">¡Acabas de volver a encontrar tu holomapa! Utilízalo pasando por el inventario, tecla SHIFT, o directamente en la tecla TAB.</quote>
    <quote id="2" type="1">¡Acabas de volver a encontrar tu bola mágica! Si llevas tu túnica ancestral, conseguirás lanzar la bola haciéndola rebotar!</quote>
    <quote id="3" type="1">Has recuperado tres dardos.</quote>
    <quote id="4" type="1">Acabas de recuperar la bola de Sendell. Con ella acabas de conseguir un nuevo nivel de magia: bola roja. Además, te permitirá tomar contacto con una Sendell en caso de peligro.</quote>
    <quote id="5" type="1">Acabas de volver a encontrar tu túnica ancestral y tu medallón de Sendell Acumulando Magia, podrás lanzar tu bola haciéndola rebotar.</quote>
    <quote id="6" type="1">Acabas de encontrar la perla de incandescencia..</quote>
    <quote id="7" type="1">Tu vecino acaba de entregrate una llave en forma piramidal.</quote>
    <quote id="8" type="1">Jerónimo Baldino acaba de darte una pieza que Zoé necesita para reparar el coche.</quote>
    <quote id="9" type="1">Vacío</quote>
    <quote id="10" type="1">Has encontrado una pistola láser.</quote>
    <quote id="11" type="1">Acabas de apoderarte del sable del emperador. Te permitirá hacer frente a los húsares .</quote>
    <quote id="12" type="1">Acabas de encontrar un guante de Macilento. Con él podrás devolver las bolas de fuego que te tiren los enemigos.</quote>
    <quote id="13" type="1">Acabas de recuperar el Proto-Pack.</quote>
    <quote id="14" type="1">Tienes en tu poder un ticket de ferry.</quote>
    <quote id="15" type="1">Acabas de adquirir un estupendo Nitro-Meca-Pingoüino.</quote>
    <quote id="16" type="1">Acabas de recuperar un bidón de Gazogem. Gracias a este carburante, podrás recuperar tu nuevo super jet-pack.</quote>
    <quote id="17" type="1">Acabas de recuperar el anillo de los disidentes. Es su señal de identidad, te permitirá ser identificado por todos los disidentes que encuentres .</quote>
    <quote id="18" type="1">Acabas de encontrar un frasco de ácido gálico.</quote>
    <quote id="19" type="1">Acabas de aprender la canción del barquero.</quote>
    <quote id="20" type="1"></quote>
    <quote id="21" type="1">Acabas de volver a encontrar el paraguas de la clienta.</quote>
    <quote id="22" type="1">Acabas de coger una gema.</quote>
    <quote id="23" type="1">Está en tu poder la caracola del Tritón Azul, que te permite curarte o curar a otro.</quote>
    <quote id="24" type="1">Dispones de una cerbatana.</quote>
    <quote id="25" type="1">Has encontrado un disco de ruta. Ahora puedes usar una nave Esmer..</quote>
    <quote id="26" type="1">¡Acabas de recuperar un trozo de tarta de luciérnagas!</quote>
    <quote id="27" type="1">Ahora tienes una radio portátil.</quote>
    <quote id="28" type="1">Acabas de coger una planta de Balsamina Impaciente.</quote>
    <quote id="29" type="1">Ahora posees una Pizarra Mágica, te permite conservar un recuerdo de todo tipo de imágenes.</quote>
    <quote id="30" type="1">Has encontrado un traductor.</quote>
    <quote id="31" type="1">Acabas de conseguir tu diploma de mago, Además acabas de obtener un nuevo nivel de magia: bola verde..</quote>
    <quote id="32" type="1">Ahora tienes en tu poder el fragmento de llave de los Purlones.</quote>
    <quote id="33" type="1">Ahora posees el fragmento de llave de los Sup's.</quote>
    <quote id="34" type="1">Ahora posees el fragmento de llave de los Mosquibitas..</quote>
    <quote id="35" type="1">Ahora posees el fragmento de llave de los Macilentos.</quote>
    <quote id="36" type="1">Acabas de recuperar la llave del pasadizo que lleva al islote CX.</quote>
    <quote id="37" type="1">Acabas de comprar un pico.</quote>
    <quote id="38" type="1">Acabas de recuperar la llave del Burgomaestre Purlón.</quote>
    <quote id="39" type="1">Acabas de reencontrar las notas del Burgomaestre Purlón..</quote>
    <quote id="40" type="1">Ahora está en posesión de un hechizo de protección.</quote>
    <quote id="41" type="1">Acabas de recuperar un nuevo nivel de magia: ¡¡Bola verde!!</quote>
    <quote id="42" type="1">Acabas de recuperar un nuevo nivel de magia: ¡¡Bola roja!!</quote>
    <quote id="43" type="1">Acabas de recuperar un nuevo nivel de magia: ¡¡Bola de fuego!!</quote>
    <quote id="44" type="1">Vacío</quote>
    <quote id="45" type="1">Ahora posees la llave del templo de Dark Monk. Además, acabas de conseguir tu último nivel de magia: bola de fuego..</quote>
    <quote id="46" type="1">Acabas de recuperar un visor de memoria.</quote>
    <quote id="47" type="1">Acabas de recuperar la cerbatana.</quote>
    <quote id="48" type="1">Acabas de recuperar un uniforme de gala para los magos..</quote>
    <quote id="49" type="1">Jerónimo acaba de darte el super-jetpack. Te permitirá ir a lugares hasta ahora inaccesible con el proto-pack.</quote>
    <quote id="50" type="1">Acabas de recuperar un trozo del Cristal de la Celebración.</quote>
    <quote id="51" type="1">Ahora posees un pistoláser que funciona.</quote>
    <quote id="52" type="1">¡Acabas de recuperar el Anillo de Rayo! Te permitirá recuperar la bola de Sendell.</quote>
    <quote id="53" type="1"></quote>
    <quote id="54" type="1"></quote>
    <quote id="55" type="1"></quote>
    <quote id="56" type="1">Holomapa</quote>
    <quote id="57" type="1">Bola Mágica</quote>
    <quote id="58" type="1">Dardos</quote>
    <quote id="59" type="1">Bola de Sendell</quote>
    <quote id="60" type="1">Túnica y Medallón de Sendell</quote>
    <quote id="61" type="1">Perla de incandescencia</quote>
    <quote id="62" type="1">Llave piramidal</quote>
    <quote id="63" type="1">Pieza de coche</quote>
    <quote id="64" type="1">Kashes</quote>
    <quote id="65" type="1">PistoLáser</quote>
    <quote id="66" type="1">Sable del emperador</quote>
    <quote id="67" type="1">Guante de macilento</quote>
    <quote id="68" type="1">Proto-Pack</quote>
    <quote id="69" type="1">Ticket de ferry</quote>
    <quote id="70" type="1">Nitro-Meca-Pingüino</quote>
    <quote id="71" type="1">Bidón de GazoGem</quote>
    <quote id="72" type="1">Anillo de los disidentes</quote>
    <quote id="73" type="1">Acido Gálico</quote>
    <quote id="74" type="1">Canción del barquero</quote>
    <quote id="75" type="1">Anillo de rayo</quote>
    <quote id="76" type="1">Paraguas de la clienta</quote>
    <quote id="77" type="1">Gemas</quote>
    <quote id="78" type="1">Caracola del Tritón Azul</quote>
    <quote id="79" type="1">Cerbatana</quote>
    <quote id="80" type="1">Disco de ruta</quote>
    <quote id="81" type="1">Trozo de tarta de luciérnagas</quote>
    <quote id="82" type="1">Radio portátil</quote>
    <quote id="83" type="1">Balsamina Impaciente</quote>
    <quote id="84" type="1">Pizarra Mágica</quote>
    <quote id="85" type="1">Traductor</quote>
    <quote id="86" type="1">Diploma de mago</quote>
    <quote id="87" type="1">Fragmento de los Purlones</quote>
    <quote id="88" type="1">Fragmento de los Sup's</quote>
    <quote id="89" type="1">Fragmento de los Mosquibitas</quote>
    <quote id="90" type="1">Fragmento de los Macilentos</quote>
    <quote id="91" type="1">Llave del pasadizo que conduce a CX</quote>
    <quote id="92" type="1">Pico</quote>
    <quote id="93" type="1">Llave del burgomaestre Purlón</quote>
    <quote id="94" type="1">Notas del Bourgomaestre Purlón</quote>
    <quote id="95" type="1">Hechizo de protección</quote>
    <quote id="96" type="1">Bola Mágica Verde</quote>
    <quote id="97" type="1">Bola Mágica Roja</quote>
    <quote id="98" type="1">Bola Mágica de Fuego</quote>
    <quote id="99" type="1">Zlitos</quote>
    <quote id="100" type="1">Llave de Dark Monk</quote>
    <quote id="101" type="1">Visor de memoria</quote>
    <quote id="102" type="1">CerbaTrón</quote>
    <quote id="103" type="1">Túnica de gala de mago</quote>
    <quote id="104" type="1">Super Jet-Pack</quote>
    <quote id="105" type="1">Trozo del Cristal de la Celebración.</quote>
    <quote id="106" type="1">Pistoláser funcionando</quote>
    <quote id="107" type="1">Hechizo de rayo verde</quote>
    <quote id="108" type="1">Hechizo de rayo rojo</quote>
    <quote id="109" type="1">Hechizo de rayo nivel de fuego</quote>
    <quote id="110" type="1">Trébol</quote>
    <quote id="111" type="65">El Holomapa es un sistema de mapa en 3 dimensiones. Puedes utilizar diferentes niveles de aumento para situar tu posición en el planeta. Además, las flechas pueden indicar la ubicación de las diversas tareas a realizar cuando los personajes te hayan dado ciertas informaciones.</quote>
    <quote id="112" type="65">Puedes lanzar la Bola mágica haciéndola rebotar como desees. Para ello necesitas la Túnica que te permite acumular Magia y la Bola consume cada vez que se lanza.</quote>
    <quote id="113" type="65">Puedes lanzar esos dardos en cualquier momento seleccionándolos desde el inventario. Para recuperarlas te basta con tocarlas.</quote>
    <quote id="114" type="65">Gracias a la bola de Sendell, acabas de conseguir tu tercer nivel de magia: bola roja. Gracias a ella, una Sendell puede venir a hablar contigo en caso de peligro.</quote>
    <quote id="115" type="65">Puedes acumular Magia gracias a esta Túnica legada por tus ancestros. Algunos objetos mágicos como tu bola la consumen cada vez que son utilizados. Para poder utilizarlos, tienes que recuperar y conservar suficientemente Magia en ti.</quote>
    <quote id="116" type="65">Sumergiendo esta perla en la olla del Mago Meteo, podrás crear un anillo de rayo.</quote>
    <quote id="117" type="65">Esta pirámide es una llave. Colocándola en el lugar adecuado, activarás un mecanismo que te permitirá acceder a un lugar secreto.</quote>
    <quote id="118" type="65">Después de algunos arreglos y cuando Zoé coloque la pieza el coche estará listo para circular.</quote>
    <quote id="119" type="65">Es la moneda de cambio de tu planeta Twinsun. Te permitirá comprar los artículos que te interesan.</quote>
    <quote id="120" type="65">Esta pistoláser laza rayos de gran alcance en línea recta. Pero después de usarla necesita tiempo para recargarse.</quote>
    <quote id="121" type="65">Gracias al sable del emperador puedes a partir de ahora hacer frente a los húsares de la guardia imperial.</quote>
    <quote id="122" type="65">Con este guante de macilento, ahora puedes tocar el fuego. Eso te permitirá devolver las bolas de fuego lanzadas por los monstruos de gas.</quote>
    <quote id="123" type="65">Lo ha diseñado Jerónimo Baldino. Para conseguir volar por encima del agua, tienes que llegar por una pendiente poco pronunciada. Si no te hundirás con tu Proto-Pack.</quote>
    <quote id="124" type="65">Este ticket te permite viajar a bordo del ferry que comunica la Isla de la Ciudadela y la Isla del Desierto de la Hoja Blanca.</quote>
    <quote id="125" type="65">Puede usar los Nitro-Meca-Pingüino poniéndolos en un lugar plano y despejado.</quote>
    <quote id="126" type="65">Este bidón de gazogem, después de que se lo hayas dado a Jerónimo, permitirá que tu amigo transforme tu proto-pack en super-jetpack.</quote>
    <quote id="127" type="65">Este anillo sólo lo fabrican y llevan los disidentes. Es su señal de identificación. Te permitirá que te reconozcan como uno de los suyos y te autorizará a entrar en contacto con ellos.</quote>
    <quote id="128" type="65">El ácido gálico se utiliza para restaurar documentos antiguos, te permite hacer reaparecer las partes cuya tinta se ha borrado..</quote>
    <quote id="129" type="65">Si la cantas al borde del muelle del barquero lo verás salir de la niebla y venir hacia ti para ofrecerse a llevarte a otra isla.</quote>
    <quote id="130" type="65">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</quote>
    <quote id="131" type="65">Este paraguas pertenece a una clienta de la farmacia.</quote>
    <quote id="132" type="65">Las gemas son utilizadas generalmente por los purlones para fabricar gazogem. Pero podrás usarlas para pagar los servicios del barquero.</quote>
    <quote id="133" type="65">Te permite aspirar a y almacenar corazones (puntos de vida) Luego puedes utilizarlo para curarte o para curar a otros.</quote>
    <quote id="134" type="65">La Cerbatana permite tiros rápidos. Puedes recargarla con pequeños proyectiles, por ejemplo bayas.</quote>
    <quote id="135" type="65">El disco de ruta permite programar el destino de una nave esmer. Sin él, la nave espacial no puede despegar.</quote>
    <quote id="136" type="65">No te gusta la tarta de luciérnagas, pero tienes que poder dar este trozo a alguien a quien le guste más que a ti..</quote>
    <quote id="137" type="65">Esta radio portátil te permite dialogar con Baldino y Zoé cuando están a la escucha y no están fuera de cobertura.</quote>
    <quote id="138" type="65">Tienes que llevar esta flor al Rector de la Escuela de Magia.</quote>
    <quote id="139" type="65">Pulsando Ación ante un plano, un grabado o cualquier ilustración creas inmediatamente una copia que conservas en ti con la Pizarra Mágica. Luego podrás consultarla en cualquier momento seleccionando la Pizarra en el inventario.</quote>
    <quote id="140" type="65">Este traductor te permite comprender todo lo que dicen los visitantes del Espacio. Incluso podrás espiar conversaciones de modo discreto.</quote>
    <quote id="141" type="65">Tu diploma de magia te ha permitido conseguir el nivel de magia bola verde.</quote>
    <quote id="142" type="65">Este fragmento de llave de los Purlones es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</quote>
    <quote id="143" type="65">Este fragmento de llave de los Sup's es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</quote>
    <quote id="144" type="65">Este fragmento de llave de los Mosquibitas es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</quote>
    <quote id="145" type="65">Este fragmento de llave de los Macilentos es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</quote>
    <quote id="146" type="65">Esta llave te permitirá abrir las puertas del pasadizo cuya entrada está en el pueblo de los Mosquibitas y que te permitirá subir hasta el islote CX.</quote>
    <quote id="147" type="65">Este pico te permitirá cavar en el suelo o en materiales más duros. Con él ahora podrá encontrar objetos enterrados o extraer materiales.</quote>
    <quote id="148" type="65">Es la llave que el burgomastre había perdido antes de que un monstruo del gas lo devorara. Nadie la ha utilizado desde entonces.</quote>
    <quote id="149" type="65">Estas notas contienen el enigma que conduce al fragmento de los Purlones. A través de estas líneas se indica el lugar donde está enterrado el fragmento.</quote>
    <quote id="150" type="65">Esta Túnica legada por tus ancestros te permite ahora protegerte y además acumular Magia. La utilización del hechizo del escudo se hace pulsando Entrada desde el inventario. Este hechizo consume Magia, así como el lanzamiento de la Bola y la utilización de otros varios objetos mágicos.</quote>
    <quote id="151" type="65">Puedes lanzar la Bola Mágica haciéndola rebotar como quieras. El nivel bola verde te permite causar más estragos entre tus enemigos.</quote>
    <quote id="152" type="65">Puedes lanzar la Bola Mágica haciéndola rebotar como quieras. El nivel bola roja te permite causar más estragos entre tus enemigos.</quote>
    <quote id="153" type="65">Puedes lanzar la Bola Mágica haciéndola rebotar como quieras. El nivel bola de fuego te permite causar más estragos entre tus enemigos.</quote>
    <quote id="154" type="65">Es la moneda de cambio del planeta Zeelich. Con ella podrás comprar los artículos que te interesen en el planeta Zeelich.</quote>
    <quote id="155" type="65">Cuando los cuatro fragmentos se hayan reunido, poseerás la llave del templo de Dark Monk. Según la profecía, te permitirá hacer salir la estatua del cráter del volcán y abrir las puertas del templo que está allí construido.</quote>
    <quote id="156" type="65">El visor de memoria te permite volver a ver las secuencias que han jalonado tu aventura.</quote>
    <quote id="157" type="65">Con el cerbatrón ahora tienes una cadencia de tiro mucho más alta..</quote>
    <quote id="158" type="65">Este uniforme de gala sólo es accesible a los magos diplomados de Twinsun. Te convierte en un mago reconocido.</quote>
    <quote id="159" type="65">Lo ha arreglado Jerónimo Baldino. Ahora te permite acceder a nuevos lugares y tomar desniveles que no podrías con el proto-pack.</quote>
    <quote id="160" type="65">Este trozo del Cristal de la celebración es de una pureza inigualable. Te permitirá hacer funcionar una pistoláser.</quote>
    <quote id="161" type="65">Esta pistoláser dispara rayos horizontales. Te permitirán alcanzar enemigos que se encuentran a considerable distancia.</quote>
    <quote id="162" type="65">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</quote>
    <quote id="163" type="65">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</quote>
    <quote id="164" type="65">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</quote>
    <quote id="165" type="65">Este trébol te permite disfrutar de una vida suplementaria.</quote>
    <quote id="166" type="17">Isla de la Ciudadela.</quote>
    <quote id="167" type="17">Farmacia del centro de la ciudad.</quote>
    <quote id="168" type="17">Tienda del Mago Meteo.</quote>
    <quote id="169" type="17">Edificio de consigna.</quote>
    <quote id="170" type="17">Museo privado de Mlle Bloop.</quote>
    <quote id="171" type="17">Casa de Twinsen y Zoé.</quote>
    <quote id="172" type="17">Cúpula de la pizarra.</quote>
    <quote id="173" type="17">Dino-Fly.</quote>
    <quote id="174" type="17">Perla de incandescencia.</quote>
    <quote id="175" type="17">vacío</quote>
    <quote id="176" type="17">Pozo de Sendell.</quote>
    <quote id="177" type="17"></quote>
    <quote id="178" type="17"></quote>
    <quote id="179" type="17"></quote>
    <quote id="180" type="17"></quote>
    <quote id="181" type="17"></quote>
    <quote id="182" type="17"></quote>
    <quote id="183" type="17"></quote>
    <quote id="184" type="17"></quote>
    <quote id="185" type="17"></quote>
    <quote id="186" type="17">Desierto de la Hoja Blanca.</quote>
    <quote id="187" type="17">Casa de J. Baldino.</quote>
    <quote id="188" type="17">Casa de Ker'aooc el curandero.</quote>
    <quote id="189" type="17"></quote>
    <quote id="190" type="17">Planta Balsamina.</quote>
    <quote id="191" type="17">Escuela de magia.</quote>
    <quote id="192" type="17">Base esmer.</quote>
    <quote id="193" type="17"></quote>
    <quote id="194" type="17"></quote>
    <quote id="195" type="17"></quote>
    <quote id="196" type="17">Luna de Esmeralda.</quote>
    <quote id="197" type="17">Celda de Baldino.</quote>
    <quote id="198" type="17"></quote>
    <quote id="199" type="17"></quote>
    <quote id="200" type="17"></quote>
    <quote id="201" type="17"></quote>
    <quote id="202" type="17"></quote>
    <quote id="203" type="17"></quote>
    <quote id="204" type="17"></quote>
    <quote id="205" type="17"></quote>
    <quote id="206" type="17">Otringal.</quote>
    <quote id="207" type="17">Nave espacial.</quote>
    <quote id="208" type="17">El Café Rick's.</quote>
    <quote id="209" type="17">Hotel Imperial.</quote>
    <quote id="210" type="17">Tienda de recuerdos.</quote>
    <quote id="211" type="17">Fragmento de los Sup's.</quote>
    <quote id="212" type="17"></quote>
    <quote id="213" type="17"></quote>
    <quote id="214" type="17"></quote>
    <quote id="215" type="17"></quote>
    <quote id="216" type="17">Celebración.</quote>
    <quote id="217" type="17">Cristal.</quote>
    <quote id="218" type="17">Templo de Dark Monk.</quote>
    <quote id="219" type="17"></quote>
    <quote id="220" type="17"></quote>
    <quote id="221" type="17"></quote>
    <quote id="222" type="17"></quote>
    <quote id="223" type="17"></quote>
    <quote id="224" type="17"></quote>
    <quote id="225" type="17"></quote>
    <quote id="226" type="17">Macilentos.</quote>
    <quote id="227" type="17">Fragmento de los macilentos.</quote>
    <quote id="228" type="17"></quote>
    <quote id="229" type="17"></quote>
    <quote id="230" type="17"></quote>
    <quote id="231" type="17"></quote>
    <quote id="232" type="17"></quote>
    <quote id="233" type="17"></quote>
    <quote id="234" type="17"></quote>
    <quote id="235" type="17"></quote>
    <quote id="236" type="17">Isla de los Mosquibitas.</quote>
    <quote id="237" type="17">Reina de los Mosquibitas.</quote>
    <quote id="238" type="17">Fragmento de los mosquibitas.</quote>
    <quote id="239" type="17"></quote>
    <quote id="240" type="17"></quote>
    <quote id="241" type="17"></quote>
    <quote id="242" type="17"></quote>
    <quote id="243" type="17"></quote>
    <quote id="244" type="17"></quote>
    <quote id="245" type="17"></quote>
    <quote id="246" type="17">Purlones.</quote>
    <quote id="247" type="17">Refinería de gazogem.</quote>
    <quote id="248" type="17">Fragmento de los purlones.</quote>
    <quote id="249" type="17"></quote>
    <quote id="250" type="17"></quote>
    <quote id="251" type="17"></quote>
    <quote id="252" type="17"></quote>
    <quote id="253" type="17"></quote>
    <quote id="254" type="17"></quote>
    <quote id="255" type="17"></quote>
    <quote id="256" type="17">Islote CX.</quote>
    <quote id="257" type="17"></quote>
    <quote id="258" type="17"></quote>
    <quote id="259" type="17"></quote>
    <quote id="260" type="17"></quote>
    <quote id="261" type="17"></quote>
    <quote id="262" type="17"></quote>
    <quote id="263" type="17"></quote>
    <quote id="264" type="17"></quote>
    <quote id="265" type="17"></quote>
    <quote id="266" type="17">Ascensor al sub-gas.</quote>
    <quote id="267" type="17"></quote>
    <quote id="268" type="17"></quote>
    <quote id="269" type="17"></quote>
    <quote id="270" type="17"></quote>
    <quote id="271" type="17"></quote>
    <quote id="272" type="17"></quote>
    <quote id="273" type="17"></quote>
    <quote id="274" type="17"></quote>
    <quote id="275" type="17"></quote>
    <quote id="276" type="17">Sub-Celebración</quote>
    <quote id="277" type="17"></quote>
    <quote id="278" type="17"></quote>
    <quote id="279" type="17"></quote>
    <quote id="280" type="17"></quote>
    <quote id="281" type="17"></quote>
    <quote id="282" type="17"></quote>
    <quote id="283" type="17"></quote>
    <quote id="284" type="17"></quote>
    <quote id="285" type="17"></quote>
    <quote id="286" type="3">La mirada dirigida al centro del bazar, espalda Apoyada en el parasol natural donde echaría de buena gana una siesta. Pero debo mantener el espíritu deportivo. Sin añadir ninguno, hay suficientes postes de luz y arcos en el pueblo para contar el número adecuado de pasos. Una vez allí, las barreras que están a mi izquierda me muestran la dirección que no es. Es al otro lado, bajando a la hondonada cercana al gas, donde enterré mi tesoro.</quote>
    <quote id="287" type="129">Juego de acción/aventuras para PC CD-ROM Grafismos en SVGA/DirectDraw</quote>
    <quote id="288" type="129">Modo de representación interior en 3D isométrica repleta de detalles.</quote>
    <quote id="289" type="129">Modo de representación exterior revolucionario en entorno tridimensional texturado</quote>
    <quote id="290" type="129">Descubrirás casi 220 lugares de 3 planetas diferentes.</quote>
    <quote id="291" type="129">Más de 300 personajes con los que pasarás unos ratos entrañables.</quote>
    <quote id="292" type="129">Animaciones en tiempo real con gestión de texturas y luces.</quote>
    <quote id="293" type="129">15 minutos de secuencias cinemáticas de desconcertante belleza.</quote>
    <quote id="294" type="129">Miles de efectos sonoros en estereo y dos horas y media de diálogos hablados.</quote>
    <quote id="295" type="129">Voces en francés, inglés, alemán (subtítulos en francés, inglés, alemán, italiano y español)</quote>
    <quote id="296" type="129">30 minutos de música suave y deleitadora.</quote>
    <quote id="297" type="129">Un guión al que no le falta humor que te garantiza más de 60 horas de juego a lo largo de 10 capítulos.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
