<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">¿Usted es el que fue al islote de CX y regresó vivo?</quote>
    <quote id="2" type="1">¿Qué hay allí, qué vio?</quote>
    <quote id="3" type="1">¿Cómo podría ir allí?</quote>
    <quote id="4" type="1">A Otringal</quote>
    <quote id="5" type="1">En el islote de los purlones</quote>
    <quote id="6" type="1">A ningún sitio . Me quedo aquí</quote>
    <quote id="7" type="1">No, todavía no. Me gustaría llegar hasta su despacho. ¿Se le ocurre algo?</quote>
    <quote id="8" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="9" type="1">No tengo suficientes zlitos.</quote>
    <quote id="10" type="1">¡¡Pufff !! Este crital es demasiado pesado. Necesitaría una herramienta para sacar un trozo.</quote>
    <quote id="11" type="3">En un principio los dos planetas madre, Zeer (el sol) y Lich (frío) se encontraron cuando se produjo el Ogh: el gran cataclismo. De ahí nació Zeelich. Se hizo la vida y la cofradía de los Dioses les envió al más joven de los hijos de la luz, llamado Kard N'kom. Pero desgraciadamente, los vapores deletéreos desprendidos por la Gran Mina de azufre lo desfiguraron. Su rostro, espantosamente mutilado horrorizó a los Dioses y fue decidido que Kard N'kom debería llevar por siempre la cara oculta y no presentarse nunca más ante la augusta asamblea. Condenado a errar eternamente por el cosmos, Kard N'kom vio su nombre borrado de la ley divina. El que anda errante por el cosmos se llamó a partir de ese momento Dark Monk... Zeelich estaba poblado por 4 razas distintas condenadas por los Dioses a combatirse eternamente. Pero como la vida es la más fuerte, la cofradía divina hizo que Zeelich se precipitara sobre el primer sol del sistema Nôvaë. Ese choque creó el planeta tal como lo conocemos: Una capa de nubes aisló las cimas rocosas de la tierra en fusión.</quote>
    <quote id="12" type="3">Dark Monk regresó y anunció el último veredicto de los Dioses. Las razas debían confraternizar y repartirse la tarea para hacer de Zeelich un planeta habitable. Hizo ver un gran prodigio: de la mortal nube nacían espantosos monstruos que amenazaban con invadir el planeta. Gracias a su Llave, Dark Monk creó un volcán que entró en erupción y esculpió en el basalto una inmensa estatua con su efigie sosteniendo el Libro de Piedra, el Skroll de los 10.000 Nombres. A partir de ese momento, en cada ceremonia, el rayo grabaría un nuevo Nombre de Dios. Dark Monk, antes de desaparecer, rompió su Llave en 4 y reveló la gran profecía. La reunión de los 4 fragmentos permitirá el día que el 10.000ésimo Nombre de Dios sea grabado, que desaparezcan los monstruos y el gas y que Zeelich recupere el aspecto paradisíaco de sus orígenes. Y la vida renacerá entonces como en los tiempos del edén.</quote>
    <quote id="13" type="1">¿Y qué has hecho con los niños y los magos?</quote>
    <quote id="14" type="1">¡Eres un traidor Funfrock y lo impediré!</quote>
    <quote id="15" type="1">Ya sé. Pero ¿Dónde está él? ¿Y los niños?</quote>
    <quote id="16" type="1">Voy a ir a salvar a los niños y a enfrentarme con Funfrock. ¡Mientras tanto, marchaos! ¡¡Id a buscar a Baldino a Otringal!! ¡¡¡Necesitaremos su nave para salir de allí!!!"</quote>
    <quote id="17" type="1">"... y cuando aparezca el extranjero, único que podrá reunir las cuatro llaves, Dark Monk se opondrá... ...en la última celebración los monstruos y el gas desaparecerán.... en el olvido Dark Monk se irá... ... y la vida, Zeelich recuperará..."</quote>
    <quote id="18" type="1">No puedo hacer nada con esto, así. Necesito los cuatro fragmentos para utilizarlos aquí..</quote>
    <quote id="19" type="1">Representante Mosquibita. La raza de los mosquibitas vive en el sub-gas. Su pueblo es un magnífico capullo enganchado al pico rocoso que sostiene el islote CX.</quote>
    <quote id="20" type="1">Representante Macilento. La raza de los macilentos vive en el sub-gas. Son los obreros de la mina de gemas a partir de las cuales se elabora el gazogem. La Building Companie explota la mina, bajo el control imperial.</quote>
    <quote id="21" type="1">Representante Purlón. La raza de los Purlones vive en el islote de los purlones. Sobresale a duras penas del gas infestado de monstruos. Los purlones refinan las gemas extraídas del sub-gas para hacer gazogem, utilizable por todos los vehículos de Zeelich.</quote>
    <quote id="22" type="1">Representante Sup's. Los Sup's viven en la ciudad alta de Otringal. Son la élite intelectual del planeta y copan los puestos más altos</quote>
    <quote id="23" type="1">Un antiguo conocido. Viene de mi planeta. Es la encarnación del mal.... Pero tranquilícese, ya me encargo yo de que se entere de la verdad.</quote>
    <quote id="24" type="1">Por 5 zlitos, puede llevarle a algún sitio ¿Adónde quiere ir?</quote>
    <quote id="25" type="1">El precio de la carrera es de 5 zlitos. ¿Adónde desea ir, señor?</quote>
    <quote id="26" type="1">Ya estamos, chaval, aquí es. Lo encontrarás fácilmente. Vende recuerdos.</quote>
    <quote id="27" type="1">¡¡Pero si es el twinsiano que se ha escapado!! ¡Alerta! ¡¡Alerta!! ¡¡¡Al asesino!!!</quote>
    <quote id="28" type="9">¡¡Alto!!</quote>
    <quote id="29" type="1">¡¡No, no, no soy yo, no soy yo!! ¡¡¡Policía, socorro!!! ¡¡¡Al asesino!!!!</quote>
    <quote id="30" type="1">¡Lo he reconocido, es usted el asesino que todos están buscando! ¡¡¡¡Socorro, policía!!!!</quote>
    <quote id="31" type="1">Pues sí, soy yo o lo que queda de mí. ¿Qué quiere?</quote>
    <quote id="32" type="1">Jo, lo que allí vi... una fortaleza secreta, señor, una fortaleza construida por el gobierno donde se posan las naves del ejército y que disparan a todo lo que se acerca. No sé lo que ocultan, pero no quieren que se sepa. A costa de lo que sea .</quote>
    <quote id="33" type="1">¿Bromea? Nadie puede acercarse. Los únicos tan locos como para intentar algo así son los hombres de Rick. Rick, es el patrón del bar del puerto. Pero es mucho más que eso. Controla todos los negocios sucios de Otringal. Vaya a verle. quizá le pueda ayudar.</quote>
    <quote id="34" type="1">¿Encontró por fin a Rick?</quote>
    <quote id="35" type="1">No.. quizá por las galerías, he oído algo pero no me acuerdo bien.</quote>
    <quote id="36" type="1">¿Una estatuilla de Dark Monk señor? La auténtica sólo sale del volcán durante las ceremonias del culto de Dark Monk. ¡Es impresionante, debería verlo!</quote>
    <quote id="37" type="1">No.... no es posible... Entonces... Dark Monk no es Dark Monk... No es más que un impostor...</quote>
    <quote id="38" type="1">Esta profecía es tan prometedora....la leo y la releo continuamente. ¡¡Y siempre me hace llorar!!</quote>
    <quote id="39" type="1">¡¡Este, este personaje ha suplantado a Dark Monk. nos ha engañado a todos y nosotros, pobres imbéciles, nos lo hemos creído!! ¿¿¿Pero, entonces quién es ese Funfrock???</quote>
    <quote id="40" type="1">Al parecer, antiguamente el camino rodeaba el cráter y la gente iba allí a coger cristales. Ahora la carretera está cortada, no creo que nadie se atreva a aventurarse por allí.</quote>
    <quote id="41" type="1">Este templo está dedicado a Dark Monk. Es el Dios de los Zeelichianos. Al parecer se ha reencarnado hace poco y promete levantar la maldición zeelichiana en la próxima ceremonia del culto.</quote>
    <quote id="42" type="1">Yo, lo que digo es que ese tipo... hips ¡¡no me fiaba mucho de él, hips!! ¡¡Ya sabía yo que estábamos haciendo agujeros para nada, hips!! ¡¡Si lo hubiera sabido habría estado más tiempo donde Franckie en vez de cavar, hips!!</quote>
    <quote id="43" type="1">Por fin te encuentro, twinsiano. ¡Pero esta vez ya es tarde! Con ayuda del emperador he conseguido engañar a los esmeres. ¡Qué ironía, creían que yo era Dark Monk reencarnado y me atribuían poderes divinos que no tengo! ¡¡Gracias a ellos los conseguiré por fin cuando la luna haga que Twinsun explote!!</quote>
    <quote id="44" type="1">Necesitaba a los magos para que la máquina que construí en la estatua funcionara. Atraerá la energía mágica de los Sendells, retenida en el corazón de Twinsun, que quedará libre tras la explosión. ¡¡Los niños no eran nada más que un elemento de presión para que me obedecieran los magos!!</quote>
    <quote id="45" type="3">¡¡Por favor, Twinsen, tú también me has ayudado!! La estatua hace de antena y necesitaba los cuatro fragmentos para ponerla en posición de ceremonia. Había enviado a mis mercenarios pero conseguiste escapar de ellos. !!Enhorabuena!! ¡Y ahora vas a presenciar la destrucción de tu planeta y mi consagración! En cuanto active la máquina y el choque cósmico se produzca, me apoderaré de la energía de los Sendells. ¡¡¡Y hará de mí un igual a un Dios!!!</quote>
    <quote id="46" type="3">¡¡¡Así que me has seguido, miserable gusano.!!! ¡O sea, que no lo has entendido! Es demasiado tarde. ¡¡¡Dentro de unos minutos, tu planeta será destruido y su energía hará de mí un igual a un Dios!!! @ ¡¡¡Y para castigarte, sacrificaré delante de ti a estos niños que tanto quieres!!!</quote>
    <quote id="47" type="9">¡¡¡Adiós!!!</quote>
    <quote id="48" type="1">Gracias por liberarnos, Twinsen. Funfrock fue quien nos encadenó a esta máquina. ¡Está vivo! ¡¡Ha vuelto!! ¡¡Se hace pasar por Dark Monk y quiere destruir Twinsun!!</quote>
    <quote id="49" type="1">Los tiene prisioneros en una jaula. Están arriba, en la cabeza de la estatua. ¡La reja que permite el acceso está cerrada, pero te ayudaremos! ¡¡¡Usaremos todo nuestro saber mágico para romperla !!! @ ¡¡¡Déjanos a nosotros!!!</quote>
    <quote id="50" type="9">¡¡¡Bravo!!!</quote>
    <quote id="51" type="9">¿Listos?</quote>
    <quote id="52" type="9">¡¡¡Venga!!!</quote>
    <quote id="53" type="1">Así que nuestra Reina tenía razón., el emperador nos ha mentido a todos. Nos ha engañado. ¡¡¡Y todo para proteger a ese impostor!!!</quote>
    <quote id="54" type="5">¡¡¡Magnífico!!! !Gracias Sendell, sin tu ayuda nunca lo hubiera conseguido!</quote>
    <quote id="55" type="5">¿Cómo?</quote>
    <quote id="56" type="5">Esa gente es extraordinaria. son generosos y honrados. ¡¡Ya era hora de que por fin se encontraran los habitantes de Zeelich y de Twinsun!!</quote>
    <quote id="57" type="5">¡¡¡¡Twinsen, la luna de esmeralda acaba de recuperar su trayectoria normal, Twinsun está salvado!!!!</quote>
    <quote id="58" type="5">¡¡Soy yo quien debe darte las gracias, nos has salvado!! ¡¡¡No olvides que nosotros, los Sendells, formamos parte de Twinsun!!! y además, creo que debemos darles las gracias también a los esmeres...</quote>
    <quote id="59" type="5">Bueno, la fuerza del reactor era demasiado potente, incluso para nosotros. ¡¡Si no hubieran ido a destruirlo, creo que no lo hubiéramos conseguido!! ¡¡¡ Funfrock, a quien ellos tomaban por su salvador Dark Monk, ha quedado desenmascarado!!!. Gracias a tu intervención lo han comprendido. ¡¡Por eso vinieron a ayudarnos!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
