<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Barqueiro, barqueiro, contigo quero navegar Algumas pedras preciosas tenho para pagar Barqueiro, barqueiro, o mar quero atravessar No seu barco é bem melhor do que sozinho nadar</quote>
    <quote id="2" type="1">Na ilhota do vulcÆo</quote>
    <quote id="3" type="1">Na Ilha dos Blafards</quote>
    <quote id="4" type="1">Eu vim pedir a sua ajuda. Dark Monk e o Imperador construíram um reator na Lua de Esmeralda. Eles planejam jogá-la sobre meu planeta para destruí-lo durante a próxima cerimonia, quando Dark Monk prometeu realizar seu milagre.</quote>
    <quote id="5" type="1">O centro de controle fica na Ilhota CX e o único acesso é a passagem que sai do sub-gás. Os rebeldes do alto me disseram que os daqui me ajudariam.</quote>
    <quote id="6" type="1">Eu nÆo tenho pedras preciosas suficientes.</quote>
    <quote id="7" type="1">Bom dia</quote>
    <quote id="8" type="1">Oi</quote>
    <quote id="9" type="1">Eu vou ficar aqui.</quote>
    <quote id="10" type="1">Turismo, é bonito aqui !</quote>
    <quote id="11" type="1">Tenho que falar com sua rainha!</quote>
    <quote id="12" type="1">Me deixa em paz !</quote>
    <quote id="13" type="1">Você está na vila dos mosquibees.</quote>
    <quote id="14" type="1">Aquele que quer atravessar o oceano do fogo deve pagar o preço. Quatro pedras preciosas é o preço. @ Onde você quer ir ?</quote>
    <quote id="15" type="1">É o nosso sinal secreto de reconhecimento ! Acho que ele diz a verdade, majestade</quote>
    <quote id="16" type="1">Você nÆo tem nenhuma prova de sua boa fé ? Um sinal de reconhecimento, um objeto ?</quote>
    <quote id="17" type="1">Meu amigo rebelde me confirmou que você é twinsuniano. Ele fazia parte das missäes que foram ao seu planeta. Ele viu os soldados do Imperador agirem. Sabemos que Dark Monk e o Imperador mentiram, que eles levaram os magos e as crianças. Mas você, o que faz aqui?</quote>
    <quote id="18" type="1">E o que nós podemos fazer ?</quote>
    <quote id="19" type="1">E você pode provar isso ?</quote>
    <quote id="20" type="1">NÆo é assim que você provará o que diz. Espero que você encontre uma maneira mais inteligente !</quote>
    <quote id="21" type="1">Mas ele nÆo é Mosquibee. Você deve demonstrar sua coragem e completar a prova da verdade para se tornar um dos nossos... Depois, nós te ajudaremos.</quote>
    <quote id="22" type="1">Me escute twinsuniano! Você deve pegar uma arma escondida atrás de uma das portas ! Faça o que puder, nÆo tem outra regra além dessa!</quote>
    <quote id="23" type="1">Parabéns Twinsen ! Acabou de ganhar um zarbatron. Essa arma faz de você um de nós. De agora em diante, você pertence à vila dos mosquibees, e nós te ajudaremos a chegar à Ilhota CX. Eu sou a única que tem a chave da passagem que leva até lá, e abrirei as portas assim que chegarmos lá !!</quote>
    <quote id="24" type="1">EntÆo Twinsuniano, estou esperando...</quote>
    <quote id="25" type="1">Alerta ! Os soldados do Imperador !! Eles estÆo chegando! EstÆo nos atacando !! Majestade, eles já estÆo na vila, temos que fugir !!! Você deve partir agora, senÆo eles vÆo te pegar !!!</quote>
    <quote id="26" type="1">O que você está fazendo aqui ?</quote>
    <quote id="27" type="9">Segure-se !!</quote>
    <quote id="28" type="1">Ah, Twinsen !! Com a chegada dos pára-quedistas, tenho medo que nossa parte de chave caia nas mÆos do Imperador. Se você sabe como devolver as bolas de fogo com suas mÆos, tente pegar a parte de chave.</quote>
    <quote id="29" type="1">A rainha foi capturada, mas uma parte do nosso povo conseguiu escapar. Eles devem ter se refugiado na gruta do vulcÆo.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
