<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Sind Sie der, der lebend vom Eiland CX zurückgekehrt ist?</quote>
    <quote id="2" type="1">Und was gibt es dort zu sehen?</quote>
    <quote id="3" type="1">Und wie komme ich da hin?</quote>
    <quote id="4" type="1">Nach Otringal.</quote>
    <quote id="5" type="1">Auf die Insel der Bifiden.</quote>
    <quote id="6" type="1">Nirgends, ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="7" type="1">Nein, noch nicht. Ich würde gern bis zu seinem Büro kommen. Haben Sie eine Ahnung, wie man das bewerkstelligen kann?</quote>
    <quote id="8" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="9" type="1">Ich habe nicht genug Zlitos.</quote>
    <quote id="10" type="1">Uff! Dieser Kristall ist viel zu schwer. Ich brauche irgendein Werkzeug, um ein Stück von ihm abzubrechen.</quote>
    <quote id="11" type="3">Zu Anbeginn der Zeit trafen die beiden Mutterplaneten Zeer (die Sonne) und Lich (ein kalter Planet) beim Ogh, der großen Katastrophe, aufeinander. Daraus entstand Zeelich. Als auf diesem Planeten Leben entstand, sandten die Götter den jüngsten der Söhne des Lichts, Kard N'kom, nach Zeelich. Doch die schädlichen Gase, die aus der Großen Mine des Leidens emporstiegen, entstellten ihn. Sein schrecklich zerstörtes Gesicht entsetzte die Götter so sehr, daß sie beschlossen, Kard N'kom müsse fortan stets verschleiert sein und dürfe nie wieder vor der göttlichen Versammlung erscheinen. Dazu verdammt, für immer im Kosmos umherzuirren, wurde der Name von Kard N'kom aus dem göttlichen Gesetz gestrichen. Von nun an nannte sich der, der ohne Gesicht umherirrte, Dark Monk. Auf Zeelich lebten 4 verschiedene Völker, die von den Göttern dazu verurteilt waren, sich in alle Ewigkeit zu bekämpfen. Doch da das Leben so stark war, stürzten die Götter Zeelich in die erste Sonne des Novae-Systems. Durch diesen Schock entstand der Planet in seiner heutigen Form: Eine Wolkenschicht trennte die felsigen Gipfel von der Erde, die noch schmolz.</quote>
    <quote id="12" type="3">Dark Monk kehrte zurück und verkündete das endgültige Urteil der Götter. Die Völker von Zeelich sollten sich zusammenschließen und gemeinsam daran arbeiten, aus Zeelich einen bewohnbaren Planeten zu machen. Er vollbrachte ein großes und schreckliches Wunder: Aus der tödlichen Gaswolke wurden entsetzliche Monster geboren, die drohten, auf den Planeten einzudringen. Mit seinem Schlüssel brachte Dark Monk einen Vulkan hervor, der ausbrach und aus dem Stein eine riesige Statue nach seinem Ebenbild schuf. Sie hielt das Steinerne Buch, den Skroll der 10.000 Namen. Bei jeder Zeremonie würde der Blitz von nun an den Namen eines Gottes in dieses Buch schreiben. Bevor er wieder verschwand, zerbrach Dark Monk seinen Schlüssel in vier Teile und enthüllte die große Prophezeiung. Durch die Zusammenführung der vier Schlüsselfragmente würden an dem Tag, an dem der Name der 10.000. Gottheit eingraviert wird, die Monster und das Gas verschwinden und Zeelich wieder zu dem paradiesischen Ort werden, der es ursprünglich einmal war. Dann sollte das Leben wie im Paradies von Neuem beginnen können.</quote>
    <quote id="13" type="1">Was hast du mit den Kindern und den Magiern gemacht?</quote>
    <quote id="14" type="1">Du bist einfach niederträchtig, FunFrock! Ich werde das verhindern!</quote>
    <quote id="15" type="1">Ich weiß, aber wo ist er? Und wo sind die Kinder?</quote>
    <quote id="16" type="1">Ich werde die Kinder retten und mich FunFrock stellen. Währenddessen geht ihr los und sucht Baldino auf Otringal! Wir brauchen sein Raumschiff, um hier rauszukommen!!!</quote>
    <quote id="17" type="1">" ... und wenn der Fremde erscheint, der als einziger die vier Schlüssel zusammensetzen kann, wird sich Dark Monk gegen ihn stellen ...</quote>
    <quote id="18" type="1">So kann ich nichts bewirken, ich brauche die vier Fragmente des Schlüssels, um sie hier verwenden zu können.</quote>
    <quote id="19" type="1">Vertreter der Moskibienos. Das Volk der Moskibienos lebt unter der Gaswolke. Ihr Dorf ist ein wunderschöner Kokon. Er hängt an dem felsigen Gipfel, der die Insel CX stützt.</quote>
    <quote id="20" type="1">Vertreter der Bleichlinge. Das Volk der Bleichlinge lebt unter der Gaswolke. Sie sind die Arbeiter, die in der Juwelenmine arbeiten. Aus diesen Juwelen wird GazoGem hergestellt. Der Bergbau in der Mine wird von der Building Company gesteuert, die direkt dem Kaiser untersteht.</quote>
    <quote id="21" type="1">Vertreter der Bifiden. Das Volk der Bifiden lebt auf der Insel Bifidi. Die Insel ragt gerade so eben noch aus der Gaswolke heraus, in der die Gasmonster leben. Die Bifiden verarbeiten die Juwelen, die unter der Gaswolke abgebaut werden, zu GazoGem, dem Treibstoff, der von allen Fahrzeugen auf Zeelich verwendet wird.</quote>
    <quote id="22" type="1">Vertreter der Elitos. Die Elitos leben in der Oberstadt von Otringal. Sie sind die intellektuelle Elite des Planeten und besetzen immer die höchsten Posten.</quote>
    <quote id="23" type="1">Ein alter Bekannter. Er kommt von meinem Planeten ... er ist die Inkarnation des Bösen ... Aber Ihr könnt beruhigt sein, ich werde ihm beibringen, wo die Wahrheit liegt.</quote>
    <quote id="24" type="1">Für 5 Zlitos kann ich Sie fahren. Wo wollen Sie hin?</quote>
    <quote id="25" type="1">Die Fahrt kostet 5 Zlitos. Wo wollen sie denn hin?</quote>
    <quote id="26" type="1">Hier ist es, mein Junge. Er ist ganz leicht zu finden, er verkauft Souvenirs.</quote>
    <quote id="27" type="1">Der Twinsunier ist entkommen! Alarm, Alarm! Haltet den Mörder!</quote>
    <quote id="28" type="9">Halt!</quote>
    <quote id="29" type="1">Nein, nein, das bin ich nicht! Hilfe, Hilfe, Polizei! Haltet den Mörder!</quote>
    <quote id="30" type="1">Ich kenne Sie doch, Sie sind der Mörder, den alle suchen! Hilfe, Polizei!</quote>
    <quote id="31" type="1">Ja, ich bin's, oder zumindest das, was von mir übrig ist. Was wollen Sie?</quote>
    <quote id="32" type="1">Haha, was ich dort gesehen habe ... eine geheime Festung habe ich gesehen!!! Eine Festung, die die Regierung gebaut hat, wo die Armeeraumschiffe landen und auf alles schießen, was sich bewegt! Keine Ahnung, was sie dort verstecken, aber sie wollen offensichtlich nicht, daß es bekannt wird. Tja, und das erfordert eben einigen Aufwand.</quote>
    <quote id="33" type="1">Das soll wohl ein Witz sein. Da kommt keiner ran. Die einzigen, die verrückt genug wären, so was zu probieren, sind die Männer von Rick. Rick ist der Wirt von der Kneipe am Hafen. Aber er ist noch mehr, er steuert nämlich alle dunklen Geschäfte von Otringal. Den können Sie fragen, vielleicht hilft er Ihnen ja.</quote>
    <quote id="34" type="1">Und, haben Sie Rick gefunden?</quote>
    <quote id="35" type="1">Nein ... vielleicht über die Logenplätze ... ich habe da was gehört, aber ich weiß es nicht mehr so genau.</quote>
    <quote id="36" type="1">Eine kleine Statue von Dark Monk, mein Herr? Die echte kommt nur während der religiösen Zeremonien aus dem Vulkan. Sehr beeindruckend, das sollten Sie sich unbedingt ansehen!</quote>
    <quote id="37" type="1">Aber ... aber das ist doch unmöglich! ... Dann ... dann ist Dark Monk gar nicht Dark Monk ... Das würde ja heißen ... dann ist das ja nur ein Hochstapler ...</quote>
    <quote id="38" type="1">Diese Prophezeiung ist so wunderbar, daß ich sie immer und immer wieder lesen muß! Und jedes Mal muß ich weinen!</quote>
    <quote id="39" type="1">Dieser ... dieser ... dieser Abschaum hat sich an die Stelle von Dark Monk gesetzt!!! Und wir armen Irren haben ihm das auch noch abgenommen! Aber wer ist denn nun dieser FunFrock??!???</quote>
    <quote id="40" type="1">Anscheinend führte der Weg früher ganz um den Krater herum, und die Leute kamen, um Kristalle zu sammeln. Heute ist der Weg abgeschnitten. Ich glaube nicht, daß sich da noch jemand hinwagen würde.</quote>
    <quote id="41" type="1">Dieser Tempel ist Dark Monk, dem Gott der Zeelicher, geweiht. Anscheinend wurde er vor kurzem wiedergeboren und hat versprochen, bei der nächsten religiösen Zeremonie den Fluch zu heben, der auf Zeelich lastet.</quote>
    <quote id="42" type="1">Also, ich hab ja immer schon gesacht, daß der Junge ... hick! ... hab' dem nie vertraut! Hab' ich doch gewußt ... hick ... daß die gansse Graberei umsons' war, hick! Mann, wenn ich das gewußt hätte ... hick ... hätt' ich länger bei Franckie inner Kneipe bleiben können ... hick!!!</quote>
    <quote id="43" type="1">Da bist du ja endlich, Twinsen! Aber diesmal ist es zu spät! Mit der Hilfe des Kaisers konnte ich diese Esmerier an der Nase herumführen. Was für eine Ironie! Sie hielten mich für den wiedergeborenen Dark Monk und sprachen mir göttliche Macht zu, die ich gar nicht besitze! Aber dank ihrer Hilfe werde ich diese Macht bekommen, sobald der Mond Twinsun zur Explosion bringt!!!!</quote>
    <quote id="44" type="1">Die Magier habe ich gebraucht, um die Maschine zum Funktionieren zu bringen, die ich in der Statue eingebaut habe. Sie wird die magische Energie der Sendells anziehen, die im Herzen von Twinsun eingeschlossen ist und freigesetzt wird, wenn die Explosion stattfindet! Die Kinder dienten nur als Druckmittel, damit die Magier mir gehorchten!</quote>
    <quote id="45" type="3">Aber ich bitte dich, Twinsen, du hast mir doch auch geholfen! Die Statue dient als Antenne, und ich brauchte die vier Fragmente, um sie in die richtige Position für die Zeremonie zu bringen. Ich hatte meine Söldner auf die Suche geschickt, aber du bist ihnen allen entwischt. Herzlichen Glückwunsch! Jetzt wirst du die Zerstörung deines Planeten und die Krönung meiner Laufbahn miterleben! Sobald ich die Maschine aktiviert habe und der kosmische Schock stattfindet, werde ich mich der Energie der Sendells bemächtigen! Dann werde ich göttliche Macht haben!!!</quote>
    <quote id="46" type="3">Du bist mir also gefolgt, du mieser kleiner Wurm! Du hast wohl noch nicht kapiert, daß es zu spät ist!!! In wenigen Minuten wird dein Planet zerstört werden, und seine Energie wird mir göttliche Macht verleihen!!! @ Und als Strafe für dich werde ich vor deinen Augen diese Kinder opfern, die dir ja sooo schrecklich wichtig sind!!!</quote>
    <quote id="47" type="9">Adieu!!!</quote>
    <quote id="48" type="1">Danke, daß du uns befreit hast, Twinsen. FunFrock hat uns an diese Maschine gekettet! Twinsen, er lebt und ist wieder da! Er gibt sich als Dark Monk aus und will Twinsun zerstören!!!</quote>
    <quote id="49" type="1">Er hält sie in einem Käfig gefangen. Sie sind ganz oben, im Kopf der Statue. Das Gitter ist verschlossen, aber wir werden dir helfen! Wir werden unser ganzes Wissen einsetzen, um es aufzubrechen! @ Überlaß das ruhig uns!!!</quote>
    <quote id="50" type="9">Bravo!!!</quote>
    <quote id="51" type="9">Seid ihr bereit?</quote>
    <quote id="52" type="9">Los!!!</quote>
    <quote id="53" type="1">Also hatte unsere Königin recht. Der Kaiser hat uns alle belogen und benutzt! Und alles nur, um diesen Betrüger zu decken!!!</quote>
    <quote id="54" type="5">Phantastisch! Danke, Sendell, ohne deine Hilfe hätte ich das nie im Leben geschafft!</quote>
    <quote id="55" type="5">Wie das?</quote>
    <quote id="56" type="5">Diese Leute sind wirklich ganz außergewöhnlich, so großzügig und ehrlich. Es ist Zeit, daß sich die Bewohner von Zeelich und die von Twinsun endlich kennenlernen!</quote>
    <quote id="57" type="5">Twinsen, der Smaragd-Mond ist wieder in seine normale Umlaufbahn zurückgekehrt, Twinsun ist gerettet!!!</quote>
    <quote id="58" type="5">Ganz im Gegenteil, ich muß dir meinen Dank aussprechen, denn du hast uns gerettet! Vergiß nicht, daß wir, die Sendells, ein Teil von Twinsun sind! Und ich glaube, wir haben auch den Esmeriern zu danken ...</quote>
    <quote id="59" type="5">Nun, der Reaktor war auch für uns viel zu stark. Wenn sie nicht gekommen wären, um ihn zu zerstören, hätten wir es, glaube ich, nicht geschafft! Du hast FunFrock vor ihren Augen die Maske heruntergerissen, vor denen, die ihn für ihren Retter Dark Monk hielten. Dank deines Eingreifens haben sie ihren Irrtum gesehen. Nur deswegen sind sie gekommen, um uns zu helfen!!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
