<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Sur Otringal.</quote>
    <quote id="2" type="1">Sur l'îlot de la Célébration.</quote>
    <quote id="3" type="1">Nulle part, je reste ici.</quote>
    <quote id="4" type="1">Bonjour.</quote>
    <quote id="5" type="1">Je n'ai pas assez de zlitos.</quote>
    <quote id="6" type="1">C'est d'accord !</quote>
    <quote id="7" type="1">"Monsieur Kurtz - Colonel en retraite - Spécialiste des sciences non scientifiques"</quote>
    <quote id="8" type="1">Et aujourd'hui personne ne sait où se trouve le fragment. C'est pour cela que tout le monde creuse partout !! Mais il n'a pas laissé de notes ?</quote>
    <quote id="9" type="1">"Roger de la Fontaine - Bourgmestre Knarta"</quote>
    <quote id="10" type="1">Ça ne m'intéresse pas.</quote>
    <quote id="11" type="1">C'est fermé.</quote>
    <quote id="12" type="1">Vous êtes au village des knartas.</quote>
    <quote id="13" type="1">Vous êtes à la raffinerie de gazogem.</quote>
    <quote id="14" type="1">Vous êtes au port des Knartas.</quote>
    <quote id="15" type="1">Mais, je l'ai trouvé moi vot' fragment !!!</quote>
    <quote id="16" type="1">Pour 5 zlitos, je peux vous conduire quelque part. Où désirez-vous aller ?</quote>
    <quote id="17" type="1">Le prix de la course est de 5 zlitos. Où désirez-vous aller monsieur ?</quote>
    <quote id="18" type="1">Ils sont tous fous dans ce village. Maintenant, il y a même une chouette stupide qu'est venue s'installer ici. Elle a tranquillement pris possession d'une niche, c'est devenu chez elle.</quote>
    <quote id="19" type="9">Bidi, Bidi !!</quote>
    <quote id="20" type="1">Compte tenu de la taille de l'îlot, de la structure géologique et de la direction du vent, j'ai concocté une potion qui devrait me permettre de déterminer avec précision l'endroit où se trouve le fragment ! Malheureusement ... j'ai perdu la fiole.</quote>
    <quote id="21" type="1">Roger de la Fontaine, c'était mon frérot. C'était le bourgmestre d'ici, c'est lui qui était responsable de not fragment. Roger il cachait toujours le fragment quêque part sans le dire à personne... J'suis triste passe qu'y s'est fait manger par un monstre du gaz.</quote>
    <quote id="22" type="1">Je crois pas. Et pis de toute façon, l'armoire qu'il avait décoré avec des petits monstres du gaz tout empaillés, et ben elle est fermée à clé... Et pis j'ai perdu la clé. Alors...</quote>
    <quote id="23" type="1">Nom d'un petit verre à moutarde, faut vraiment que quelqu'un retrouve ce fragment.</quote>
    <quote id="24" type="1">C'est ça oui... Vu que y'en a déjà onze comme toi qui sont venus me dire ça... j'risque pas d'te croire...</quote>
    <quote id="25" type="1">J'suis sur que c'est même pas le vrai...</quote>
    <quote id="26" type="1">Depuis que tout le monde cherche notre fragment, j'ai transformé mon bazar en magasin de chercheur de trésors !!</quote>
    <quote id="27" type="1">Si vous voulez m'acheter quelque chose, placez-vous devant et faites "ACTION".</quote>
    <quote id="28" type="1">Une pioche coûte 20 zlitos.</quote>
    <quote id="29" type="1">10 points de vie vous coûtent 20 zlitos.</quote>
    <quote id="30" type="1">10 points de magie vous coûtent 20 zlitos.</quote>
    <quote id="31" type="1">Cette poêle n'est pas à vendre, elle est juste décorative.</quote>
    <quote id="32" type="1">Avec ces histoires de chasse au fragment, tout le monde est devenu fou. En plus, j'y crois pas à s't'histoire. Moi j'suis sur que Roger il l'a perdu chez lui avant de se faire manger par le monstre !! Enfin, ça fait marcher le commerce.</quote>
    <quote id="33" type="1">Haaaaa, ben c'est que c'est grâve s't'histoère !! Faut ben qu'on le r'trouve heu l 'fragment. Passe que pas de fragment, pas de cérémonie, et pas de paradis !! Baaah, moi j'm'en fiche, j'ai ma Bellevigne... Allez m'sieur, un chtit godet ?</quote>
    <quote id="34" type="1">Je suis sûr que notre fragment est enterré ici. Il est forcément caché sous de l'herbe. Le bourgmestre n'a pas pu l'enterrer sous le rocher tout de même.</quote>
    <quote id="35" type="1">Moi euh, ben euh, je creuse ici passe que c'est pas plus mal qu'ailleurs. Tout le monde y creuse, alors pourquoi pas moi ? Hein ? Et pourquoi pas ici ?</quote>
    <quote id="36" type="1">Le Roger de la Fontaine, il avait bien l'habitude d'aller tout près du gaz. Ça peut être que là qu'il l'a caché, not fragment !!</quote>
    <quote id="37" type="1">Avec cette histoire de fragment perdu, tout le monde le cherche. Résultat, ils me refilent leurs marmots toute la journée. Ils arrêtent pas de brailler, et moi je vais bientôt changer de métier !!</quote>
    <quote id="38" type="1">Ch'parle plus !! Mes parents y m'ont mis ici pour me punir passe que j'ai perdu la clé de ma maison. C'est pas moi qui l'ai perdue, c'est la chouette voleuse qui me l'a prise. Une sale chouette mécanique !! Et c'est pas un fauché comme toi qui m'aidera !!</quote>
    <quote id="39" type="9">Ouinnn !!</quote>
    <quote id="40" type="9">Ouinnn !!</quote>
    <quote id="41" type="9">Ouinnn !!</quote>
    <quote id="42" type="9">Ouinnn !!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
