<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Como posso entrar ?</quote>
    <quote id="2" type="1">Temos que ir até lá ! Temos que salvar Twinsun !!!</quote>
    <quote id="3" type="1">O que ele está dizendo ??</quote>
    <quote id="4" type="1">Código operaçÆo LUA VERDE</quote>
    <quote id="5" type="1">Código operaçÆo Dark Monk</quote>
    <quote id="6" type="1">OperaçÆo lua.</quote>
    <quote id="7" type="1">Código 36AX 95.</quote>
    <quote id="8" type="1">Nave 64 87, missÆo Twinsun.</quote>
    <quote id="9" type="1">Bom dia</quote>
    <quote id="10" type="3">Twinsen !! Finalmente você está aqui ! É horrível!! Os Esmers construíram uns reatores na Lua de Esmeralda para jogá-la sobre Twinsun e explodir nosso planeta !! Eles obedecem o seu deus que, por milagre, se reencarnou, e querem cumprir uma antiga profecia que deverá devolver ao planeta deles seu antigo aspecto paradisíaco.</quote>
    <quote id="11" type="1">Toma Twinsen, pegue esse tradutor, assim você irá entender a língua de Zeelich !!</quote>
    <quote id="12" type="9">Siga-me !</quote>
    <quote id="13" type="1">Twinsen ! Eu deixei a minha nave um pouco para fora da cratera. Nós podemos fugir passando pelo pequeno pátio exterior !</quote>
    <quote id="14" type="1">A porta está bloqueada. Temos que descobrir como abri-la.</quote>
    <quote id="15" type="1">Zeef erkierio orguoerg erguergu ugû ^hrt.</quote>
    <quote id="16" type="1">Base lunar para nave. Base lunar para nave. Dê-nos sua senha de identificaçÆo. Eu repito, dê-nos sua senha de identificaçÆo.</quote>
    <quote id="17" type="1">Senha correta.</quote>
    <quote id="18" type="1">Senha incorreta.</quote>
    <quote id="19" type="1">ZAZ zeujazeT er ERItier ertiye YI !</quote>
    <quote id="20" type="1">Vá até a recepçÆo para obter um passe de livre acesso. Em seguida, para entrar na base, siga pela porta principal. A luz verde indica que ela está aberta.</quote>
    <quote id="21" type="1">zeio pêr.</quote>
    <quote id="22" type="1">Bom dia.</quote>
    <quote id="23" type="1">ZEOe eiarERAtiERTTERt AYO oertrtYRTIY tp !</quote>
    <quote id="24" type="1">Apenas a recepçÆo controla a abertura das portas. Se quiser entrar aqui, você deve pedir que eles abram!</quote>
    <quote id="25" type="1">zeio pêr.</quote>
    <quote id="26" type="1">Bom dia.</quote>
    <quote id="27" type="1">É verdade ! Nós fomos enganados pelo Dark Monk, nosso deus que reapareceu. Temos que impedir isso ! Mas os reatores sÆo indestrutíveis !! Eles sÆo comandados à distancia a partir de Zeelich ! O centro que os controla foi construído na Ilhota CX. Nossa única chance de impedir uma catástrofe é destruir o centro !!!</quote>
    <quote id="28" type="1">Eu te acompanharei até os rebeldes. Só eles podem nos ajudar!! Eles ficam sempre nos bares e em lugares pouco suspeitos ! Enquanto isso, vamos partir ! NÆo devemos ficar aqui !!</quote>
    <quote id="29" type="1">Dfkiod fdssfm qQf fùpqG dfggfdg qgdfgk !!</quote>
    <quote id="30" type="1">Nós, habitantes de Zeelich, fomos enganados por Dark Monk, nosso deus que reapareceu. Temos que impedir isso ! Mas os reatores sÆo indestrutíveis !! Eles sÆo comandados à distancia a partir de Zeelich ! O centro que os controla foi construído na Ilhota CX. Nossa única chance de impedir uma catástrofe é destruir este centro !!!</quote>
    <quote id="31" type="1">Vá... para CX...a Ilhota CX...</quote>
    <quote id="32" type="1">Precisamos sair daqui de qualquer maneira !!</quote>
    <quote id="33" type="9">Tfhuirt !</quote>
    <quote id="34" type="9">Parado !!</quote>
    <quote id="35" type="9">Zeorfevg r !!</quote>
    <quote id="36" type="9">Pare !!</quote>
    <quote id="37" type="9">ZX81 !!</quote>
    <quote id="38" type="9">Alto !!</quote>
    <quote id="39" type="1">Ereolju pùer omom qeo omkldf zekujze mzkmjha !!</quote>
    <quote id="40" type="1">NÆo se esqueça de passar na recepçÆo para registrar sua entrada.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
