<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</quote>
    <quote id="2" type="1">Al islote del volcán</quote>
    <quote id="3" type="1">A la isla de los macilentos</quote>
    <quote id="4" type="1">Vengo a pediros ayuda. Dark Monk y el emperador han construido un reactor en la luna de esmeralda. Planean propulsarla sobre mi planeta para destruirlo en la próxima celebración en la que Dark Monk prometió hacer el milagro .</quote>
    <quote id="5" type="1">El centro de control está en el islote CX y el único acceso es el pasadizo que sale del sub-gas. Los disidentes de arriba me han dicho que los de aquí me ayudarían.</quote>
    <quote id="6" type="1">No tengo suficientes gemas.</quote>
    <quote id="7" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="8" type="1">Buenos días.</quote>
    <quote id="9" type="1">Me quedo aquí.</quote>
    <quote id="10" type="1">¡Turismo, esto es muy bonito!</quote>
    <quote id="11" type="1">¡Tengo que hablar con vuestra Reina!</quote>
    <quote id="12" type="1">¡Déjeme en paz!</quote>
    <quote id="13" type="1">Está usted en el pueblo de los mosquibitas.</quote>
    <quote id="14" type="1">El que quiera franquear el océano de fuego tiene que pagar su precio. Cuatro gemas es el tributo @ ¿Adónde quieres ir?</quote>
    <quote id="15" type="1">¡Es nuestra señal secreta de identificación! Creo que dice la verdad, majestad</quote>
    <quote id="16" type="1">¿No tiene nada que demuestre su buena fe? ¿Una señal de identificación, algún objeto?</quote>
    <quote id="17" type="1">Mi amigo disidente me ha confirmado que usted era twinsiano. Formaba parte de las expediciones que fueron a su planeta. Vio la actuación de los soldados del emperador y sabemos que Dark Monk y el emperador nos han mentido, que se han llevado a los magos y a los niños. Pero ¿Usted qué hace aquí?</quote>
    <quote id="18" type="1">¿Y qué podemos hacer?</quote>
    <quote id="19" type="1">¿Puedes demostrar eso?</quote>
    <quote id="20" type="1">No es así como podrás demostrar lo que dices. ¡Espero que lo hagas de un modo más inteligente!</quote>
    <quote id="21" type="1">Pero no es mosquibita. Tendrás que demostrar tu valor y superar la prueba de la verdad para ser uno de los nuestros... Después te ayudaremos.</quote>
    <quote id="22" type="1">¡Escúchame twinsiano! ¡Tienes que apoderarte de un arma escondida tras una de las puertas! ¡Hazlo como puedas, no hay reglas!</quote>
    <quote id="23" type="1">¡Bravo Twinsen! Acabas de apoderarte del cerbatrón. Este arma te convierte en nuestro igual. A partir de ahora perteneces al pueblo de los mosquibitas y te ayudaremos a llegar al islote CX. ¡¡Soy la única que posee la llave del pasadizo que lleva hasta allí y te abriré las puertas en cuanto lleguemos!!</quote>
    <quote id="24" type="1">Twinsiano, estoy esperando...</quote>
    <quote id="25" type="1">¡Alerta! ¡¡Los soldados del emperador!! ¡Están llegando! ¡¡Nos atacan!! ¡¡¡Majestad, ya están en el pueblo, hay que huir!!! ¡¡¡Ahora debéis iros o de lo contrario os capturarán!!!</quote>
    <quote id="26" type="1">¿Qué hace usted ahí?</quote>
    <quote id="27" type="9">¡¡Sujétese!!</quote>
    <quote id="28" type="1">¡¡Ah Twinsen!! Con la llegada de esos paracaidistas temo que nuestro fragmento caiga en manos del emperador. Si sabes cómo devolver las bolas de fuego con las manos, intenta cogerlas.</quote>
    <quote id="29" type="1">La Reina ha sido capturada, pero una parte de nuestro pueblo ha podido escapar. Seguramente se han refugiado en la gruta del volcán.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
