<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Wie komme ich da rein?</quote>
    <quote id="2" type="1">Wir müssen hingehen und Twinsun retten!!!</quote>
    <quote id="3" type="1">Was hat er gesagt??</quote>
    <quote id="4" type="1">Der Code lautet Operation GREEN MOON.</quote>
    <quote id="5" type="1">Der Code lautet Operation DARK MONK.</quote>
    <quote id="6" type="1">Operation Mond.</quote>
    <quote id="7" type="1">Code 36AX 95.</quote>
    <quote id="8" type="1">Raumschiff 64 87, Mission Twinsun.</quote>
    <quote id="9" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="10" type="3">Twinsen! Endlich! Twinsen, es ist einfach furchtbar! Die Esmerier haben Reaktoren auf dem Smaragd-Mond gebaut! Sie wollen sie auf Twinsun abfeuern und unseren Planeten explodieren lassen! Sie gehorchen ihrem Gott, der auf wunderbare Weise wiedergeboren wurde, und sie wollen eine alte Weissagung erfüllen, die ihren Planeten wieder zu dem Paradies machen soll, das er früher einmal war.</quote>
    <quote id="11" type="1">Hier, Twinsen, nimm den Kommunikator, damit kannst du die Sprache der Zeelicher verstehen!</quote>
    <quote id="12" type="9">Mir nach!</quote>
    <quote id="13" type="1">Twinsen, ich habe mein Raumschiff neben dem Krater gelassen. Wir können über den kleinen Außenhof fliehen!</quote>
    <quote id="14" type="1">Die Tür ist blockiert. Wir müssen sie irgendwie aufbekommen.</quote>
    <quote id="15" type="1">Zeef erkierio orguoerg erguergu ugû ^hrt.</quote>
    <quote id="16" type="1">Mondstützpunkt an Raumschiff, Mondstützpunkt an Raumschiff. Geben Sie Ihr Codewort zur Identifizierung durch. Ich wiederhole, geben Sie Ihr Codewort zur Identifizierung durch.</quote>
    <quote id="17" type="1">Code korrekt.</quote>
    <quote id="18" type="1">Falscher Code.</quote>
    <quote id="19" type="1">ZAZ zeujazeT er ERItier ertiye YI !</quote>
    <quote id="20" type="1">Gehen Sie in das Empfangsgebäude. Dort erhalten Sie Ihre Zugangspässe. Nehmen Sie anschließend den Haupteingang, um in den Stützpunkt zu gelangen. Der Haupteingang ist die Tür mit dem grünen Licht. Das grüne Licht bedeutet, daß die Tür offen ist.</quote>
    <quote id="21" type="1">zeio pêr.</quote>
    <quote id="22" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="23" type="1">ZEOe eiarERAtiERTTERt AYO oertrtYRTIY tp !</quote>
    <quote id="24" type="1">Das Empfangsgebäude steuert die Öffnung sämtlicher Türen. Wenn Sie durch diese Tür wollen, müssen Sie dort nachfragen, ob man sie Ihnen öffnet!</quote>
    <quote id="25" type="1">zeio pêr.</quote>
    <quote id="26" type="1">Guten Tag.</quote>
    <quote id="27" type="1">Es stimmt! Wir sind von Dark Monk, unserem wiederauferstandenen Gott, reingelegt worden! Wir müssen diese Entwicklung stoppen! Aber die Reaktoren sind unzerstörbar, sie werden von Zeelich aus ferngesteuert! Das Kontrollzentrum wurde auf dem Eiland CX errichtet. Unsere einzige Chance, die Katastrophe zu verhindern, ist, das Zentrum zu zerstören!!!</quote>
    <quote id="28" type="1">Ich bringe Euch zu den Rebellen. Nur sie können uns helfen! Sie hängen immer noch in ihren Kneipen und nicht ganz koscheren Orten rum! Aber jetzt müssen wir abhauen, wir dürfen auf keinen Fall hierbleiben!!</quote>
    <quote id="29" type="1">Dfkiod fdssfm qQf fùpqG dfggfdg qgdfgk !!</quote>
    <quote id="30" type="1">Es stimmt! Wir, die Bewohner von Zeelich, sind von Dark Monk, unserem wiederauferstandenen Gott, reingelegt worden! Wir müssen diese Entwicklung stoppen! Aber die Reaktoren sind unzerstörbar, sie werden von Zeelich aus ferngesteuert! Das Kontrollzentrum wurde auf dem Eiland CX errichtet. Unsere einzige Chance, die Katastrophe zu verhindern, ist, das Zentrum zu zerstören!!!</quote>
    <quote id="31" type="1">Geht ... nach CX ... Eiland CX ...</quote>
    <quote id="32" type="1">Wir müssen hier unbedingt raus!</quote>
    <quote id="33" type="9">Tfhuirt!</quote>
    <quote id="34" type="9">Halt!</quote>
    <quote id="35" type="9">Zeorfevg r!</quote>
    <quote id="36" type="9">Stopp!</quote>
    <quote id="37" type="9">ZX81!</quote>
    <quote id="38" type="9">Hal!!</quote>
    <quote id="39" type="1">Ereolju pùer omom qeo omkldf zekujze mzkmjha !</quote>
    <quote id="40" type="1">Vergessen Sie nicht, im Empfangsgebäude Ihre Durchfahrt registrieren zu lassen.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
