<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">Em Otringal</quote>
    <quote id="2" type="1">Na Ilha da celebraçÆo</quote>
    <quote id="3" type="1">A lugar nenhum, vou ficar aqui.</quote>
    <quote id="4" type="1">Bom dia.</quote>
    <quote id="5" type="1">Eu nÆo tenho zlitos suficientes.</quote>
    <quote id="6" type="1">Tudo bem !</quote>
    <quote id="7" type="1">"Senhor Kurtz - Coronel Aposentado - Especialista em ciências nÆo científicas"</quote>
    <quote id="8" type="1">E hoje ninguém sabe onde está a parte da chave. É por isso que todo mundo está cavando !! Mas ele nÆo deixou nada escrito ?</quote>
    <quote id="9" type="1">"Roger de la Fontaine - Prefeito de Knarta"</quote>
    <quote id="10" type="1">Isso nÆo me interessa.</quote>
    <quote id="11" type="1">Está fechado.</quote>
    <quote id="12" type="1">Você está na vila dos knartas.</quote>
    <quote id="13" type="1">Você está na refinaria de gasógeno.</quote>
    <quote id="14" type="1">Você está no porto dos Knartas.</quote>
    <quote id="15" type="1">Ei, encontrei a parte da chave de vocês !!!</quote>
    <quote id="16" type="1">Por 5 zlitos, posso te levar a qualquer lugar. Onde você quer ir?</quote>
    <quote id="17" type="1">O preço da corrida é de 5 zlitos. Onde o senhor quer ir?</quote>
    <quote id="18" type="1">EstÆo todos loucos nessa vila. Agora, tem até uma coruja chata que veio se instalar aqui. Ela ocupou tranqüilamente um nicho, que já ficou sendo sua casa.</quote>
    <quote id="19" type="9">Bidi, Bidi !!</quote>
    <quote id="20" type="1">Levando-se em conta o tamanho da ilhota, sua estrutura geológica e a direçÆo do vento, fabriquei uma poçÆo que deveria determinar com precisÆo onde está o nossa parte da chave ! Infelizmente... perdi o frasco.</quote>
    <quote id="21" type="1">Roger de la Fontaine, era meu irmÆo menor. Era o prefeito daqui, responsável pela nossa parte da chave. Ele a escondia sempre em algum lugar sem dizer a ninguém... Estou triste por que ele foi comido por um monstro do gás.</quote>
    <quote id="22" type="1">Acho que nÆo. E, de qualquer modo, o armário que ele decorou com pequenos monstros do gás todos empalhados, está fechado a chave... e eu perdi a chave. EntÆo...</quote>
    <quote id="23" type="1">Em nome de todos os elementos, alguém tem que encontrar essa parte da chave.</quote>
    <quote id="24" type="1">É isso, sei... Porque outros onze além de você já vieram me dizer isso... É difícil de acreditar...</quote>
    <quote id="25" type="1">Tenho certeza que nem mesmo é a verdadeira...</quote>
    <quote id="26" type="1">Desde que todos procuram nossa parte da chave, transformei meu bazar em loja de caçador de tesouros!!</quote>
    <quote id="27" type="1">Se quiser comprar alguma coisa, posicione-se frente a ela e clique em AÇÇO</quote>
    <quote id="28" type="1">Uma enxada custa 20 zlitos.</quote>
    <quote id="29" type="1">10 pontos de vida custam 20 zlitos.</quote>
    <quote id="30" type="1">10 pontos de magia custam 20 zlitos.</quote>
    <quote id="31" type="1">Essa panela nÆo está a venda, é apenas decoraçÆo.</quote>
    <quote id="32" type="1">Com essas histórias de caça à nossa parte da chave, todo mundo ficou maluco. Além disso, nÆo acredito nessa história. Tenho certeza de que Roger perdeu-a em casa antes de ser comido pelo monstro !! Enfim, isso incentiva o comercio.</quote>
    <quote id="33" type="1">Haaaaa, é mesmo um problema sério essa história !! Temos que achar, né, essa parte. Porque sem ela, nÆo tem cerimônia, e daí nÆo tem paraíso !! Baaah, nÆo estou nem aí, tenho a minha Bellevigne... E aí, mais um copinho ?</quote>
    <quote id="34" type="1">Tenho certeza de que nossa parte da chave está enterrada aqui. Ela só pode estar escondida na grama. O prefeito nÆo poderia enterrá-la sob o rochedo de qualquer maneira.</quote>
    <quote id="35" type="1">Eu, eeé, cavo aqui porque é um lugar como outro qualquer. Todo mundo está cavando, entÆo porque nÆo eu ? HÆ ? E porque nÆo aqui ?</quote>
    <quote id="36" type="1">Roger de la Fontaine, ele tinha o costume de chegar bem perto do gás. Acho que foi lá que ele escondeu nossa parte da chave !!</quote>
    <quote id="37" type="1">Com essa história de parte da chave perdida, todo mundo está a sua procura. Resultado, as crianças ficam comigo o dia inteiro. NÆo param de berrar, eu vou acabar mudando de negócio!!</quote>
    <quote id="38" type="1">Fique quieta !! Meus pais me colocaram aqui de castigo porque eu perdi a chave de casa. NÆo fui eu que perdi, foi a ladra da coruja que pegou. Uma coruja mecânica má !! E nÆo é um pobre coitado como você que vai me ajudar !!</quote>
    <quote id="39" type="9">Siiimm !!</quote>
    <quote id="40" type="9">Siiimm !!</quote>
    <quote id="41" type="9">Siiimm !!</quote>
    <quote id="42" type="9">Siiimm !!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
