<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>2</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="1">C'est impossible, je vous en empêcherai !!</quote>
    <quote id="2" type="1">Bonjour.</quote>
    <quote id="3" type="5">Twinsen... Twinsen, c'est moi, Sendell !!! Twinsen, un cataclysme cosmique est en route !!! La lune a commencé à bouger ! Elle va bientôt se précipiter sur Twinsun et détruire notre planète !!! Tu dois stopper Dark Monk et l'empêcher d'utiliser la machine infernale qu'il a construit dans la statue. Grâce à elle, il pourrait attirer et voler l'énergie que nous utiliserions pour stopper la lune !!! Tu dois te procurer les quatre fragments de clé, que les races Esmers protègent et sortent à chaque cérémonie. Avec eux, la statue de Dark Monk sortira du cratère !! Lorsque tu auras stoppé Dark Monk, il te faudra revenir sur Twinsun, et dans le puits des Sendells, je t'aiderai à stopper la Lune !!</quote>
    <quote id="4" type="1">Enfin te voilà ! Je t'attendais Twinsunien, Dark Monk m'a beaucoup parlé de toi !!</quote>
    <quote id="5" type="3">C'est fini Twinsen, tu as perdu. Et pour rendre ta défaite plus amère, je vais te révéler la vérité. @ Avec toutes ces croyances, je n'étais pas maître de ma planète, les gens n'écoutaient que les prêtres de Dark Monk !! Un jour un étranger a atterri sur Zeelich et m'a proposé de se faire passer pour Dark Monk. Ensemble nous avons fait croire qu'il allait réaliser la grande prophétie. Bien sûr, la réalité est toute autre. @ Je ne sais pas pourquoi, mais Dark Monk veut s'approprier l'énergie magique contenue dans ta planète. Et comme je veux devenir le maître de Zeelich, nous avons fait affaire !!!</quote>
    <quote id="6" type="3">Twinsunien, Dark Monk est imbattable. Dans sa statue, il a construit une machine capable de stocker l'énergie magique qu'il compte voler à ta planète !!! @ Mes agents sont allés sur Twinsun pour enlever vos mages car nous avions besoin d'eux pour attirer l'énergie de ta planète jusqu'à Zeelich. Mais nous avons dû enlever les enfants car les mages refusaient de coopérer !! @ Tu étais notre seul obstacle. Mais désormais, nous avons gagné. La destruction de Twinsun et l'utilisation de la machine interviendront lors de la prochaine cérémonie. Et tu ne m'empêcheras pas de déclencher les réacteurs lunaires !!!</quote>
    <quote id="7" type="1">Qui êtes-vous ? Ceci est la navette personnelle de l'Empereur ! Vous n'avez rien à faire ici !!!</quote>
    <quote id="8" type="9">Hhiiiiii !!!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
