<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<texts>
	<text id="0">Normal</text>
	<text id="1">Deportivo</text>
	<text id="2">Agresivo (Manual)</text>
	<text id="3">Discreto</text>
	<text id="4">Agresivo (Auto)</text>
	<text id="5">Volar con el Proto-Pack</text>
	<text id="6">Pedir el Proto-Pack</text>
	<text id="7">Volumen de la Música</text>
	<text id="8">Volumen de los Efectos sonoros</text>
	<text id="9">Volumen del CD</text>
	<text id="10">Volumen Line In</text>
	<text id="11">Volumen General</text>
	<text id="12">Retorno</text>
	<text id="13">Guardar Ajustes</text>
	<text id="14">Nueva partida</text>
	<text id="15">Continuar una partida</text>
	<text id="16">Salir</text>
	<text id="17">Menú de Opciones</text>
	<text id="18">Cancelar</text>
	<text id="19">Regreso al menú anterior</text>
	<text id="20">Abandonar la partida</text>
	<text id="21">Continuar</text>
	<text id="22">Ajuste de los volúmenes sonoros</text>
	<text id="23">Detalles de los Polígonos (Alto)</text>
	<text id="24">Sombras (Todas)</text>
	<text id="25">Zoom escénico Activo</text>
	<text id="26">Detalles de Polígonos (Medio)</text>
	<text id="27">Sombras de los personajes</text>
	<text id="28">Zoom de Escena Activo</text>
	<text id="29">Detalles Polígonos (Bajo)</text>
	<text id="30">Sin sombras</text>
	<text id="31">Sin Zoom de escenas</text>
	<text id="32">Creación de un nuevo Jugador:</text>
	<text id="33">Copiar una partida grabada</text>
	<text id="34">Introduzca su Nombre</text>
	<text id="35">¡Jugador existente! Reinténtelo.</text>
	<text id="36">Introduzca el nuevo Nombre</text>
	<text id="37">Eliminar una partida grabada</text>
	<text id="38">Gestión de partidas grabadas</text>
	<text id="39">Opciones avanzadas</text>
	<text id="40">Eliminar une copia de seguridad</text>
	<text id="41">Transfiere voces.</text>
	<text id="42">Copiando los ficheros voces en disco duro, espere.</text>
	<text id="43">RELENTLESS Twinsen&apos;s Adventure</text>
	<text id="44">Idea original de Frederick Raynal</text>
	<text id="45">Producido por Adeline Software Int.</text>
	<text id="46">Programación :</text>
	<text id="47">ÿÿÿÿFrédérick Raynal</text>
	<text id="48">ÿÿÿÿLaurent Salmeron</text>
	<text id="49">ÿÿÿÿSerge Plagnol</text>
	<text id="50">ÿÿÿÿFrantz Cournil</text>
	<text id="51">ÿÿÿÿOlivier Lhermite</text>
	<text id="52">Objetos 3D y Animaciones:</text>
	<text id="53">ÿÿÿÿDidier Chanfray</text>
	<text id="54">Decorado:</text>
	<text id="55">ÿÿÿÿYaël Barroz</text>
	<text id="56">ÿÿÿÿJean-Marc Torroella</text>
	<text id="57">Guión y Diseño:</text>
	<text id="58">ÿÿÿÿJean-Jacques Poncet</text>
	<text id="59">Diálogos:</text>
	<text id="60">Codificación de escenas:</text>
	<text id="61">ÿÿÿÿSébastien Viannay</text>
	<text id="62">Secuencias vídeo:</text>
	<text id="63">ÿÿÿÿFrédéric Taquet</text>
	<text id="64">Música :</text>
	<text id="65">ÿÿÿÿPhilippe Vachey</text>
	<text id="66">Comprobadores:</text>
	<text id="67">ÿÿÿÿEmmanuel Oualid</text>
	<text id="68">ÿÿÿÿNicolas Viannay</text>
	<text id="69">ÿÿÿÿAlexis Madinier</text>
	<text id="70">ÿÿÿÿLionel Chaze</text>
	<text id="71">ÿÿÿÿVijay Maharaj</text>
	<text id="72">Control de calidad</text>
	<text id="73">Ruidos:</text>
	<text id="74">ÿÿÿÿLittle Phil V.</text>
	<text id="75">Dirigida par Frédérick Raynal</text>
	<text id="76">Little Big Adventure</text>
	<text id="77">¡Acabas de encontrar tu Holomapa! Utilízalo moviéndote por el inventario, con la tecla (SHIFT), o directamente con la tecla (H).</text>
	<text id="78">¡Acabas de encontrar tu Bola Mágica! ¡Pruébala con los clones!</text>
	<text id="79">¡Acabas de robar el Sable del Dr. FunFrock!</text>
	<text id="80">Acabas de descubrir la Trompa de Gawley, que tus antepasados habían dejado ahí para ti.</text>
	<text id="81">Acabas de alcanzar el primer nivel de Magia al encontrar la Túnica legada por tus antepasados. Gracias a ella podrás, de ahora en adelante, almacenar magia.</text>
	<text id="82">Acabas de alcanzar el segundo nivel de Magia, encontrando el Libro de Bù.</text>
	<text id="83">Acabas de alcanzar el tercer nivel de Magia encontrando el Medallón de Sendell.</text>
	<text id="84">Acabas de alcanzar el cuarto nivel de Magia llenando tu frasco de Agua Clara. ¡A partir de este momento podrás neutralizar a los clones más poderosos!</text>
	<text id="85">De ahora en adelante eres poseedor de la Tarjeta Magnética Roja.</text>
	<text id="86">Gracias a esta tarjeta eres el cuarto miembro del Club de los Duendes. ¡Ahora depende de tí!</text>
	<text id="87">Acabas de encontrar tu Tarjeta de Identidad.</text>
	<text id="88">Ahora tienes el salvoconducto del Arquitecto.</text>
	<text id="89">Ahora dispones del Proto-Pack.</text>
	<text id="90">Los Kami te han dado un Monoesquí.</text>
	<text id="91">Posees un Meca-Pingüino.</text>
	<text id="92">Acabas de recuperar una parte de tus reservas de combustible.</text>
	<text id="93">Acabas de robar una Bandera Pirata.</text>
	<text id="94">Acabas de encontrar una Flauta Mágica.</text>
	<text id="95">El Sabio te ha dado la Guitarra del Espacio.</text>
	<text id="96">Acabas de comprar un Secador de Pelo.</text>
	<text id="97">Acabas de encontrar la llave perdida por tu antepasado Hegésipo.</text>
	<text id="98">¡Acabas de encontrar un Frasco de Jarabe!</text>
	<text id="99">Ahora tu frasco está vacío.</text>
	<text id="100">Posees un Billete para el Ferry.</text>
	<text id="101">Acaban de darte un teclado numérico.</text>
	<text id="102">Ahora posees una cafetera.</text>
	<text id="103">Lanktir te ha dado su lista.</text>
	<text id="104">Holomapa Tecla (H). El holomapa indica tu posición en el planeta. Durante tu búsqueda, las flechas designan los lugares importantes que te han sido revelados. Desaparecen una vez cumplida la misión. El Holomapa gira sobre sí mismo presionando la tecla (CTRL) más las flechas de dirección. Pulsando las flechas de dirección, puedes hacer desfilar los textos correspondientes a las flechas visibles en el holomapa.</text>
	<text id="105">Bola Mágica Tecla (ALT). Cuando alcanzas un nuevo nivel de magia, ésta adquiere un nuevo nivel de poder de encantamiento. Sus trayectorias se vuelven también más eficaces en cada nivel, ¡siempre y cuando tengas suficiente magia en reserva! Ya que la Bola consume magia cada vez que es lanzada.</text>
	<text id="106">Sable Mágico. Con el Sable en mano (Tecla ENTRAR), pulsa la tecla (ALT) para dar una estocada. ¡Esta es el arma más potente de este planeta! Puedes utilizar de nuevo la Bola Mágica reseleccionándola.</text>
	<text id="107">Trompa de Gawley: Tecla (ENTRAR) para utilizar ante un sello de Sendell. Permite romperlos. Puedes acceder así a nuevos lugares.</text>
	<text id="108">Túnica. Gracias a este símbolo mágico, acabas de alcanzar el primer nivel de poder.</text>
	<text id="109">Libro de Bù (y PROFECIA). Tecla (ENTRAR) para leer la profecía. Gracias a este símbolo mágico, acabas de alcanzar el segundo nivel de poder. También, puedes leer las runas y hablarle a los animales.</text>
	<text id="110">Medallón de Sendell. Gracias a este símbolo mágico, acabas de alcanzar el tercer nivel de poder.</text>
	<text id="111">Medallón de Sendell. @ Te permitirá alcanzar el tercer nivel de poder.</text>
	<text id="112">Frasco de Agua Clara. Gracias a este símbolo mágico, acabas de alcanzar el cuarto nivel de poder. ¡Puedes neutralizar hasta los clones más poderosos!</text>
	<text id="113">Frasco de Agua Clara. @ Te permitirá alcanzar el cuarto nivel de poder.</text>
	<text id="114">Tarjeta Magnética Roja. Te permite abrir las puertas con una cerradura magnética roja.</text>
	<text id="115">Tarjeta Azul del Club de los Duendes. Gracias al polvo de estrellas del que está impregnada, esta tarjeta te permite abrir las puertas con cerraduras magnéticas azules.</text>
	<text id="116">Tarjeta de Identidad de Twinsen. Esta tarjeta te permite identificarte ante las autoridades, no está de más que sepas que ¡ saliste muy bien en la foto !</text>
	<text id="117">Salvoconducto de Mies van der Rooh. Este salvoconducto debe permitirte entrar en el Centro de Teleportación. Tendrás que utilizar también la Trompa de Gawley a la izquierda después del primer puesto de guardia.</text>
	<text id="118">Proto-Pack. Se pilota con las flechas de dirección.</text>
	<text id="119">Monoesquí. Se puede emplear solamente en el Hamalayi, entre dos banderas que marquen el inicio de una pista.</text>
	<text id="120">Meca-Pingüino. Los clones rojos detestan este juguete idiota.</text>
	<text id="121">Combustible, extracto de melaza. No puedes utilizar el vehículo cuando el indicador marca cero.</text>
	<text id="122">Bandera Pirata. Es posible izarla en un barco.</text>
	<text id="123">Flauta Mágica. Las melodías encantadoras de este instrumento pueden derretir el Agua Clara cuando está congelada, así como hacer que broten flores en el desierto.</text>
	<text id="124">Guitarra del Espacio. Encontrada en medio de un asteroide que se estrelló en el Desierto de la Hoja Blanca, le aporta a Twinsun nuevas armonías.</text>
	<text id="125">Secador de Pelo</text>
	<text id="126">Llave Ancestral. Permite abrir el escondite secreto de Twinsen.</text>
	<text id="127">Frasco de Jarabe. Este frasco contiene 50 Cl de un jarabe rojo muy concentrado.</text>
	<text id="128">Frasco vacío</text>
	<text id="129">Billete de Ferry</text>
	<text id="130">Teclado Numérico. Una vez colocado en una puerta dentro del Centro de Teleportación, da acceso a una habitación llena de Meca-Pingüinos.</text>
	<text id="131">Cafetera. Hay que devolverla a un tal Lanktir que vive al lado del bazar en la isla Próxima.</text>
	<text id="132">Lista de bonos: Tecla (ENTRAR) para leerla.</text>
	<text id="133">Amuleto Trébol: Tecla (ENTRAR), utilizando este trébol, empleas una de tus posibilidades de recargarte al máximo.</text>
	<text id="134">Lugar vacío</text>
	<text id="135">Situado en la periferia de una galaxia poco frecuentada, Twinsun es un planeta reciente . Movido por una lenta rotación sobre sí mismo, es un mundo estabilizado entre dos soles. @ En el ecuador se ha formado una alta cadena montañosa, que lo divide en dos hemisferios iluminados cada uno por un sol. @ El hemisferio norte es más caliente y el cielo toma un tono anaranjado. Pero a excepción del cinturón glacial, el clima del astro es templado, lo que favoreció la aparición de la vida en la superficie. En algunos siglos se desarrollaron principalmente 4 especies: los Burbujos, los Conejunos, los Colines, y los Elefos. Hasta hace poco, estas especies aún vivían en armonía, pero apareció un tirano: el Dr. FunFrock.</text>
	<text id="136">Desde que tomó el poder, la población vive bajo un régimen dictatorial. El tirano ha implantado una sociedad policial donde reina la sospecha. El es todopoderoso y dirige a la población con mano de hierro gracias al dominio de dos técnicas: el clonaje y la teleportación. @ A partir de un modelo de cada especie, duplica hasta el infinito económicos soldados y serviles. Luego puede desplazarlos instantáneamente, gracias a una red de teléportadores que cubren todo el planeta.</text>
	<text id="137">Hace algunos años, argumentando la protección de la población, el Dr. FunFrock reagrupó a todos los habitantes en el hemisferio sur. La represión es dura. Cada día tiene su cuota de arrestos, y raros son los resistentes que creen aún en la libertad. @ Para conservar la esperanza, evocan a veces una antigua leyenda, así como el nombre de una diosa: Sendell. Estas dos creencias están prohibidas por el Dr. FunFrock. @ @ Mientras tanto ... un joven colines llamado Twinsen tiene extraños sueños ...</text>
	<text id="138">&quot;El día vendrá en el que de entre las especies presentes o futuras, alguien se levantará y dirá: @ &quot;¡Este mundo será de ahora en adelante mío y las @ &quot;llaves del poder me pertenecerán! @ Ese día llegará ya que la avidez y la violencia son comunes a todas las especies del universo. Si ese día el peligro es demasiado grande, el Elegido se dará a conocer. Se levantará contra el tirano y lo abatirá, liberará y reconciliará a los pueblos. Ya que en el transcurso del tiempo sus antepasados habrán reunido en su casa armas e información para su victoria. Sin embargo, para triunfar deberá poseer 4 símbolos mágicos: la Túnica, el Libro de Bù, el Medallón de Sendell y un Frasco de Agua Clara. El día del peligro, Sendell aparecerá en su sueño para anunciar al Heredero que la hora del combate final ha llegado. ¡Deberá entonces ir al Pozo de Sendell donde ella le confiará sus poderes!&quot;</text>
	<text id="139">Emplazamientos de ciertos tréboles y cajas: @ En la isla de la Ciudadela hay una caja de trébol en las alcantarillas, y otra en la bodega de la taberna; un trébol está custodiado por un soldado que se encuentra detrás de las bolsas de arena. Otro trébol está custodiado por un clon en medio de las ruinas en la isla Principal. Otro trébol se encuentra en el techo del Museo de la Marina. Otro está custodiado por un elefoclon a la derecha de la entrada del Centro de Teleportación. Otro está custodiado por un soldado delante de la Fortaleza de FunFrock.</text>
	<text id="140">Isla de la Ciudadela</text>
	<text id="141">Isla Principal</text>
	<text id="142">Desierto de la Hoja Blanca</text>
	<text id="143">Isla Próxima</text>
	<text id="144">Isla de la Rebelión</text>
	<text id="145">Cadena del Hamalayi</text>
	<text id="146">Isla Tippett</text>
	<text id="147">Isla Brundle</text>
	<text id="148">Isla de la Fortaleza</text>
	<text id="149">Isla Polar</text>
	<text id="150">Lago de Agua Clara @ (Cadena del Hamalayi)</text>
	<text id="151">Castillo de agua (Isla Principal)</text>
	<text id="152">Casa de Twinsen @ (Isla de la Ciudadela)</text>
	<text id="153">Celda del falsificador @ (Isla Principal)</text>
	<text id="154">Farmacia @ (Isla de la Ciudadela)</text>
	<text id="155">Casa del falsificador @ (Isla Próxima)</text>
	<text id="156">Cuartel General del Dr. FunFrock @ (Isla Principal)</text>
	<text id="157">Centro de Teleportación @ (Isla Brundle)</text>
	<text id="158">Museo de la Marina @ (Isla Próxima)</text>
	<text id="159">Centro de Clonaje y Fortaleza @ (Isla de la Fortaleza)</text>
	<text id="160">Piedra Rúnica @ (Isla Próxima)</text>
	<text id="161">Farmacia @ (Isla de la Ciudadela)</text>
	<text id="162">Piedra Rúnica</text>
	<text id="163">Casa del arquitecto Mies van der Rooh. Calle del Escarabajo @ (Isla de la Ciudadela)</text>
	<text id="164">Pozo de Sendell @ (Isla Polar)</text>
	<text id="165">Biblioteca @ (Isla Principal)</text>
	<text id="166">Puerto-Belooga @ (Isla Principal)</text>
	<text id="167">Proxim-City @ (Isla Próxima)</text>
	<text id="168">Fábrica de mutantes @ (Cadena del Hamalayi)</text>
	<text id="169">&quot;Para encontrar el tesoro del Capitán El Tuerto, el viajero que desembarca en el Puerto de la Isla Próxima debe tomar como referencia el punto de amarre más próximo. Colocándose de espaldas a los barcos amarrados, debe realizar el siguiente recorrido en modo DISCRETO: @ 6 pasos al Norte (de frente), luego 6 pasos al Este (a la derecha) por la pequeña pendiente. 2 pasos al Norte (de frente) hasta el basurero de metal, 3 pasos al Este (a la derecha) para llegar a una lámpara. Debe colocarse EXACTAMENTE entre las dos 2 lámparas, y luego dar 8 pasos al Norte (de frente) para alcanzar un portalón. El tesoro del Capitán El Tuerto se encuentra en el edificio detrás del portalón&quot;.</text>
	<text id="170">¿Qué hacen aquí? Este sector está prohibido al público.</text>
	<text id="171">¡Alto!</text>
	<text id="172">Prisionero Twinsen, ¡deje de moverse!</text>
	<text id="173">¡Eh Uds. No forman parte de mis enfermeros! ¡Activen la alarma!</text>
	<text id="174">Hola colega.</text>
	<text id="175">¡Un prisionero se escapa! @ ¡Activen la alarma!</text>
	<text id="176">&quot;PROHIBICION Nø 1024-GH : @ El Dr. FunFrock recuerda que está formalmente prohibido hacer alusión a la susodicha Leyenda.&quot;</text>
	<text id="177">&quot;Larga vida y Gloria al venerado Dr FunFrock, que nos salva de las supersticiones.&quot;</text>
	<text id="178">Mira, ¿y si tratara de llamar la atención de un guardia?</text>
	<text id="179">Buenos días</text>
	<text id="180">¡Ah, por fin te encuentro mi amor! Ven dentro, todos los clones deben estar buscándote.</text>
	<text id="181">Twinsen ¿dónde estabas? Estaba loca de inquietud.</text>
	<text id="182">Acabo de evadirme del manicomio. Me creen un agitador debido a los extraños sueños de los que te hablé. Aquellos en los que Sendell me llamaba.</text>
	<text id="183">Vengo a husmear por aquí, dado que nadie vigila este rincón. Para evitar que me vean los guardias me escondo en el camión. Basta meterse entre los desechos y ser suficientemente DISCRETO.</text>
	<text id="184">¡Hola! ¿Qué haces ahí? ¿Sabes que puedes leer los carteles? Hay que colocarse delante y pulsar ACCION en modo normal.</text>
	<text id="185">¡Uh ... Hola!</text>
	<text id="186">Yo sé donde han ido y te ayudaré si me invitas a un trago. Dile dos palabras al camarero.</text>
	<text id="187">Ud. está detenido aquí por agitador. Sabemos por un informador que pretende haber tenido sueños proféticos. @ ¡Cálmese, vamos a autopsi... quiero decir a sanarlo!</text>
	<text id="188">Ya no hay más que esperar a que el camión esté en su lugar.</text>
	<text id="189">¡Prohibido circular fuera de la Ciudadela con esa vestimenta!</text>
	<text id="190">¡Twinsen! ¿Qué haces ahí? Sé muy bien que fuiste arrestado ayer.</text>
	<text id="191">¡Me han liberado por buena conducta!</text>
	<text id="192">¡Imposible! ¡Nadie sale vivo de la Ciudadela!</text>
	<text id="193">&quot;ANUNCIO Nø 357-G : @ Un nuevo módulo automático de vigilancia circula en la ciudad. Todos los ciudadanos deben permanecer inmóviles cuando éste se aproxime.&quot;</text>
	<text id="194">¡Nadie puede utilizar ese robot!</text>
	<text id="195">¡Enfermero, tiene pinta de perdido! Utilice su holomapa si ya no recuerda cómo regresar a casa.</text>
	<text id="196">Bienvenido a bordo. ¡Tiene suerte, nos han anunciado que tendremos un tiempo magnífico durante el viaje!</text>
	<text id="197">En mi opinión, es tiempo de utilizar lo que escondiste en casa.</text>
	<text id="198">¡Abra, sabemos que está ahí!</text>
	<text id="199">Están acusados de complicidad con un evadido. Sígannos.</text>
	<text id="200">Busco una joven. Está escoltada por dos elefoclones.</text>
	<text id="201">¡Alerta, ahí está el evadido!</text>
	<text id="202">Parece que se pueden leer todos los carteles. Colocándose delante, y luego pulsando ACCION en modo normal. De todas maneras, ¡Yo no sé leer!</text>
	<text id="203">No los he visto. @ ¡Lo siento!</text>
	<text id="204">Los he visto en el puerto hace un momento. Partieron hacia otra isla. Es raro, ya que generalmente los prisioneros se quedan en la Ciudadela.</text>
	<text id="205">Es necesario un billete para embarcar en el ferry señor. Puede comprar uno justo al lado.</text>
	<text id="206">Buenos días, desea un boleto para el... ¡Alerta, es el evadido!</text>
	<text id="207">¡Me llega a la punta de la trompa! Hay 4 cajas en el depósito y no logro ordenarlas sobre las 4 cruces pintadas en el suelo. Hasta daría un billete para el ferry, a quien sea capaz de ordenarlas en mi lugar.</text>
	<text id="208">¡Eh...! ¡Usted allí, venga!</text>
	<text id="209">¡Es imposible abrir esta caja con el lumbago que tengo! Ayúdeme y podrá quedarse con una parte de su contenido. Basta colocarse delante de la caja - en modo normal - y pulsar ACCION. Así se puede buscar en muchas cosas: armarios, basureros, etc...</text>
	<text id="210">Mira vecino, con mi hijo he reparado la trampilla de su chimenea. Después añadiremos una barandilla alrededor. ¡Es extraño que esté tan lejos de su casa! @ Además, según mi hijo, muchas cosas son extrañas en su casa, ¡y él sabe lo que dice, es arquitecto!</text>
	<text id="211">Finalmente, olvídese de la barandilla alrededor de la chimenea. He reflexionado y me gusta así.</text>
	<text id="212">Buenos días</text>
	<text id="213">Pruebe en la taberna, nunca se sabe.</text>
	<text id="214">Esta vez las cajas están bien ordenadas. Gracias y aquí tiene su billete para el ferry.</text>
	<text id="215">Busco los planos del Centro de Teleportación, misión especial para el buen Dr. FunFrock.</text>
	<text id="216">Entre entonces, vecino, vamos a ver eso juntos, ya que es muy complejo.</text>
	<text id="217">Me han encargado que inspeccione este edificio, ya que está en parte construido sobre ruinas que tienen un sello extraño. Imagínese que un loco ataca diferentes lugares que tienen ese tipo de sello. Y este fin de semana he tenido un trabajo atroz gracias a él @ Tememos por el Centro de Teleportación: su punto débil se sitúa a la izquierda después del primer puesto de guardia.</text>
	<text id="218">Necesitará mi tarjeta para entrar en el centro. Está sobre la mesa de dibujo. Y si atrapa a ese vándalo con su rara Trompa, ¡déle un buen puntapié en el trasero de mi parte!</text>
	<text id="219">Vea a mi hijo, ya regresó de su trabajo. A propósito, ¡qué pena lo de su casa: han venido clones con un tanque de asalto, lo estaban buscando!</text>
	<text id="220">Me gustaría invitarle a un trago al elefos que está en el piso de arriba.</text>
	<text id="221">Bien señor, pero la consumición le costará 10 Kashes.</text>
	<text id="222">¡Escóndete rápido, no paran de disparar!</text>
	<text id="223">&quot;¡Conserven el planeta limpio!&quot;</text>
	<text id="224">¡Bueno,! ¿Qué he hecho con mi llave?</text>
	<text id="225">¡Papá! ¿Llevas una llave contigo?</text>
	<text id="226">Basta con pedirlo.</text>
	<text id="227">Tengo que entrar en el Centro de Teleportación.</text>
	<text id="228">No hay que ser agresivo todo el tiempo. No le hablo a los agresivos.</text>
	<text id="229">¡10 Kashes! ¡Es demasiado caro!</text>
	<text id="230">¡Acabas de encontrar todos los objetos que contenía tu inventario!</text>
	<text id="231">Jamás intente teleportarse. ¡Es muy peligroso, sólo los clones pueden hacerlo!</text>
	<text id="232">&quot;Bienvenido a Lupin-Burgo @ (Isla de la Ciudadela).&quot;</text>
	<text id="233">A propósito, los clones han confiscado ya la llave de mi bodega, no se asombren entonces, ¡pero pronto regresarán a cerrar la taberna!</text>
	<text id="234">&quot;Bienvenido a la Isla de la Ciudadela.&quot;</text>
	<text id="235">Vamos a cerrar esta taberna, ¡les ordeno que salgan!</text>
	<text id="236">Buenos días, rara esta Leyenda, ¿no?</text>
	<text id="237">Las 4 cajas no están sobre las 4 cruces, ¡prueba una vez más!</text>
	<text id="238">No sé nada de eso y además está prohibido hablar de ello.</text>
	<text id="239">¡Los he visto! Han partido hacia otra isla, pero ignoro a cuál.</text>
	<text id="240">¡Está prohibido hablar de esto!</text>
	<text id="241">¡Bah...! No me interesa. Infórmese en la biblioteca o vaya a buscar olvido a la taberna; o aún mejor, haga a la inversa.</text>
	<text id="242">Lo que es raro es que hable de esto, ya que está prohibido.</text>
	<text id="243">No sé. Los libros que hablaban de eso han sido confiscados y reunidos en la isla Principal.</text>
	<text id="244">¡Está prohibido hablar de eso!</text>
	<text id="245">¡Prisionero Twinsen, ya estoy harto de verlo aquí, así que no agrave su situación!</text>
	<text id="246">Un consejo: ríndase en lugar de provocarnos.</text>
	<text id="247">No se salvará evocando esa propaganda subversiva.</text>
	<text id="248">Ud. sabe, yo soy barman, y las bromas de bar y cuentos raros ¡me llegan al corazón!</text>
	<text id="249">No sé nada, pero la taberna estará pronto cerrada. ¡Seguro!</text>
	<text id="250">Buenos días</text>
	<text id="251">Yo no sé nada. Pero de todos modos me puedes pagar un trago.</text>
	<text id="252">&quot;Esta estancia contiene información y armas recogidas a lo largo de las generaciones para ayudar al Heredero que será un día designado en el seno de nuestra familia. La llave de esta pieza fue transmitida de generación en generación, y Hegésipo, nuestro antepasado, fue el último depositario. Durante un viaje pereció en el mar, víctima del terrible pirata El Tuerto. Hoy nadie sabe dónde se encuentra el tesoro del pirata El Tuerto que, seguramente, aún contiene esa llave de oro.&quot;</text>
	<text id="253">&quot;Tú que estás leyendo este texto, tienes que saber que existen 3 Piedras Rúnicas en este mundo. Sus emplazamientos están ahora indicados en tu Holomapa. Son grandes piedras levantadas en las cuales están inscritos textos en runas que deben ayudar al Heredero en su búsqueda de Sendell. La 3ra piedra indica el emplazamiento exacto del Pozo de Sendell. Además de la ayuda que dan estos textos, cada piedra encierra un secreto&quot;</text>
	<text id="254">&quot;Calle del Escarabajo @ (Isla de la Ciudadela).&quot;</text>
	<text id="255">¡Está bien, vayan!</text>
	<text id="256">¡No tiene suficientes kashes, regrese más tarde!</text>
	<text id="257">Buenos días</text>
	<text id="258">&quot;Caramelos con Puntos de Vida: ¿quiere 10 corazones por 10 Kashes?&quot;</text>
	<text id="259">Sí, compro.</text>
	<text id="260">No gracias.</text>
	<text id="261">¡No tiene suficientes Kashes!</text>
	<text id="262">Buenos días, me interesa la historia del pirata El Tuerto.</text>
	<text id="263">&quot;L.B.A. @ Servicio de alcantarillas de Lupin-Burgo @ Calle del Pequeño Vaco&quot;</text>
	<text id="264">&quot;L.B.A. @ Servicio de alcantarillas de Lupin-Burgo @ Plaza Dr. FunFrock&quot;</text>
	<text id="265">¡Alto!</text>
	<text id="266">¡Eh! ¡pero Ud. no forma parte de mis enfermeros! ¡Activen la alarma!</text>
	<text id="267">Hola colega.</text>
	<text id="268">Hola colega.</text>
	<text id="269">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</text>
	<text id="270">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</text>
	<text id="271">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</text>
	<text id="272">Buenos días vecino.</text>
	<text id="273">Buenos días vecino</text>
	<text id="274">Buenos días</text>
	<text id="275">Buenos días</text>
	<text id="276">Buenos días</text>
	<text id="277">¡Hola amigo!</text>
	<text id="278">Buenos días</text>
	<text id="279">Buenos días</text>
	<text id="280">Ud. está detenido aquí por agitador.</text>
	<text id="281">¡Oye enfermero! Utiliza tu holomapa si estás perdido.</text>
	<text id="282">¡En efecto el holomapa es la tecla&quot;H&quot;! Hay que pensar en recuperarlo o si no en comprar uno en el bazar de la isla Principal.</text>
	<text id="283">No los he visto. @ @ ¡Lo siento!</text>
	<text id="284">Me gustaría ayudarte, pero no los he visto.</text>
	<text id="285">No los he visto. @ @ ¡Lo siento!</text>
	<text id="286">¡Nunca los he visto, no me he movído de aquí!</text>
	<text id="287">Ah no los he visto. Intente en la taberna, nunca se sabe.</text>
	<text id="288">Yo, no he visto a nadie, pero pregunte dentro en la taberna.</text>
	<text id="289">Se necesita un billete para embarcar en el ferry señor. Puede comprarlos aquí al lado.</text>
	<text id="290">Déjeme tranquilo, no tengo nada que decirle.</text>
	<text id="291">Pruebe en la taberna, nunca se sabe.</text>
	<text id="292">Pruebe a ver en la taberna, es ahí donde pasan ese tipo de cosas.</text>
	<text id="293">¡No te pongas nervioso hijo, no le hablo a los nerviosos!</text>
	<text id="294">Pero cálmese, o no le hablaré más.</text>
	<text id="295">¿Sabía que los teléportadores son peligrosos para todas las especies? ¡Sólo los clones pueden utilizarlos!</text>
	<text id="296">Un consejo: ríndanse en lugar de provocarnos.</text>
	<text id="297">¡Silencio!</text>
	<text id="298">¡Gracias viejo!</text>
	<text id="299">¡Trataba de escavar un túnel, pero el ruido los ha alertado!</text>
	<text id="300">¿Dónde quieres ir?</text>
	<text id="301">A la isla Principal</text>
	<text id="302">Al Desierto de la Hoja Blanca</text>
	<text id="303">A la isla Próxima</text>
	<text id="304">A la isla de la Rebelión.</text>
	<text id="305">¡Me quedo aquí!</text>
	<text id="306">¡Bah...! No me interesa.</text>
	<text id="307">¡Hola!</text>
	<text id="308">¡Lo siento, no la he visto!</text>
	<text id="309">¡No sé qué son esas cosas!</text>
	<text id="310">Bueno, deje de hablar de eso, es motivo como para encontrarse en la Ciudadela.</text>
	<text id="311">No veo de qué se trata.</text>
	<text id="312">Sé que El Tuerto había hecho redactar para sí una especie de bitácora. (Ese pirata era prácticamente analfabeto). ¡Y el patrón de la taberna de la isla Principal sabe donde se encuentra!</text>
	<text id="313">Han tomado un barco rápido hace un rato, con destino desconocido.</text>
	<text id="314">Un día uno de mis marineros sugirió que El Tuerto era mi antepasado, y... ¡en fin! ¡Son muy emocionantes los funerales en el mar!</text>
	<text id="315">No puedo hacer nada por Ud. amigo. No tengo nada que decirle.</text>
	<text id="316">¡Eso no le interesa!</text>
	<text id="317">Pregúntele al marinero, él debe conocer a su pirata El Tuerto.</text>
	<text id="318">¡Yo no!</text>
	<text id="319">¿Ud. cree? En primer lugar, no le conozco.</text>
	<text id="320">Pregúntele a uno de mis colegas que trabaja en el puerto, en el depósito. El conoce la historia del pirata El Tuerto.</text>
	<text id="321">Hay una biblioteca en la isla Principal, pero no sé si allí hay libros sobre la Leyenda.</text>
	<text id="322">No sé nada de esa historia.</text>
	<text id="323">Lo siento, pero no veo de qué se trata.</text>
	<text id="324">¡No sé!</text>
	<text id="325">¡No estoy al corriente de esta misión!</text>
	<text id="326">¡Ah sí! Bueno, es una pena pero no sé nada.</text>
	<text id="327">Nunca he visto esos planos.</text>
	<text id="328">¿Qué leyenda? ¡Yo no conozco ninguna leyenda!</text>
	<text id="329">Buenos días</text>
	<text id="330">Pregúntele a un marino por esa historia.</text>
	<text id="331">Lo siento, no sé dónde están.</text>
	<text id="332">¡Bah...! no me interesa.</text>
	<text id="333">Esas son cosas del pasado, en nuestros días ya no hay piratas.</text>
	<text id="334">Lo siento, no sé de qué se trata.</text>
	<text id="335">No los he visto, pero pruebe a preguntar en la taberna.</text>
	<text id="336">¡Jamás he escuchado hablar de eso!</text>
	<text id="337">¡Busco los planos del Centro de Teleportación! ¡Misión especial!</text>
	<text id="338">No los he visto. @ @ ¡Lo siento!</text>
	<text id="339">Lo siento vecino, no sé de qué habla.</text>
	<text id="340">Pruebe en el puerto, todos los marinos conocen a ese pirata.</text>
	<text id="341">Buenos días, busco a una amiga, va escoltada por dos elefoclones.</text>
	<text id="342">No la he visto, pero si ha sido arrestada, ¡eso no lo concierne a Ud.!</text>
	<text id="343">Ni siquiera sé de qué está hablando.</text>
	<text id="344">Muéstreme su billete para el ferry, por favor.</text>
	<text id="345">Pregúntele a un marinero, quizás él pueda ayudarlo.</text>
	<text id="346">Ignoro dónde están.</text>
	<text id="347">No los he visto.</text>
	<text id="348">Si todavía tienes ganas de tomar el ferry te ofrezco billetes a sólo 5 kashes: los imprimo yo mismo.</text>
	<text id="349">No tienes suficientes Kashes, regresa más tarde.</text>
	<text id="350">No hay más combustible.</text>
	<text id="351">Ah lo siento, pero han secuestrado el robot, parece que se necesita uno en una obra clasificada top-secret.</text>
	<text id="352">Gracias por haberles impedido que cierren mi taberna. Si algo de mi taberna le interesa, sírvase.</text>
	<text id="353">Haz como yo: colecciona tréboles y cajas, es necesario una caja para que contenga cada trébol. Y cada trébol te da una nueva oportunidad en las situaciones peligrosas.</text>
	<text id="354">He leído pasajes de su bitácora, ¡el tal El Tuerto era terrible! Si te interesa está en venta en el bazar del Viejo Burgo, en la isla Principal.</text>
	<text id="355">Ignoro dónde están.</text>
	<text id="356">No sé nada, pero parece que antes en la biblioteca habían obras que hablaban de eso.</text>
	<text id="357">Hola</text>
	<text id="358">Al Hamalayi.</text>
	<text id="359">No puedo ayudarte. Pídeselo a otro.</text>
	<text id="360">¡Piedad!</text>
	<text id="361">¡Alto!</text>
	<text id="362">Buenos días, busco a una amiga. Está escoltada por dos elefoclones.</text>
	<text id="363">Lo siento, no la he visto. Pero pruebe a ir a la casa del astrónomo en el Viejo Burgo, él está al corriente de muchas cosas.</text>
	<text id="364">Está prohibido hablar de eso.</text>
	<text id="365">Para ir a ver a mi primo, ¡colócate delante del lavabo y lávate las manos! ¡Je je!</text>
	<text id="366">He sido arrestado por haber estornudado en público, ¡es ridículo! Por el contrario, un guardián me ha dicho que hay un falsificador en la celda que se encuentra completamente a la derecha del Cuartel General</text>
	<text id="367">No puedo hacer nada por ti. Salvo quizá ... en vista de los riesgos que has tomado pueda confiar en ti. Fui arrestado en esta isla, pero antes de ello, le había confiado una falsa tarjeta roja a mi hermano que vive en la isla Próxima. Te la dará si le dices: &quot;Amos&quot; (nuestra casa está ahora indicada en tu Holomapa)</text>
	<text id="368">&quot;Cuartel General del Dr. FunFROCK. Entrada ¡ESTRICTAMENTE PROHIBIDA!&quot;</text>
	<text id="369">&quot;H. colines busca M. conejuna para relación amistosa (y más si hay afinidades).&quot;</text>
	<text id="370">¡Bah! No me interesa.</text>
	<text id="371">Tal como ves, yo no bebo nunca agua grumetillo. ¡Basta probar el agua de la ciudad para comprender por qué!</text>
	<text id="372">Este viejo pirata tiene razón, el agua de la ciudad tiene un gusto raro. Además se debe poder mejorar, el castillo de agua está situado en las montañas, al Norte (mira en tu holomapa).</text>
	<text id="373">Esta Leyenda es una falla en el poder de FunFrock. Debes descubrir por qué, es tu única esperanza de reencontrar a tu amiga.</text>
	<text id="374">Buenos días, extraña esta Leyenda, ¿no?</text>
	<text id="375">&quot;ANUNCIO Nø 358-G: Un detenido llamado Twinsen se ha escapado de la Ciudadela. Toda persona que lo viera debe denunciarlo al clon más próximo.&quot;</text>
	<text id="376">&quot;Horarios de apertura de la biblioteca de la isla Principal: @ Más o menos a todas horas&quot;.</text>
	<text id="377">Tenemos documentos sobre la &quot;Leyenda&quot; en el infierno de esta biblioteca, pero hace falta una autorización especial para consultarlos. Muéstreme su tarjeta de identidad.</text>
	<text id="378">Buenos días. Para ir a la isla de la Ciudadela se necesita un billete de embarque.</text>
	<text id="379">&quot;Muy estimado y respetado Dr. FunFrock, me he llevado los planos del Centro de Teleportación a casa para trabajar durante este fin de semana. Los traeré de vuelta el lunes. Firmado: Mies Van der Rooh, Arquitecto, Calle del Escarabajo, isla de la Ciudadela&quot;.</text>
	<text id="380">Me interesa la historia del Pirata El Tuerto.</text>
	<text id="381">Busco los planos del Centro de Teleportación. ¡Misión Especial!</text>
	<text id="382">¡Alerta! ¡Es el prisionero que se ha evadido!</text>
	<text id="383">Buenos días</text>
	<text id="384">Un billete para el ferry cuesta 10 Kashes. Pero como tengo un aviso de búsqueda en mi oficina, me harán falta 30 Kashes para olvidar que te pareces a él.</text>
	<text id="385">¡Alto! Ud. está buscado por evasión.</text>
	<text id="386">Por 10 Kashes te dejo leer este cartel que está detrás de mí.</text>
	<text id="387">Los he visto hace un rato en la isla de la Ciudadela. Pero salieron de allí en un barco rápido con destino: ¡desconocido!</text>
	<text id="388">Bienvenido estimado cliente. Ya no me queda más jarabe de cereza, pero hay una farmacia abierta en la isla de la Ciudadela. @ P Póngase delante del artículo que le interesa, y haga ACCION.</text>
	<text id="389">¡Señor, señor! Hay una piedra rara en la pared del fondo. ¡Podría fugarme!</text>
	<text id="390">¿Una piedra rara? Bueno, vamos a ver eso.</text>
	<text id="391">El pasaje sólo se abre viniendo de casa de mi primo, y por favor, ¡deja de husmear por todas partes!</text>
	<text id="392">Lo siento pero no tienes suficiente dinero. Regresa más tarde.</text>
	<text id="393">Aquí no se le habla a cualquiera. Pruébanos que no estás al servicio de FunFrock. No sé, por ejemplo, ¡Golpea a un clon!</text>
	<text id="394">No la he visto, pero si tienes problemas, deberías ir a ver al Astrónomo que está en residencia vigilada, en su casa en lo alto del Viejo Burgo.</text>
	<text id="395">Entonces, ¿eras tú el que le pegaba a los clones? ¡Bravo! No he visto a tu amiga, pero deberías ir a ver al Astrónomo, seguramente él puede ayudarte.</text>
	<text id="396">Déjame tranquilo, ya es bastante duro este trabajillo.</text>
	<text id="397">Esa joven debe ser importante para que ese tirano de FunFrock la retenga fuera de la isla de la Ciudadela. Además, está tramando algo al prohibir toda alusión a la Leyenda: ¡Constituye seguramente una debilidad en su poder! Descubre lo que oculta esta Leyenda, es tu única esperanza para encontrar a tu amiga. Si necesitas salir de la isla, tengo un aliado que puede ayudarte en Puerto-Belooga (mira tu holomapa), Dile solamente que vienes de mi parte. Y sé discreto en tus investigaciones.</text>
	<text id="398">No sé nada de la Leyenda y lo lamento, pero tengo un amigo pescador que puede ayudarte a viajar si le dices que vienes de mi parte. El vive en Puerto-Belooga (mira en tu holomapa).</text>
	<text id="399">¡Ja, Ja! Es un colega, busca una novia.</text>
	<text id="400">Yo no sé nada de eso y además está prohibido hablar de ello.</text>
	<text id="401">Según mi médico no puedo beber más que agua de la ciudad. Pero deja un gusto raro. Si alguien mejorara eso, podría abrirle la puerta del infierno de esta biblioteca, y es un privilegio.</text>
	<text id="402">Espere, voy a probar el agua.</text>
	<text id="403">Mmmh sabor a cereza, no está mal... pero hubiera preferido zanahoria. No es grave, como convenimos, voy a conducirlo a los documentos sobre esa &quot;Leyenda&quot;.</text>
	<text id="404">¡Nunca los he visto! Sólo me interesa el océano. @ Me sucede incluso cuando transporto viajeros en mi barco, pero únicamente personas seguras.</text>
	<text id="405">Si el Astrónomo te envía puedo confiar en ti. Solo que, a pesar de la solidaridad en la resistencia contra FunFrock, los tiempos son duros. Entonces por 10 Kashes, ¿A dónde quieres ir?</text>
	<text id="406">No lo sé todavía.</text>
	<text id="407">Al Desierto de la Hoja Blanca.</text>
	<text id="408">No parto inmediatamente.</text>
	<text id="409">No tienes suficiente dinero para que te lleve Twinsen, hasta más tarde.</text>
	<text id="410">&quot;En tiempos de antaño, cuando 4 especies, burbujos, conejunos, colines y elefos emergían del lodo original, siglos antes del golpe de estado del Dr. FunFrock, una profecía fue anunciada. Actualmente pocos son los que recuerdan su texto original, por ello se le conoce con el nombre de la &quot;Leyenda&quot;. Todo lo que se relaciona a esta Leyenda se refiere a la misión del Heredero que, llegado el día, será llamado a vencer a un tirano. Una fuente de saber a propósito la Leyenda existe todavía en el corazón del Desierto de la Hoja Blanca.&quot;</text>
	<text id="411">¡Acabas de encontrar todos los objetos que contenía tu inventario!</text>
	<text id="412">Puede subir señor, estamos embarcando.</text>
	<text id="413">&quot;Bienvenido a la Isla Principal.&quot;</text>
	<text id="414">No la he visto, pero ahora creo que se puede confiar en ti. Sígueme, tengo un medio para ir a casa del Astrónomo.</text>
	<text id="415">Mi primo es cerrajero, te abrirá el portalón que no está custodiado. ¡Sígueme!</text>
	<text id="416">No sé si puedo ayudarte. Soy cerrajero y puedo abrir muchas puertas, pero ...¡sólo a personas de confianza!</text>
	<text id="417">Si ya conoces este pasaje, te puedo abrir el portalón que no está custodiado. ¡Ve tú delante!</text>
	<text id="418">Puedo ayudarte a quitarte de encima al Supergordo. Sígueme, pero ¡espera que se aleje de los peldaños para pasar!</text>
	<text id="419">Ladrón! @ ¡Deja mi caja tranquila!</text>
	<text id="420">¡Eres demasiado agresivo! ¡Sal de aquí y regresa cuando estés calmado!</text>
	<text id="421">¡Cállese infortunado, está prohibido hablar de eso!</text>
	<text id="422">&quot;Servicio de tratamiento de las aguas de la Isla Principal: ¡PROHIBIDO BAÑARSE!&quot;</text>
	<text id="423">¿Adónde quieres ir?</text>
	<text id="424">A Puerto-Belooga.</text>
	<text id="425">Al castillo de agua.</text>
	<text id="426">¡Pago por ver!</text>
	<text id="427">¡Ni hablar, eso me suena a estafa!</text>
	<text id="428">Puedo abrirle la puerta del infierno de esta biblioteca. Allí hay un libro que habla de la Leyenda. Pero para conseguirlo me gustaría que cambie el sabor del agua de la ciudad: es la única que puedo beber, pero no es buena.</text>
	<text id="429">&quot;Viejo Burgo @ (Isla Principal) &quot;</text>
	<text id="430">&quot;Calle Chueca @ (Isla Principal) &quot;</text>
	<text id="431">Lo siento, pero no tiene suficiente dinero. Regrese más tarde.</text>
	<text id="432">A la isla Próxima.</text>
	<text id="433">He leído pasajes de su bitácora, ese El Tuerto ¡era terrible! Si te interesa, está en venta en el bazar del Viejo Burgo, en esta isla.</text>
	<text id="434">Soy Bob Vortix, astrónomo en residencia vigilada. Y tú, ¿qué vienes a hacer en la ciudad aparte de a golpear a los clones?</text>
	<text id="435">Vengo de parte del Astrónomo</text>
	<text id="436">Regresa a verme cuando sepas a dónde quieres ir.</text>
	<text id="437">&quot;Caramelos con Puntos de Vida: ¿desea 10 corazones por 10 Kashes? &quot;</text>
	<text id="438">Si, compro.</text>
	<text id="439">No gracias.</text>
	<text id="440">¡No tiene suficientes Kashes!</text>
	<text id="441">Buenos días. Venga, voy a abrirle la puerta.</text>
	<text id="442">¡Alerta! ¡Se está evadiendo un prisionero!</text>
	<text id="443">¡Mi pobre amigo! No veo realmente de qué me está hablando.</text>
	<text id="444">Mire, ¿Conoce Ud. a Julia? Es una muchacha amable. Mira un poco demasiado la tele, pero hay algo verdadero en su historia: alguien olvidó una caja de tréboles en el islote delante de mi casa. El fondo es demasiado alto para un barco, habría que volar para ir ahora que el puente se ha derrumbado.</text>
	<text id="445">Muy bien señor, quédese allí por favor.</text>
	<text id="446">¿Qué hace Ud. ahí?, ¿quién es Ud.?</text>
	<text id="447">Reparo antenas.</text>
	<text id="448">Twinsen, yo me evado.</text>
	<text id="449">El Papá Noel.</text>
	<text id="450">&quot;Bienvenido a Puerto-Belooga @ (Isla Principal) @ Mar calmo a agitado, viento débil&quot;</text>
	<text id="451">No me interesa.</text>
	<text id="452">Compro.</text>
	<text id="453">Buenos días</text>
	<text id="454">&quot; L.B.A. @ Servicio de alcantarillado del Viejo Burgo. Calle de la Luna de Esmeralda.&quot;</text>
	<text id="455">Sí, sigue rebuscando en mis cosas. ¡tipejo!</text>
	<text id="456">No está aquí. Me hubiera dado cuenta, tenemos pocos lectores hoy en día.</text>
	<text id="457">Lo que pasa es que he visitado toda la isla y no he visto a esa gente.</text>
	<text id="458">No la he visto.</text>
	<text id="459">No la he visto.</text>
	<text id="460">Lamento no haber visto a su trío.</text>
	<text id="461">No la he visto, pero...</text>
	<text id="462">El agua es potable pero es verdad que tiene un sabor raro. Habría que ir al castillo de agua para cambiar algo.</text>
	<text id="463">Buenos días</text>
	<text id="464">Buenos días viejo.</text>
	<text id="465">Hola, saluda a mi primo cuando lo veas.</text>
	<text id="466">Buenos días</text>
	<text id="467">Lo siento, pero no hay suficiente dinero. Regresa más tarde.</text>
	<text id="468">Aquí no se confía fácilmente. Pruébanos que tú no estás al servicio de FunFrock, ¡golpea a un clon, por ejemplo!</text>
	<text id="469">A la isla de la Ciudadela.</text>
	<text id="470">A la isla de la Rebelión.</text>
	<text id="471">Mira esta maravilla: como nuevo, maniobrable y rápido, este catamarán será tuyo por sólo 200 Kashes.</text>
	<text id="472">¡Demasiado caro para mí!</text>
	<text id="473">Magnífico, lo compro.</text>
	<text id="474">¡No son suficientes Kashes!</text>
	<text id="475">Tengo que decirle algo. ¡Es terrible! Mi mejor amiga (Beatriz) está enamorada de Steven. Ahora bien, Paúl, el medio hermano de Steven, ha dejado a Cindy cuando Linda salió de la clínica después de su accidente de trineo. ¡Pero no por Linda, sino por Tatjana! Solamente Sergio que (admira secretamente a Steven) trata desde hace meses de conquistar a Tatjana que se niega a hablar de Christy desde que ésta murió. Mientras tanto, Stephanie - que se ha vuelto a casar con Sergio - ha descubierto la carta dejada por Paulina en la cual ella explicaba dónde se encontraba la caja de tréboles olvidada por Roy. Evidentemente, Beatriz se pregunta si Linda está al corriente del accidente. @ ¿Me sigue?</text>
	<text id="476">¡Despiértate, acabo de encontrar al evadido!</text>
	<text id="477">¡Ladrón! @ @ ¡Deja mi caja tranquila!</text>
	<text id="478">Lo siento estimado cliente, pero no me interesa mas que mi modesto negocio.</text>
	<text id="479">¡Desgraciado, no haga eso! ¡Desde ahora TODO es posible!</text>
	<text id="480">¡Je, je! ¿También Ud. está buscando su Tesoro? Bah, yo tenía un viejo libro polvoriento que hablaba del pirata El Tuerto, pero un cliente me lo compró esta mañana. Era un conejuno, yo sé que trabaja en la biblioteca.</text>
	<text id="481">No he visto a esa joven persona. Pero vaya a casa del astrónomo: aunque le esté prohibido salir de su casa, está al corriente de todo. Vive en la última casa en lo alto de la ciudad.</text>
	<text id="482">El sabor es EXACTAMENTE el mismo que antes. Ya no lo llevo al infierno.</text>
	<text id="483">¡Figúrese que un listo de esos ha vertido jarabe en la red de agua potable de la isla! Me encantaría decirle dos palabras, ¿lo conoce?</text>
	<text id="484">Soy yo, genial, ¿no ?</text>
	<text id="485">Es una de las de FunFrock.</text>
	<text id="486">¡Bravo! Este saborcito a cerezas es una maravilla. Tengo que decirle que a causa de mi médico no puedo beber más que el agua de la ciudad y... bueno, para agradecerselo puedo mostrarle las obras antiguas, incluso diría ¡LEGENDARIAS!</text>
	<text id="487">Oh, el Dr. FunFrock cuida de nosotros, sin embargo, me asombraría que esto viniera de su parte.</text>
	<text id="488">No he visto a esa persona.</text>
	<text id="489">Mi estimado, hace años que buscamos la bitácora del Capitán El Tuerto. Y bien, imagínese que ¡acabo de encontrarlo haciendo mis compras en el Viejo Burgo! Evidentemente una obra como esa hay que consultarla en el sitio. Mire, allí en la mesa del fondo, cerca de la sala de proyección.</text>
	<text id="490">Quédese aquí, voy a buscárselos.</text>
	<text id="491">Debe haber algo sobre El Tuerto. Mírelo con el bibliotecario jefe. Ya lo conoce, es un conejuno grande, anaranjado.</text>
	<text id="492">Bueno, le leo un pasaje de esta bitácora si después me deja tranquilo. ¿Le leo entonces un pasaje? ¿sobre qué?</text>
	<text id="493">Sobre la cocina pirata.</text>
	<text id="494">Sobre el tesoro del Capitán El Tuerto.</text>
	<text id="495">¿Porqué El Tuerto?</text>
	<text id="496">Sabe Ud., es un juego francés, tanto por decencia como por respeto por la Gastronomía, no se puede citar todos los ingredientes que entran en la composición de una receta de cocina pirata.</text>
	<text id="497">Veamos, el tesoro... Ah, se habla al final en una pequeña ficha: @ &quot;Para encontrar el tesoro del Capitán El Tuerto, el viajero que desembarca en el Puerto de la Isla Próxima debe tomar como referencia el punto de amarre más próximo. Colocándose de espaldas a los barcos amarrados, debe realizar el siguiente recorrido en modo DISCRETO: @ 6 pasos al Norte (de frente), luego 6 pasos al Este (a la derecha) por la pequeña pendiente. 2 pasos al Norte (de frente) hasta el basurero de metal, 3 pasos al Este (a la derecha) para llegar a una lámpara. Debe colocarse EXACTAMENTE entre las dos 2 lámparas, y luego dar 8 pasos al Norte (de frente) para alcanzar un portalón. El tesoro del Capitán El Tuerto se encuentra en el edificio detrás del portalón&quot;.</text>
	<text id="498">&quot;Se le llamaba así porque tenía la manía de masticar un mondadientes durante todo el día, hasta que una vez, en medio de un tifón, estornudó... recuperó su mondadientes, ¡pero perdió el ojo!&quot;</text>
	<text id="499">No sirve de nada ser agresivo, ¡yo estaba aquí antes que Ud.!</text>
	<text id="500">¡Buenos días!</text>
	<text id="501">No sé dónde pueden estar.</text>
	<text id="502">¡Es la rebelión, está prohibido hablar de esta Leyenda!</text>
	<text id="503">No la he visto, pero el Astrónomo seguramente podrá ayudarte.</text>
	<text id="504">Sobre esa historia mejor habla con los marinos.</text>
	<text id="505">Me gustaría tanto ayudarte, pero no sé dónde están.</text>
	<text id="506">Mmmh! Esa famosa rata del pirata El Tuerto saqueó todo el hemisferio hace unos siglos. Yo sé, por nuestro amigo el pescador, que en el bazar debería haber un objeto que perteneció al famoso El Tuerto.</text>
	<text id="507">No sé donde están.</text>
	<text id="508">¡Hiiii hi! Bbbrrfff!</text>
	<text id="509">Uno de mis colegas galopa con las crines al viento en el Desierto de la Hoja Blanca. Según él, debería haber alguien encerrado en una gruta detrás de un sello gigante.</text>
	<text id="510">¡Jamás he oido hablar de eso!</text>
	<text id="511">¿Qué es un Centro de Teleportación?</text>
	<text id="512">¡Hola!</text>
	<text id="513">¡Ah, qué tipo ese El Tuerto!</text>
	<text id="514">Ja, Ja, ¡eso si que es bueno! Lo siento no tengo eso conmigo.</text>
	<text id="515">Es imposible vender un sólo secador de pelo aquí. Uno de mis colegas ya está visitando la clientela potencial. Si esto continúa así, iré a comerciar en otra isla.</text>
	<text id="516">Ignoro donde están.</text>
	<text id="517">No puedo hacer nada por Ud. amigo mío. No se de que me habla.</text>
	<text id="518">¡Toma esto rebelde!</text>
	<text id="519">¡Circule!</text>
	<text id="520">Buenos días</text>
	<text id="521">Vaya a hablar a la taberna, ¡allí adoran las historias de piratas!</text>
	<text id="522">Déjeme tranquilo, no tengo nada que decirle.</text>
	<text id="523">Buenos días</text>
	<text id="524">¡Está rigurosamente prohibido hablar de eso!</text>
	<text id="525">No he escuchado jamás hablar de eso.</text>
	<text id="526">Ignoro donde están.</text>
	<text id="527">¡Lo siento, no conozco!</text>
	<text id="528">¡Hola!</text>
	<text id="529">¡Calma!</text>
	<text id="530">No la he visto.</text>
	<text id="531">Escucha, me eres muy simpático, pero ya eres mayorcito. Arréglatelas tú sólo. ¡Yo no soy una biblioteca!</text>
	<text id="532">No veo de qué se trata.</text>
	<text id="533">No la he visto.</text>
	<text id="534">No veo dónde pueden estar.</text>
	<text id="535">¡Tenían que ser piratas, peuh! Los marinos contarían cualquier cosa con tal de hacerse pagar un trago!</text>
	<text id="536">Buenos días</text>
	<text id="537">Un secador de pelo por 30 Kashes ¿le parece? Normalmente no tengo permiso para vender más que de puerta en puerta, pero los clientes escasean y Ud. me es simpático.</text>
	<text id="538">¡Venga, pase al interior!</text>
	<text id="539">Buenos días señor.</text>
	<text id="540">No, de ninguna manera.</text>
	<text id="541">Vaya a ver a Beatriz y dígale que viene de parte de Julia, ella le explicará esto mejor que yo. Vive en el límite del Viejo Burgo en una casa cerca del mar en la Calle Chueca.</text>
	<text id="542">Julia me ha hablado mucho de Ud.</text>
	<text id="543">No conozco nada sobre piratería, intente mejor hablar de eso con los marinos.</text>
	<text id="544">Ignoro donde están, estimado señor.</text>
	<text id="545">Buenos días joven colines.</text>
	<text id="546">No la he visto.</text>
	<text id="547">¡Lo desconozco!</text>
	<text id="548">Parece que el sabor del agua de la ciudad ha mejorado ¡Puh! ¡Es una de esas publicidades de la liga antialcohólica!</text>
	<text id="549">¡No los he visto jamás!</text>
	<text id="550">Yo no la conozco, pero vaya a ver a Wadbull en el bazar. Y ¡tenga cuidado!, normalmente está prohibido hablar de eso.</text>
	<text id="551">Ah, no conozco esa, pero la del pirata que tenía reumatismo en una pierna y cojera en la otra, me hace morir de risa cada vez que lo pienso.</text>
	<text id="552">¡Hola grumetillo!</text>
	<text id="553">Ignoro dánde están.</text>
	<text id="554">El Tuerto! Como no sabía leer, hizo que el cocinero redactase su bitácora. Yo sé que está en venta en el bazar justo aquí al lado.</text>
	<text id="555">Lo siento, no conozco.</text>
	<text id="556">Este extraordinario Holomapa cuesta 20 Kashes (¡Verá, es muy práctico!).</text>
	<text id="557">El combustible para 10 viajes cuesta 30 Kashes.</text>
	<text id="558">15 corazones de polvo de vida cuestan 30 Kashes.</text>
	<text id="559">10 frascos de polvo mágico cuestan 30 Kashes.</text>
	<text id="560">Un Meca-Pingüino cuesta 3 Kashes.</text>
	<text id="561">No la he visto.</text>
	<text id="562">Lo siento, lo desconozco.</text>
	<text id="563">Hola amigo.</text>
	<text id="564">No sé dónde están.</text>
	<text id="565">Buenos días</text>
	<text id="566">Pregúntele al patrón o al marinero de la mesa.</text>
	<text id="567">¡Pero está prohibido hablar de eso! Tiene suerte, me gustaría denunciarlo, pero me privaría del placer de extorsionarle algunos Kashes.</text>
	<text id="568">Buenos días</text>
	<text id="569">¡Soy un fanático de STAR WARS™. Normalmente el próximo episodio de la saga debe salir pronto, y yo ya he reservado mi butaca en la sala de proyección!</text>
	<text id="570">Me gustaría ayudarte, pero verdaderamente, no sé nada aparte de cine. ¡Buena suerte!</text>
	<text id="571">He encontrado esta página arrancada de un libro. Dice así: &quot; ... Accione UNA vez la palanca del medio y luego UNA vez la palanca de la derecha. &quot;¡Es seguramente la solución a un problema!</text>
	<text id="572">No sé dónde están. Lo siento.</text>
	<text id="573">Buenos días</text>
	<text id="574">Pregúntele al conejuno que tiene la camiseta amarilla, es el bibliotecario.</text>
	<text id="575">¡Ay! Pero yo he encontrado en el suelo esta página, no la he arrancado. ¡Lo juro!</text>
	<text id="576">Según el libro que tengo aquí, hay un lago de &quot;Agua Clara&quot; en el Hamalayi, al Noroeste de la isla Principal. ¿Sabía que esta cadena del Hamalayi es infranqueable? Marca el límite con el hemisferio Norte, que el FunFrock ha hecho evacuar. Allí, el sol está demasiado cerca: la temperatura se ha vuelto insoportable, y los cambios climáticos han hecho aparecer monstruos mutantes. Decir que a pesar de lo que el buen doctor hace por nosotros, hay rebeldes que lo combaten, ¡es una vergüenza!</text>
	<text id="577">Lo siento, no sé de qué habla.</text>
	<text id="578">Pregúntele al bibliotecario, a él le interesa también la historia del pirata El Tuerto.</text>
	<text id="579">¿Sabía que para protegernos el Dr. FunFrock ha hecho instalar bustos con su efigie? Todos los que no tienen pedestal se colocan sobre sellos muy antiguos. Ya que eran indestructibles, ¡por lo menos no se les ve más!</text>
	<text id="580">Ignoro dónde están.</text>
	<text id="581">Vaya a ver al bibliotecario.</text>
	<text id="582">Nunca lo he visto, pero ve al Bazar un poco más arriba. ¡Wadbull sabe todo y VENDE DE TODO!</text>
	<text id="583">Ya nadie se acuerda de eso ahora. Incluso me pregunto si en la biblioteca han conservado libros sobre la Leyenda.</text>
	<text id="584">Lo desconozco, lo siento.</text>
	<text id="585">No se nada de eso, pero parece que antes en la biblioteca había obras que hablaban de ello.</text>
	<text id="586">¡Deje de hacer eso! ¡Va a esparcir la ceniza por todas partes!</text>
	<text id="587">¡No sé dónde están, pero ya no importa! Da náuseas la teleportación.</text>
	<text id="588">Beuuhhh! Da náuseas la teleportación.</text>
	<text id="589">No hay más combustible.</text>
	<text id="590">Gracias, ¡A propósito, tengo la tarjeta roja!</text>
	<text id="591">¡No puedo imaginar lo que es estar encerrado! @ ¡Es horrible ... horrible, horrible!</text>
	<text id="592">Me asombraría que estuviese encerrada aquí.</text>
	<text id="593">Nunca he oido hablar de eso.</text>
	<text id="594">¡Parece que nunca lo capturaron!</text>
	<text id="595">Lo siento, pero no conozco nada</text>
	<text id="596">&quot;Servicio de agua potable que alimenta la isla Principal: ¡NO ARROJAR NADA EN LA CUBA! &quot;</text>
	<text id="597">¡Lo siento estimado cliente, pero aquí Ud. está en un bazar y no en una biblioteca!</text>
	<text id="598">Ya nadie se acuerda de eso, todo eso es un camelo.</text>
	<text id="599">Bah ... no sé, sin embargo en el Viejo Burgo hay algunos que deben conocer esa dichosa Leyenda.</text>
	<text id="600">No está encerrada aquí, pero si quieres una tarjeta roja, anda a buscar a mi hermano. Nuestra casa está indicada en tu Holomapa.</text>
	<text id="601">¡Ya decía yo que había visto en alguna parte a ese colines!</text>
	<text id="602">Entonces prueba en la taberna del Viejo Burgo, hábla con el barman.</text>
	<text id="603">Hola, regreso de un viaje alrededor de este hemisferio y vendo mi barco. Síganme si les interesa.</text>
	<text id="604">Buenos días, ¿han visitado entonces el hemisferio? Tengan cuidado con los icebergs que hay hacia el Hamalayi.</text>
	<text id="605">Con esa bandera corre el riesgo de buscarse problemas con las autoridades. Es un emblema de los rebeldes.</text>
	<text id="606">¡En mis brazos! ¡Eso es un verdadero marino! El Tuerto tenía una bitácora en la cual debe figurar el emplazamiento de su tesoro de una manera o de otra.</text>
	<text id="607">Nunca los he visto, no sé ni de qué se trata.</text>
	<text id="608">¡Mira, mira, un buen rastreador! ¿Twinsen supongo? tengo curiosidad por saber lo que has venido a hacer aquí.</text>
	<text id="609">Hay un tesoro en esta isla: hay que soplar en una trompa mágica delante del busto de FunFrock para tener acceso.</text>
	<text id="610">No conozco esa historia.</text>
	<text id="611">No veo de qué se trata.</text>
	<text id="612">Buenos días</text>
	<text id="613">Buenos días</text>
	<text id="614">Hola</text>
	<text id="615">Buenos días estimado amigo.</text>
	<text id="616">Ah, esos planos no se encuentran entre nuestras obras.</text>
	<text id="617">Al Hamalayi.</text>
	<text id="618">Donde quiera que vaya, regrese pronto. Esperamos pronto el regreso de un navegante solitario, y va a vender su barco.</text>
	<text id="619">¡Lo desconozco!</text>
	<text id="620">¡Qué amable has sido al ayudarme!, pero he logrado robarle la llave al guardia. Tómala, ya no la necesito.</text>
	<text id="621">Acabo de descubrir un pasaje secreto pulsando ACCION, ¡es increíble! Y si no, mi falsa tarjeta roja, ¿estás contento?</text>
	<text id="622">Ah, es imposible abrir sin la tarjeta roja.</text>
	<text id="623">Ah, es imposible abrir sin la tarjeta azul.</text>
	<text id="624">Al campo militar.</text>
	<text id="625">Calle Chueca.</text>
	<text id="626">Estoy curado, no sé lo que ha vertido esta vez, pero mi cáculo renal se ha volatilizado. ¡Gracias!</text>
	<text id="627">Buenos días</text>
	<text id="628">Un día uno de mis marineros pretendió que ElTuerto era mi antepasado, y... ¡en fin! Son muy emocionantes los funerales en el mar!</text>
	<text id="629">Aquí tiene su libro.</text>
	<text id="630">Buenos días</text>
	<text id="631">Buenos días, es rara esa Leyenda, ¿no?</text>
	<text id="632">Rara en efecto. No soy mas que un viejo loco que me gustaría hacer crecer flores en este desierto, pero ... conozco esa Leyenda que el Dr. FunFrock ha prohibido. Te diré lo que sé si me traes un libro sagrado. Está en el corazón del templo de Bù que fue tragado por una tormenta de arena. Puedes entrar ahí por un pozo de ventilación que aun existe, y está trás de mí, pero ¡atención, el peligro está presente en cada paso!</text>
	<text id="633">&quot;Este libro es un guardián del saber, permite leer las piedras y hablarle a los animales.&quot;</text>
	<text id="634">A la isla Principal.</text>
	<text id="635">Iré más tarde.</text>
	<text id="636">¡Ah! Aquí estás otra vez! ¡Puedo hacerte viajar por 10 Kashes solamente! ¿A dónde quieres ir?</text>
	<text id="637">Lo siento, Twinsen, no tienes suficiente dinero.</text>
	<text id="638">A la isla de la Ciudadela.</text>
	<text id="639">Gracias por haber abierto la gruta. Yo soy Joe-el-Duende, y me han encerrado aquí porque no estaba previsto en esta historia, hubiera podido provocar un bug.</text>
	<text id="640">Hasta pronto y gracias una vez más</text>
	<text id="641">¡Eres demasiado agresivo! Regresa cuando te hayas calmado.</text>
	<text id="642">¡Ay! ¿estás loco, no? ¡No eres más digno de ser un duende, devuélveme tu tarjeta de miembro!</text>
	<text id="643">¿Adónde quieres ir?</text>
	<text id="644">A casa</text>
	<text id="645">A la isla Próxima.</text>
	<text id="646">A la isla de la Rebelión.</text>
	<text id="647">¡Tú eres verdaderamente el Heredero del que habla la profecía Twinsen! Encuentra el legado de tus antepasados en tu casa y sigue tu búsqueda. Regresa a verme cuando hayas terminado.</text>
	<text id="648">¡Sólo el Heredero podía triunfar en este Templo! Tú eres realmente ese Elegido anunciado por la profecía. Guarda el libro de Bù ya que eres digno de ello Twinsen. Te permetirá descifrar las runas y hablar a los animales. Allí podrás leer esta profecía que hay que cumplir: debes aniquilar al Dr. FunFrock, ya que ese déspota ha puesto fin a la armonía en este planeta. He visto en sueños que trata de profanar el Pozo de Sendell, eso causaría la destrucción inmediata de este mundo. Debes ir al Pozo de Sendell para salvarnos, y liberarnos de FunFrock. Ignoro dónde se encuentra ese lugar, pero tus antepasados seguro que han dejado en tu casa informaciones para encontrarlo.</text>
	<text id="649">Hola hermano duende. Si sigues teniendo tu tarjeta, tengo un regalo para ti.</text>
	<text id="650">¡Adiós! Pienso que voy a ir a descubrir el mundo.</text>
	<text id="651">Tú me eres simpático, y voy a hacerte duende honorario. ¡Aquí está tu tarjeta! Te da derecho a un regalo.</text>
	<text id="652">¡Hola colines!</text>
	<text id="653">Buenos días caballo.</text>
	<text id="654">Yo conozco la historia de la luna de esmeralda, pero eso es todo.</text>
	<text id="655">Hii, hi! Bbbrrrff! Brf!</text>
	<text id="656">No veo de qué se trata.</text>
	<text id="657">¿Sabes que hay gritos raros a veces, hacia ese signo que está en las rocas?</text>
	<text id="658">¿Eres tú quien ha liberado a ese gnomo de gorro repelente? Me preguntó si no había una princesa a quién liberar por estos lares, pero si quieres mi opinión, no tienes vena de héroe.</text>
	<text id="659">No hay más combustible.</text>
	<text id="660">Entonces tu deberías visitar el Museo de la Marina, que está en la isla Próxima.</text>
	<text id="661">No puedo ayudarte, lo siento.</text>
	<text id="662">Estoy buscando los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="663">Dicen que hay tesoros escondidos en un templo, en este desierto.</text>
	<text id="664">Me interesa la historia del pirata El Tuerto.</text>
	<text id="665">He leído pasajes de su bitácora y ¡ese El Tuerto era terrible! Si te interesa, está en venta en el bazar del Viejo Burgo, en la isla Principal.</text>
	<text id="666">Ignoro dónde están.</text>
	<text id="667">No sé nada, pero parece que antes en la biblioteca había obras que hablaban de eso.</text>
	<text id="668">No sé dónde están, pero nosotros los duendes no tenemos necesidad de eso. ¡Nos teleportamos mágicamente! En realidad yo lo he olvidado pero soy un mal ejemplo.</text>
	<text id="669">Al Hamalayi.</text>
	<text id="670">Te daré mi guitarra a cambio de la flauta que posees Twinsen, antes deberás tocarla a orillas del Lago de Agua Clara para obtener el cuarto símbolo mágico.</text>
	<text id="671">Twinsen ya no necesitarás más la flauta, por el contrario ella me puede permitir realizar un viejo sueño. Te la cambio por esta guitarra que he encontrado en el corazón de un meteoro.</text>
	<text id="672">Buenos días</text>
	<text id="673">&quot;Museo de la Marina, tarifas: @ Niños ... 3 Kashes @ Adultos ... 5 Kashes.&quot;</text>
	<text id="674">&quot;Bienvenido a Proxim-City @ (Isla Próxima).&quot;</text>
	<text id="675">&quot;Puesto de guardia 24h/24. No despertar ...&quot;</text>
	<text id="676">&quot;¡Se exige vestimenta correcta!&quot;</text>
	<text id="677">Busco los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="678">A la isla Principal.</text>
	<text id="679">A la isla de la Ciudadela.</text>
	<text id="680">Nos veremos más tarde.</text>
	<text id="681">Por 10 Kashes, ¿Adónde quieres ir, Twinsen ?</text>
	<text id="682">Lo siento, no tienes suficientes Kashes. ¡Sabes que tengo bocas que alimentar!</text>
	<text id="683">Buenos días, la visita le costará 5 Kashes. ¿Quiere una entrada?</text>
	<text id="684">Sí, déme una.</text>
	<text id="685">No, los museos me aburren.</text>
	<text id="686">Lo siento, pero no tiene suficientes Kashes.</text>
	<text id="687">&quot;La hélice trasera del FunFrock 2. Perdida en la bahía de la isla Principal en la botadura del navío. Tres días más tarde, el navío por falta de combustible dejó de dar vueltas&quot;.</text>
	<text id="688">&quot;Tesoro del Capitán El Tuerto. Este cofre que contiene el trabajo de toda una vida de deshonestidad, fue recuperado por el Fisco, que sigue siendo el único exterminador conocido de este terrible pirata&quot;.</text>
	<text id="689">&quot;Rapaz financiero. Este espécimen es de la familia de los productores cinematográficos.&quot;</text>
	<text id="690">&quot;Barco-Canastilla o Cufa. Embarcación primitiva hecha de mimbre trenzado.&quot;</text>
	<text id="691">&quot;Cañón de abordaje.&quot;</text>
	<text id="692">&quot;Barrica de roble. Toneles que servían para distribuir las raciones diarias de ron a los marineros.&quot;</text>
	<text id="693">&quot;Sirena de Bù. Ejemplo de la absurdidad de las supersticiones antiguas, esta figura marina fue descubierta en pleno desierto&quot;.</text>
	<text id="694">&quot;Embarcación de salvamento. No perforar, ni quemar o acercar a un cuerpo incandescente.&quot;</text>
	<text id="695">&quot;Caramelos con Puntos de Vida: ¿Desea 10 corazones por 10 Kashes ?&quot;</text>
	<text id="696">Sí, déme.</text>
	<text id="697">No, gracias.</text>
	<text id="698">¡No hay suficientes Kashes!</text>
	<text id="699">Alto. Está formalmente prohibido tocar las obras.</text>
	<text id="700">¡Alerta! ¡es el que se ha evadido!</text>
	<text id="701">&quot;Fin de obras. ¡DISMINUIR LA VELOCIDAD!</text>
	<text id="702">&quot;Soy la Piedra del Eclipse. La clave de la Piedra Sellada es &quot;BURBS&quot;. &quot;¿Cuál es la palabra que debe liberarme?&quot;</text>
	<text id="703">&quot;Soy la Piedra Sellada. La clave de la Piedra del Eclipse es &quot;GIZMO&quot;. ¿Cuál es la palabra que debe liberarme?&quot;</text>
	<text id="704">No lo sé.</text>
	<text id="705">&quot;BURBS&quot;</text>
	<text id="706">&quot;GIZMO&quot;</text>
	<text id="707">Han arrestado a mi hermano y la casa está vigilada: tráfico de tarjetas rojas falsas. Pero tú ¿cómo has entrado, y quién eres?</text>
	<text id="708">Me llamo Twinsen. He visto a tu hermano, está en prisión, pero está bien. Me ha dicho que te diga &quot;Amos&quot;.</text>
	<text id="709">Me llamo Twinsen y soy el Heredero ... @ Está bien, está bien, está bien.</text>
	<text id="710">¡Ah! Entonces puede que necesites esto.</text>
	<text id="711">¡Estoy feliz por ti Twinsen! Pero mi hermano está prisionero en el C.G. de FunFrock, la ventana de su celda da a la calle. Si tú pudieras darme noticias de él, te ganarías una tarjeta roja a cambio.</text>
	<text id="712">¡Acabas de encontrar todos los objetos que contenía tu inventario!</text>
	<text id="713">&quot;L.B.A. @ Servicio de alcantarillado de Proxim-City @ Calle del Bac&quot;</text>
	<text id="714">¡Trato de vender secadores de pelo desde la isla Principal! Vamos, ¿va a comprarme uno por 30 Kashes ?</text>
	<text id="715">No tiene sufientes Kashes, hasta mas tarde.</text>
	<text id="716">¡No tengo más que vender!</text>
	<text id="717">Mira, finalmente Ud. también ha venido a la isla Próxima. ¿Se acuerda de mí? vendo secadores de pelo. Vamos, le vendo uno a 30 Kashes que no salen bien hoy.</text>
	<text id="718">Lo desconozco.</text>
	<text id="719">Trabajo en un prototipo de Jet-Pack desde hace varios días, es un pequeño reactor dorsal que permitirá desplazarse volando. El problema es que mis últimos ensayos de motor han dañado un poco el muro que da al jardín. Es delicado ajustar la potencia de un motor, necesitaría un reostato: como los que hay en los secadores de pelo. ¿Podrías encontrarme uno?</text>
	<text id="720">¿Has encontrado entonces un secador de pelo? ¡Es magnífico! Sólo me llevará un minuto instalar el reostato.</text>
	<text id="721">Bueno, todavía no es un Jet-Pack, sólo es un Proto-Pack. Me gustaría que lo probaras para que veas su rendimiento. Aproximándose a una playa en pendiente suave debes poder volar por encima del agua, pero sin saltar! ¿Aceptas ensayarlo por 10 Kashes ?</text>
	<text id="722">¿Y ese Proto-Pack? Continúa tus ensayos, tengo muchísimos cálculos que revisar y sé prudente al aproximarte al agua: no podrás volar más que al llegar a una playa de pendiente suave.</text>
	<text id="723">&quot;Frente a las recrudecencias de la amenaza rebelde, nuevos bombardeos de nuestras valerosas tropas clonas.&quot;</text>
	<text id="724">&quot;Bandera con una calavera. Emblema pirata que ha pertenecido al célebre Capitán El Tuerto.&quot;</text>
	<text id="725">Se ha puesto en marcha el sistema de alerta del museo: ha sido evacuado por seguridad. ¡Las visitas se reanudarán más tarde!</text>
	<text id="726">Ha habido una falsa alerta en el museo. La única salida posible era por las alcantarillas, pero la placa no fue accionada, así que reabramos el edificio.</text>
	<text id="727">Buenos días.</text>
	<text id="728">Lo siento, pero no tiene sufcientes Kashes.</text>
	<text id="729">Bienvenido noble cliente y gracias por honrar mi establecimiento con su visita. Colóquese contra el artículo que desee y pulse ACCION.</text>
	<text id="730">¡Ladrón! @ @ ¡Deja mi caja tranquila!</text>
	<text id="731">¡Eres demasiado agresivo! ¡Regresa cuando te hayas calmado!</text>
	<text id="732">¿Adónde quieres ir?</text>
	<text id="733">A la isla de la Ciudadela.</text>
	<text id="734">Al Desierto de la Hoja Blanca.</text>
	<text id="735">A la isla de la Rebelión.</text>
	<text id="736">El combustible para 10 viajes cuesta 30 Kashes.</text>
	<text id="737">15 corazones de polvo de vida cuestan 30 Kashes.</text>
	<text id="738">10 frascos de polvo mágico cuestan 30 Kashes.</text>
	<text id="739">Un Meca-Pingüino cuesta 3 Kashes.</text>
	<text id="740">Mi hermano ocupa una de las celdas del C.G. cuya ventana da a la calle. Y sabes, te daré una tarjeta roja si me das noticias de él.</text>
	<text id="741">No me interesa.</text>
	<text id="742">Ignoro dónde están.</text>
	<text id="743">Lo desconozco.</text>
	<text id="744">Que toque el botón de alerta, el elefos está va a pulsarlo. ¡Y primero que nada está prohibido tocarlo!</text>
	<text id="745">Entonces va a visitar el museo. Al respecto, ¡no toque el botón de alerta de la pared!</text>
	<text id="746">¡Créame! ¡El museo está bien protegido! Acabo de conectar este botón al sistema de alarma: apenas se presiona el edificio es evacuado. @ Sólo quedan uno o dos guardias automáticos. Esto activa sobre todo, una multitud de detectores bajo el parquet que dan la alarma apenas detectan el mínimo peso. ¡Habrá que volar para poder desplazarse!</text>
	<text id="747">¡Yo creo que les van a dar de palos a fuerza de jugar con ese botón!</text>
	<text id="748">Sé que tienen algo que le concierne en el museo.</text>
	<text id="749">Ese nombre me dice algo. Vaya a visitar el Museo de la Marina, me parece que poseen dos objetos que han pertenecido a El Tuerto.</text>
	<text id="750">¡Ah sí, es magnífico!</text>
	<text id="751">¿Y esos ensayos? ¡No te pago por probar tus zapatos!</text>
	<text id="752">Estoy trabajando en un prototipo de Jet-Pack desde hace días, es un pequeño reactor dorsal que permitirá desplazarse volando. El problema, es que mis últimos ensayos de motor han dañado un poco la pared Sur. Voy a utilizar el reostato de tu secador de pelo para dosificar la potencia de los motores (en realidad no lo necesitas, a la vista de tu peinado). Y si funciona te haré una propuesta.</text>
	<text id="753">Mire, se diría que Ud. también encontró una auténtica carta secreta del Capitán El Tuerto! ¿Quisiera hacerme un servicio? Vaya y devuelva esa cafetera a Lanktir que vive al lado del bazar. Debo entregársela desde hace mucho tiempo, ¡me da vergüenza!</text>
	<text id="754">Pruebe en el Museo.</text>
	<text id="755">¡Hola!</text>
	<text id="756">Me interesa la historia del pirata El Tuerto.</text>
	<text id="757">No hay más combustible.</text>
	<text id="758">He leído pasajes de su bitácora, y ¡El Tuerto era terrible! Si te interesa, está en venta en el bazar del Viejo Burgo, en la isla Principal.</text>
	<text id="759">Ignoro dónde están.</text>
	<text id="760">No sé nada, pero me parece que antes en la biblioteca había obras que hablaban de eso.</text>
	<text id="761">&quot;Por medida de seguridad esta rejilla de alcantarilla no se abre mas que desde el interior del Museo de la Marina.&quot;</text>
	<text id="762">Al Hamalayi.</text>
	<text id="763">Aparentemente ha habido un robo. ¡Las visitas se reanudarán más tarde!</text>
	<text id="764">¡Mira, retoma fuerzas!</text>
	<text id="765">Aparentemente ha habido un robo. ¡Lástima, el ladrón se ha escapado!</text>
	<text id="766">¡Jamás he visto una tempestad igual, @ jamás!</text>
	<text id="767">Lo siento, pero ignoro dónde están.</text>
	<text id="768">Se acabaron las falsas tarjetas rojas, demasiado peligroso, paro. De ahora en adelante no haré más que falsas tarjetas secretas del capitán ElTuerto.</text>
	<text id="769">Ah, es imposible abrir sin tarjeta roja.</text>
	<text id="770">Hacia la Piedra del Eclipse.</text>
	<text id="771">Hacia la Piedra Sellada.</text>
	<text id="772">A Proxim-City.</text>
	<text id="773">Colóquese entonces delante del cofre de El Tuerto que está en el museo, y ¡lea el cartel!</text>
	<text id="774">Buenos días</text>
	<text id="775">Lo siento, no sé nada.</text>
	<text id="776">Buenos días. Sorprendente ¿no? estos objetos de El Tuerto que han perdurado a través de los tiempos, ¿ha leído la inscripción en el cofre?</text>
	<text id="777">Buenos días</text>
	<text id="778">Lo desconozco.</text>
	<text id="779">¡Lo desconozco!</text>
	<text id="780">Buenos días</text>
	<text id="781">Lea las inscripciones, hay objetos que han pertenecido a El Tuerto ¡aquí!</text>
	<text id="782">No puedo ayudarle.</text>
	<text id="783">Alguien se ha equivocado de dirección y me ha enviado este objeto por error: se trata de un teclado para abrir una puerta del &quot;Centro de Teleportación&quot;. Esto abre una habitación repleta de Meca-Pingüinos.</text>
	<text id="784">Si me devuelve mi cafetera, le doy una lista de determinados lugares donde puede encontrar una planta rara y ciertas cajas. ¡Y no me pregunte dónde encontré esta lista!</text>
	<text id="785">Buenos días</text>
	<text id="786">No puedo hacer nada por Ud.</text>
	<text id="787">&quot;Jerónimo Baldino. Gadgets e Invenciones Diversas.&quot;</text>
	<text id="788">Vea en el Museo.</text>
	<text id="789">Déjeme tranquilo, no tengo nada que decirle.</text>
	<text id="790">§</text>
	<text id="791">Buenos días.</text>
	<text id="792">Tú debes ser Twinsen. Como yo, nos hemos rebelado contra ese loco de FunFrock, y tú has podido ver lo que queda de la ciudad. @ No pensamos que el hemisferio Norte se haya vuelto inhabitable como lo dice la propaganda. Incluso quizá haya supervivientes que se han negado a ser deportados. Por ello hemos tratado de tomar por asalto la ruta del Paso Okojo. Es un paso hacia el otro hemisferio. Lástima, nuestro jefe, el coronel Kroptman, ha sido capturado durante el ataque. Pensamos que sigue estando retenido en el fortín que custodia el paso. Ayúdanos a liberarlo tomando el fortín al asalto. Tú podrás acceder así al hemisferio norte. Regresa a la bahía, un comando te espera en la lancha.</text>
	<text id="793">¡Regresa con FunFrock, espía inmundo!</text>
	<text id="794">¡Hola! Si juzgo por la bandera que enarbolas, tú también has escogido la Libertad. El teniente Grap está bajo la trinchera, corre a verlo y él te dirá dónde encontrar a nuestros jefes.</text>
	<text id="795">Joven colines, ¿vienes a ayudarnos a combatir a FunFrock ? Como puedes constatar, esta ciudad ha pagado caro su levantamiento. Hemos sido bombardeados regularmente, por ello nuestros jefes tienen un campamento en el centro de la isla. Puedes coger mi todoterreno para ir a hablar con ellos.</text>
	<text id="796">&quot;Bienvenido à ... AAARRGHH! @ @ ... glb&quot;</text>
	<text id="797">¿A dónde quieres ir?</text>
	<text id="798">A la isla de la Ciudadela.</text>
	<text id="799">A la isla Principal.</text>
	<text id="800">Al Desierto de la Hoja Blanca.</text>
	<text id="801">A la isla Próxima.</text>
	<text id="802">Me quedo aquí.</text>
	<text id="803">Ve primero a hablar con Grap si quieres conducir. Es un conejuno, está en la trinchera.</text>
	<text id="804">Twinsen, tiene QUE TRIUNFAR en esta misión. Este fortín es un punto neurálgico. Una vez tomado, puede permitirnos reunir de nuevo los 2 hemisferios.</text>
	<text id="805">Vamos a asistirte para tomar el fortín: ¡Tú me guiarás, y yo te seguiré con mis granadas! Sobre todo espérame antes de cambiar de zona y no te olvides de neutralizar el emisor. No se habla durante los combates y, si muero, otro rebelde me reemplazará y te esperará en el lugar del desembarco.</text>
	<text id="806">Estoy buscando los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="807">Ahora tú eres de los nuestros Twinsen.</text>
	<text id="808">¡Sé prudente con el volante, no es una bicicleta!</text>
	<text id="809">¡Calma! Guarda tus fuerzas para los clones.</text>
	<text id="810">¡Mira, un rostro conocido! Regreso de una misión de infiltración en Proxim-City, y he visto tu cara en muchos avisos de búsqueda.</text>
	<text id="811">He escuchado hablar de una ciudad subterránea donde los clones vienen a traficar. Está en el hemisferio Norte, en la isla Tippett. ¡Deberías investigar allí!</text>
	<text id="812">Pregúntale a Grap en la trinchera, él debe saber dónde encontrarlos.</text>
	<text id="813">El final se avecina para FunFrock.</text>
	<text id="814">Para triunfar en esta misión, hay que esperar a tu compañero cuando cambies de zona.</text>
	<text id="815">Gracias Twinsen, nunca hubiéramos triunfado sin ti.</text>
	<text id="816">Deberías tratar en Funky-Town. ¡Parece que allí todo se compra!</text>
	<text id="817">No hay más combustible.</text>
	<text id="818">Al Hamalayi.</text>
	<text id="819">Al campo de los rebeldes.</text>
	<text id="820">Al puerto.</text>
	<text id="821">No los he visto. @ ¡Lo siento!</text>
	<text id="822">Buenos días</text>
	<text id="823">Buenos días</text>
	<text id="824">Lo siento, no sé dónde están.</text>
	<text id="825">Buenos días</text>
	<text id="826">¡Necesitas de mí para acceder al fortín. Espérame!</text>
	<text id="827">¡Ven conmigo, continuaremos con el tanque!</text>
	<text id="828">Me quedo cubriéndote, ve a liberar al coronel.</text>
	<text id="829">No me ocultes nada, mi predecesor murió en el combate. Bueno, así es la vida ¿no? ¿vamos?</text>
	<text id="830">¡Rápido, libéreme!</text>
	<text id="831">Escúcheme colines, estoy en deuda con usted. Le daré un buen consejo. Si quiere bajar por la otra vertiente, trate de accionar la trampilla eléctrica al fondo del corredor.</text>
	<text id="832">Desde este depósito se envía material al otro hemisferio, se utiliza una cápsula que procede del antiguo metro. Yo participé en la construcción, pero ya va para dos años que espero un ferry ¡Dos años!</text>
	<text id="833">Sí, ya sé, ya sé que Ud. también quiere que ponga la cápsula en marcha. Colóquese delante, ahí voy.</text>
	<text id="834">No veo de qué se trata.</text>
	<text id="835">Yo formo parte de los rebeldes que luchan contra FunFrock. Actualmente estamos tratando de franquear el Hamalayi, y, a propósito, nuestro jefe Kroptman ha sido capturado. Si quieres unirte a nuestra lucha, ¡bienvenido! Ve a ver a mis amigos en la isla de la Rebelión, sólo que ellos no te dejarán subir a bordo si no tienes nuestro signo de reconocimiento: una bandera pirata con una calavera.</text>
	<text id="836">Utiliza la bandera: ízala en tu barco y podrás bajar en la isla de la Rebelión. Sin duda nos puedes ser útil para franquear el Hamalayi.</text>
	<text id="837">¡Valor! Espera a tu compañero antes de cambiar de zona. Y si tienen dificultades para llegar al fortín, neutralicen primero el radar que está encima de los bunkers, en la zona en la que han desembarcado.</text>
	<text id="838">¡Te has vuelto más fuerte que la guerra Twinsen! Ah... lo que quiero decir, es gracias por haber liberado al coronel Kroptman.</text>
	<text id="839">Gracias a ti tenemos ahora contacto con el hemisferio Norte. He escuchado hablar de esta ciudad de tráficantes: Funky-Town. Seguro que podrás encontrar informaciones allí abajo!</text>
	<text id="840">Valor Twinsen, tu búsqueda llega a su fin.</text>
	<text id="841">Quedan algunos clones pero con Kroptman al mando del tanque, el fortín está en nuestras manos.</text>
	<text id="842">Pregúntale al vigía un poco más adelante en el camino, él podrá ayudarte.</text>
	<text id="843">Nos quedamos sin combustible</text>
	<text id="844">¡Ah! ignoro dónde están esos planos. En Funky-Town se puede encontrar informaciones sobre todo, pero esta ciudad pronto será arrasada por FunFrock.</text>
	<text id="845">¡Eh, sácame de aquí! ¡Date prisa y encuentra una llave!</text>
	<text id="846">Soy Raymond-el-Duende, para agradecertelo te voy a indicar el emplazamiento del Lago de Agua Clara. Está al noroeste de aquí, en el Hamalayi (mira tu Holomapa). Tocando la flauta, encontrarás un elemento importante de la profecía. Y si tienes una tarjeta de miembro del club de los duendes para mostrarme, aún tengo otra cosa para ti.</text>
	<text id="847">Soy Raymond-el-Duende, para agradecertelo voy a indicarte el emplazamiento del Lago de Agua Clara. Está al noroeste de aquí, en el Hamalayi (mira tu Holomapa). Tocando la flauta encontrarás un elemento importante de la profecía. Y en una gruta cerca del Templo de Bù, podrás encontrar a uno de mis hermanos, éste puede procurarte una tarjeta azul.</text>
	<text id="848">Hola hermano duende.</text>
	<text id="849">Nunca lo he visto, no conozco nada de teleportación.</text>
	<text id="850">¿Adónde quieres ir?</text>
	<text id="851">A la isla Principal.</text>
	<text id="852">Al Desierto de la Hoja Blanca.</text>
	<text id="853">A la isla Próxima.</text>
	<text id="854">A la isla de la Rebelión.</text>
	<text id="855">Me quedo aquí.</text>
	<text id="856">A la isla de la Ciudadela.</text>
	<text id="857">Busco los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="858">Hola, tú deberías ir a ver a un hermano duende que está en el Desierto de la Hoja Blanca. El puede darte una tarjeta azul.</text>
	<text id="859">¿Qué hacen ahí? ¡Se entra aquí como en un molino! Hace un rato yo mismo capturé a un duende. No sé que hacer con él, oficialmente no existen.</text>
	<text id="860">¡Ríndanse!</text>
	<text id="861">¿Prefieren morir en ayunas o tienen ganas de algo en particular como su última cena?</text>
	<text id="862">¡Qué pena!</text>
	<text id="863">¡No tengo hambre!</text>
	<text id="864">No has alcanzado un nivel de poder suficiente como para vencer a los clones rojos. Esperaremos tu regreso.</text>
	<text id="865">¡Alerta, un detenido se escapa!</text>
	<text id="866">Acabas de encontrar todos los objetos que contenía tu inventario!</text>
	<text id="867">No sé dónde están.</text>
	<text id="868">Me interesa la historia del pirata ElTuerto.</text>
	<text id="869">Buenos días.</text>
	<text id="870">¡No tiene nada que hacer aquí, esta fábrica está clasificada top-secret!</text>
	<text id="871">¡No toque esos botones!</text>
	<text id="872">¡Eh tú, no toques nuestra cocina!</text>
	<text id="873">Noble extranjero, nosotros te abriremos la Puerta de la Zanahoria Sagrada si saboteas la fábrica de mutantes de donde salen los monstruos que infestan este hemisferio. Esta puerta lleva a la orilla, y de allí podrás acceder a toda esta parte del planeta. En este lado no podrás penetrar en la fábrica. Pero sigue a Wingy, esta joven conejuna va a conducirte a un pasaje secreto: éste te permitirá entrar a la fábrica de mutantes, pero ¡por el interior!</text>
	<text id="874">El pasaje que te abro permite ir a un puerto, de donde partía el antiguo metro que atravesaba el Hamalayi.</text>
	<text id="875">¡Eh, tú! ¡no toques nuestro t...! ¡Ah, eres tú! @ Bravo, has desarticulado con éxito la fábrica de mutantes, ya que ningún nuevo monstruo ha salido de ella. ¿Cómo te llamas noble extranjero?</text>
	<text id="876">No hay más combustible.</text>
	<text id="877">¡Hola! Nuestro pueblo está acosado por los mutantes. Pero estos monstruos no se deben en absoluto al clima, vienen de una fábrica cercana construida por FunFrock.</text>
	<text id="878">¡No es el momento!</text>
	<text id="879">Gracias por tu ayuda. Y sobre todo si vas a la fábrica, ¡asegurate de destruir los huevos! si no, otros monstruos serán producidos y vendrán a atacar el pueblo.</text>
	<text id="880">No veo de qué se trata.</text>
	<text id="881">Buenos días</text>
	<text id="882">Siguen llegando nuevos monstruos al pueblo: ¡la fábrica no está totalmente inutilizada!</text>
	<text id="883">Y bien noble extranjero Twinsen, ahora sígame hasta la Puerta de la Zanahoria Sagrada.</text>
	<text id="884">Twinsen</text>
	<text id="885">Gracias por haber salvado este pueblo, noble extranjero Twinsen.</text>
	<text id="886">No veo de qué se trata noble extranjero Twinsen.</text>
	<text id="887">Todo está más tranquilo desde tu llegada, ¿De verdad debes partir?</text>
	<text id="888">Me gustaría tanto ayudarte Twinsen.</text>
	<text id="889">¡Socorro!</text>
	<text id="890">¡Uf, salvado!</text>
	<text id="891">¡Zanahoria, ábrete!</text>
	<text id="892">Busco los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="893">¿Sabías que hay un Lago de Agua Clara cerca de aquí? Está situado cerca de la Puerta de la Zanahoria Sagrada y está en estrecha relación con una profecía.</text>
	<text id="894">Será necesario que interrogues a los traficantes, en cualquier caso gente de este hemisferio.</text>
	<text id="895">¿A dónde quieres ir?</text>
	<text id="896">A la isla Tippett.</text>
	<text id="897">A la isla de la Fortaleza.</text>
	<text id="898">A la isla Brundle.</text>
	<text id="899">Me quedo aquí.</text>
	<text id="900">¿A dónde quieres ir Twinsen?</text>
	<text id="901">Ah, es imposible de abrir sin tarjeta azul.</text>
	<text id="902">Al pueblo conejuno.</text>
	<text id="903">A la fábrica de los mutantes.</text>
	<text id="904">¡Déjenme tranquilo! Tengo trabajo que hacer, ¡yo no juego!</text>
	<text id="905">Para utilizar el remonta-pendiente use su tarjeta roja.</text>
	<text id="906">Lo siento no sé dónde están.</text>
	<text id="907">No sé dónde están.</text>
	<text id="908">Buenos días</text>
	<text id="909">¿Qué tal? ¿Pican?</text>
	<text id="910">Trato de encontrar mi cadena.</text>
	<text id="911">¡Espere, tengo una presa!</text>
	<text id="912">Conozco bien este hemisferio, por 10 Kashes te digo lo que FunFrock trama.</text>
	<text id="913">Nuestros jefes ignoran que venimos aquí, es el único lugar donde podemos ponernos estos dichosos cascos. Yo estoy aquí para hacer negocios: puedo vender cualquier información. Hasta luego ...</text>
	<text id="914">¿Sabes que hay en mi bodega un medio para ir hasta a la isla de la Fortaleza? Puedo dejarte entrar si tú mejoras la calidad del espectáculo. El ambiente es deplorable en estos últimos tiempos, los clientes ponen mala cara.</text>
	<text id="915">Está muchísimo mejor, ¡entra! Pero con cuidado, quedan algunos cangrejos gigantes. ¡Gracias una vez más!</text>
	<text id="916">¡Con un ambiente como éste, me voy a hacer de oro!</text>
	<text id="917">Estamos algo limitados como grupo: nos falta la mitad del material y ocho hits para hacer un álbum. Te lo suplico: ¡Consígueme una guitarra!</text>
	<text id="918">¡Alucino, mira, ha encontrado la Guitarra del Espacio!</text>
	<text id="919">¡Creo que éste será un hit, gracias viejo!</text>
	<text id="920">No hay más combustible.</text>
	<text id="921">&quot;L.B.A. @ Servicio de alcantarillado de Funky-Town&quot;</text>
	<text id="922">&quot;L.B.A. @ Servicio de alcantarillado de Funky-Town @ Calle de los Estafadores&quot;</text>
	<text id="923">&quot;L.B.A. @ Servicio de alcantarillado de Funky-Town @ Calle de los Dino-Fly&quot;</text>
	<text id="924">Buenos días. Veamos, me puedes hablar y llevas el Medallón de Sendell: ¡Tú debes ser el Heredero! Hace siglos que te espero y me duele la espalda, asi que iremos despacio. El Hamalayi está demasiado alto para mí, pero puedo llevarte por todo este hemisferio, salvo a la isla Polar: FunFrock la custodia demasiado severamente. ¿A dónde quieres ir?</text>
	<text id="925">¿A dónde quieres ir Twinsen?</text>
	<text id="926">No sé dónde están.</text>
	<text id="927">¿A dónde quieres ir?</text>
	<text id="928">A la isla Brundle.</text>
	<text id="929">A la isla de la Fortaleza.</text>
	<text id="930">Al Hamalayi.</text>
	<text id="931">Me quedo aquí.</text>
	<text id="932">Pregúntale a uno de los elefoclones sin casco, ellos vienen aquí para traficar y escuchar música.</text>
	<text id="933">Yo soy no-violento.</text>
	<text id="934">Je je, he sido centinela en la obra del Centro de Teleportación. Ahora por 50 Kashes te puedo decir EXACTAMENTE dónde están esos planos.</text>
	<text id="935">¡Estafador, es muy caro!</text>
	<text id="936">¡Compro!</text>
	<text id="937">No tienes sufcientes Kashes, mi estimado colines.</text>
	<text id="938">Los planos de este centro están en la caja fuerte personal de FunFrock. En su Cuartel General en la isla Principal. Pero para entrar allí debes ser capaz de vencer a los Supergordos, ¡los enfermeros equipados con lanza-cápsulas!</text>
	<text id="939">Hola, qué clima tan agradable ¿no?</text>
	<text id="940">Cuando no estoy de servicio, me niego a luchar.</text>
	<text id="941">Entonces, ¿Sobre cuál de las fábricas de FunFrock quieres informacion?</text>
	<text id="942">No doy crédito, ¡regresa cuando seas más rico!</text>
	<text id="943">La fábrica de los mutantes.</text>
	<text id="944">FunFrock ha hecho evacuar las poblaciones de este hemisferio, pero quedan algunos bastiones como aquí en Funky-Town. Por ello produce insectos mutantes en su fábrica al pie del Hamalayi, para exterminarnos. La fábrica parece haber sido saboteada, pero los monstruos subsisten en las alcantarillas: éstos fueron producidos antes del sabotaje. ¡En realidad, se puede saltar sobre los cangrejos gigantes!</text>
	<text id="945">El Centro de Teleportación.</text>
	<text id="946">Está situado en la isla de Brundle, ¡Desde allí los polizontes de FunFrock controlan todas las teleportaciones del planeta! La entrada está vigilada pero te abrirán sin problemas si vistes de bata blanca.</text>
	<text id="947">El Centro de Clonaje.</text>
	<text id="948">El centro donde se producen todos los clones del planeta está dentro de la Fortaleza de FunFrock. Es su cuartel general cuando él está en este hemisferio. Atención, ya que he oido decir que trabaja sobre clones MUY particulares, es en la isla de la Fortaleza.</text>
	<text id="949">Hasta más tarde.</text>
	<text id="950">Es demasiado particular este tipo de información, pregunta más bien a uno de los elefoclones sin casco que están aquí.</text>
	<text id="951">¡Qué hermoso su overcraft! Pero no llegará ni a la isla de la Fortaleza, ni a la isla Polar con eso. Están aisladas por las corrientes, y ningún navío puede encontrarlas. Es necesario un Dino-Fly para ir.</text>
	<text id="952">Pregúntele al conejuno con gafas de sol, es un soplón.</text>
	<text id="953">Buenos días</text>
	<text id="954">Busco los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="955">Calma, te haré entrar sólo si el grupo le gusta al público. ¡Arréglatelas con el guitarrista!</text>
	<text id="956">Pregúntale al conejuno con gafas de sol que está a la entrada de FunKy-Town, es un soplón.</text>
	<text id="957">Estos tipos que están en escena son fabulosos @ Pero es una pena que no toquen nada.</text>
	<text id="958">¡Oh! Jamás escuché eso antes, ¡es increíble!</text>
	<text id="959">¡Cállense!, harían mejor en escuchar esto, ¡es único!</text>
	<text id="960">No sé lo que es.</text>
	<text id="961">No tienes suficientes Kashes.</text>
	<text id="962">Buenos días, si un artículo te gusta, colócate delante y pulsa ACCION.</text>
	<text id="963">¡Ladrón!</text>
	<text id="964">¡Auch!</text>
	<text id="965">El combustible para 10 viajes cuesta 40 Kashes.</text>
	<text id="966">15 corazones de polvo de vida cuestan 20 Kashes.</text>
	<text id="967">10 frascos de polvo mágico cuestan 20 Kashes.</text>
	<text id="968">Un Meca-Pingüino cuesta 3 Kashes.</text>
	<text id="969">Ignoro dónde están.</text>
	<text id="970">¡Tus Kashes!</text>
	<text id="971">¡O si no tu vida!</text>
	<text id="972">¡Piedad!</text>
	<text id="973">¡Mamá!</text>
	<text id="974">¡Muéstreme sus papeles por favor!</text>
	<text id="975">Es raro este signo que reaparece constantemente, pinto encima pero reaparece una y otra vez.</text>
	<text id="976">Buenos días</text>
	<text id="977">¿A dónde quieres ir?</text>
	<text id="978">A la isla Tippett.</text>
	<text id="979">A la isla de la Fortaleza.</text>
	<text id="980">Al Hamalayi.</text>
	<text id="981">Me quedo aquí.</text>
	<text id="982">&quot;¡Los pedales de activación de los teleportadores son frágiles! ¡No salte encima!&quot;</text>
	<text id="983">No hay más carburante</text>
	<text id="984">¿A dónde quieres ir Twinsen?</text>
	<text id="985">&quot;Bienvenido a la isla Brundle.&quot;</text>
	<text id="986">¡Alerta!</text>
	<text id="987">¡Adelante!</text>
	<text id="988">¡Qué vivo, ahora no hay más signos en la pared, evidentemente!</text>
	<text id="989">¡Salga de aquí sin romper nada y lo tendremos en cuenta!</text>
	<text id="990">Busco los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="991">No sé dónde están.</text>
	<text id="992">¡Por fin, te tengo! Veo que has apreciado el clon que he hecho de tu amiga, el original está en lugar seguro. @ Supongo que has venido aquí para encontrar la tercera Piedra Rúnica. Yo la he descubierto hace ya mucho, pero he necesitado tiempo para descifrarla. Y desde que conocí el emplazamiento del Pozo de Sendell, he iniciado obras de fortificación. @</text>
	<text id="993">No pudiendo destruir la piedra, he construido mi fortaleza alrededor para disimularla. A propósito, parece que has destruido dos de mis fábricas, ¡pero poco importa! Dentro de poco voy a disponer de tales poderes, que me bastará un instante para clonar o teleportar la totalidad de los habitantes del planeta. Podré también hacerte revivir indefinidamente los peores momentos de tu existencia... @ Adiós, no realizarás jamás la profecía ya que soy yo el que voy a reunirme con Sendell, y voy a heredar sus poderes.</text>
	<text id="994">&quot;Soy la piedra del Septentrión. El Pozo de Sendell se encuentra en la cima del pico rocoso que está en el centro de la isla Polar. Sólo el Heredero podrá romper el sello que protege la entrada.&quot;</text>
	<text id="995">¡Socorro Twinsen! Han encontrado la Piedra Rúnica y yo ...</text>
	<text id="996">¡Ah, por fin, aquí estás amor mío!</text>
	<text id="997">Ignoro donde están, pero date prisa ya que FunFrock va ...</text>
	<text id="998">¡Quién me mandó meter la mano en los teléportadores, acabo de lograr violar la cerradura de mi celda, y aterrizo aquí!</text>
	<text id="999">Está transtornado todo su entramado de teleportación. Me paseaba tranquilamente en el Hamalayi, y ¡héme aquí que aterrizo!</text>
	<text id="1000">Hola</text>
	<text id="1001">Detenido Twinsen, ¡cese de agitarse!</text>
	<text id="1002">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</text>
	<text id="1003">¡Acabas de encontrar todos los objetos que contenía tu inventario!</text>
	<text id="1004">Hola</text>
	<text id="1005">&quot;Fortaleza secreta del Dr. FunFrock. No debería ni siquiera estar leyendo esto!&quot;</text>
	<text id="1006">¿Y si tratara de atraer la atención de un guardia?</text>
	<text id="1007">Ud. está detenido aquí por agitador. Sabemos por un informador que pretende haber tenido sueños proféticos. @ ¡Cálmese, nosotros lo vamos a autopsi... uy, quiero decir, a sanarlo!</text>
	<text id="1008">¡Eh ... Hola!</text>
	<text id="1009">&quot;Piscina de entrenamiento. No arrojar nada al tiburón!&quot;</text>
	<text id="1010">&quot;Válvula de evacuación. ¡NO TOCAR!&quot;</text>
	<text id="1011">A la isla Tippett.</text>
	<text id="1012">A la isla Brundle.</text>
	<text id="1013">Al Hamalayi.</text>
	<text id="1014">Me quedo aquí.</text>
	<text id="1015">¿A dónde quieres ir Twinsen ?</text>
	<text id="1016">Conozco ese símbolo de tu medallón. Virgul nuestro brujo nos ha anunciado tu llegada, y hemos orado a menudo delante de la Piedra Rúnica que lleva ese mismo símbolo. Desafortunadamente el Dr. FunFrock la ha descubierto y ha construido su fortaleza en ese lugar, sin embargo la Piedra se supone que era indestructible! Para ti yo cavaré un túnel para entrar en el edificio, pero tú tienes que sabotear el Centro de Teleportación. Ve y encuentra los planos de este centro, ¡sólo podré cavar cuando todos los teléportadoress estén neutralizados!</text>
	<text id="1017">Ignoro dónde están, pero con estos planos tu deberías poder entrar en el Centro en la isla Brundle, luego sabotearlo. ¡Entonces yo podré cavar bajo la Fortaleza!</text>
	<text id="1018">Ve a la isla Brundle, introdúcete en el Centro y neutraliza el control de los teléportadores.</text>
	<text id="1019">Bravo, los teléportadores están fuera de servicio, ¡sígueme!</text>
	<text id="1020">¿Es Ud. el que le pone trabas a FunFrock? Recientemente le ha dado un ataque de cólera tan fuerte, que se le oía desde aquí. Desde ese momento ha añadido teléportadores por todas partes, teme por su fortaleza.</text>
	<text id="1021">¡Ud. ha alterado una vez más a FunFrock, ¡ha gritado hace un rato! ¿Qué es lo que ha roto esta vez?, ¿Sabe que lo detesta?</text>
	<text id="1022">No sé dónde están, pregúntele a su bestia voladora. En realidad, ¿se come ese animal?</text>
	<text id="1023">Ya no tememos ser molestados por las teleportaciones, pero necesito que nos libres de los guardias y del tanque de asalto. Después podré empezar a excavar.</text>
	<text id="1024">¡Buena suerte!</text>
	<text id="1025">¡Salga!</text>
	<text id="1026">Busco los planos del Centro de Teleportación.</text>
	<text id="1027">No sé dónde están.</text>
	<text id="1028">¡Twinsen, socorro! No soy un clon, soy yo, la verdadera Zoé.</text>
	<text id="1029">Es necesario que rompas el sello para que entre en el Pozo de Sendell. Ninguno de mis aparatos ha logrado perforar esta roca, se resiste, igual que la Piedra Rúnica. He comenzado a excavar alrededor del pico rocoso, pero esto llevará meses hasta que llegue al centro del planeta. Verás, voy a realizar la profecía por mi cuenta. Y voy a ocuparme del bien de este planeta. Rompe el sello y te perdonaré Twinsen, a ti y a tu amiga.</text>
	<text id="1030">Por fin voy a ver el rostro de Sendell. Y si no he cambiado de opinión al salir, haré de ti mi bufón. Ja ja ja!</text>
	<text id="1031">Antes que destruyas la fábrica de clonaje, te había preparado... ¡ESTO!</text>
	<text id="1032">Por fin, tardaste tanto, amor mío. No estoy escoltada por dos elefoclones, pero te juro que soy yo. Ve a buscar a Sendell y luego regresemos.</text>
	<text id="1033">Buenos días</text>
	<text id="1034">Soy Sendell, como todos los que ves aquí, somos todos Sendell. Estamos aquí para velar por una entidad estelar que está en gestación; nacerá dentro de algunos siglos. Como sólo podemos actuar en el corazón del planeta, hemos implantado una casta de elegidos entre las especies que viven en la superficie. Tú eres el descendiente actual de esta familia, y cuando la amenaza de FunFrock se volvió demasiado grande, era yo quien te llamaba en sueños. La entidad podrá terminar su gestación puesto que tú nos has liberado de FunFrock. Hubiera muerto si él la hubiera alcanzado y este mundo hubiera implosionado, pero gracias a ti continuará desarrollándose. Ahora regresa a la superficie, estás en capacidad de borrar los últimos rastros que él ha dejado.</text>
	<text id="1035">Twinsen, No! Estamos perdidos, no los dejes alcanzarnos!</text>
	<text id="1036">Oh.... corres el riesgo de ser sorprendido descubriendo la casa.</text>
	<text id="1037">¿Qué haces ahí? La ruta que conecta las dos islas está clasificada top-secret.</text>
	<text id="1038">¡Es imposible arrancar esta máquina sin la llave de contacto!</text>
	<text id="1039">Niño, toma la llave de contacto y lleva el bulldozer por mí, sé buenito, yo no tengo tiempo.</text>
	<text id="1040">No avanzan muy rápido estas obras, ¿no?</text>
</texts>
