<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="0">Inserisci il CD-ROM TWINSEN&apos;s ODYSSEY</text>
    <text id="1">Inserisci il CD-ROM LBA2 TWINSEN&apos;s ODYSSEY</text>
    <text id="2">Ok</text>
    <text id="3">Ritorno</text>
    <text id="4">Pausa</text>
    <text id="5">RegolazioneVolume</text>
    <text id="6">Ribaltare suono stereo OFF</text>
    <text id="7">Ribaltare suono stereo ON</text>
    <text id="8">Configurazione tastiera</text>
    <text id="9">Ritorno al gioco</text>
    <text id="10">Visualizzare i testi NO</text>
    <text id="11">Visualizzare i testi SI</text>
    <text id="12">Volume dei rumori</text>
    <text id="13">Volume delle voci</text>
    <text id="14">Volume della musica</text>
    <text id="15">Volume del CD</text>
    <text id="16">Volume generale</text>
    <text id="17">Annullare</text>
    <text id="18">Ritornare al menu precedente</text>
    <text id="19">Video in fenestra</text>
    <text id="20">Video a pieno schermo</text>
    <text id="21">Partita da lanciare</text>
    <text id="22">Scrivi il tuo nome</text>
    <text id="23">Il giocatore esiste già ! Ricomincia.</text>
    <text id="24">Scrivi il tuo nuovo nome</text>
    <text id="25">Grado dei dettagli</text>
    <text id="26">Telecamere piano ravvicinato OFF</text>
    <text id="27">Telecamere piano ravvicinato ON</text>
    <text id="28">Distruggere</text>
    <text id="29">Trasferimento delle voci</text>
    <text id="30">Copia dei file voce su disco duro, attendere.</text>
    <text id="31">Riprendere la partita</text>
    <text id="32">Nuova partita</text>
    <text id="33">Caricare una partita</text>
    <text id="34">Salvare la partita</text>
    <text id="35">Menù delle opzioni</text>
    <text id="36">Abbandonare</text>
    <text id="37">Normale</text>
    <text id="38">Sportivo</text>
    <text id="39">Aggressivo</text>
    <text id="40">Discreto</text>
    <text id="41">Protopack</text>
    <text id="42">Twinsen con Zoe</text>
    <text id="43">Conchiglia del tritone</text>
    <text id="44">Scafandro normale</text>
    <text id="45">SuperJetPack</text>
    <text id="46">Scafandro sportivo</text>
    <text id="47">Scafandro normale</text>
    <text id="48">Scafandro sportivo</text>
    <text id="49">Andare avanti</text>
    <text id="50">Tornare indietro</text>
    <text id="51">Girare a sinistra</text>
    <text id="52">Girare a destra</text>
    <text id="53">Utilizzazione arma</text>
    <text id="54">Menu comportamento</text>
    <text id="55">Inventario</text>
    <text id="56">Azione Comportamento</text>
    <text id="57">Dialogo/Scavo</text>
    <text id="58">Ricentrare la telecamera/Select</text>
    <text id="59">Menu</text>
    <text id="60">Holomap</text>
    <text id="61">Pausa</text>
    <text id="62">Scansare</text>
    <text id="63">Comportamento Normale</text>
    <text id="64">Comportamento Sportivo</text>
    <text id="65">Comportamento Aggressivo</text>
    <text id="66">Comportamento Discreto</text>
    <text id="67">Help inventario/Configurazione dei tasti</text>
    <text id="68">Salvare</text>
    <text id="69">Lanciare</text>
    <text id="70">Opzioni Menu</text>
    <text id="71">Girare la telecamera</text>
    <text id="72">Posizione telecamera successiva</text>
    <text id="73">Posizione telecamera precedente</text>
    <text id="74">Arma 1</text>
    <text id="75">Arma 2</text>
    <text id="76">Arma 3</text>
    <text id="77">Arma 4</text>
    <text id="78">Arma 5</text>
    <text id="79">Arma 6</text>
    <text id="80">Arma 7</text>
    <text id="81">RoboPinguino</text>
    <text id="82">Jetpack On/Off</text>
    <text id="83">Sortilegio protettivo</text>
    <text id="84">Sortilegio di Fulmini</text>
    <text id="85">ESC abbandonare, ENTER Scegliere un tasto</text>
    <text id="86">Spingere su un tasto o ESC per annullare ...</text>
    <text id="87">Errore: tasto già definito</text>
    <text id="88">Azione</text>
    <text id="89">Tasto 1</text>
    <text id="90">Tasto 2</text>
    <text id="91">Configurazione valori di default</text>
    <text id="92">Riconfigurare la precedente configurazione</text>
    <text id="93">Accettare la configurazione</text>
    <text id="94">Tast. num. 1</text>
    <text id="95">Tast. num. 2</text>
    <text id="96">Tast. num. 3</text>
    <text id="97">Tast. num. 4</text>
    <text id="98">Tast. num. 5</text>
    <text id="99">Tast. num. 6</text>
    <text id="100">Tast. num. 7</text>
    <text id="101">Tast. num. 8</text>
    <text id="102">Tast. num. 9</text>
    <text id="103">Tast. num. 0</text>
    <text id="104">Tast. num. &quot;.&quot;</text>
    <text id="105">Tast. num. Enter</text>
    <text id="106">Tast. num. &quot;/&quot;</text>
    <text id="107">Tast. num. Mult</text>
    <text id="108">Tast. num. &quot;+&quot;</text>
    <text id="109">Tast. num. &quot;-&quot;</text>
    <text id="110">Up</text>
    <text id="111">Down</text>
    <text id="112">Sinistra</text>
    <text id="113">Destra</text>
    <text id="114">Home</text>
    <text id="115">End</text>
    <text id="116">Page Up</text>
    <text id="117">Page Down</text>
    <text id="118">Insert</text>
    <text id="119">Delete</text>
    <text id="120">Shift Sinistra</text>
    <text id="121">Shift Destra</text>
    <text id="122">Ctrl Sinistra</text>
    <text id="123">Ctrl Destra</text>
    <text id="124">Alt Sinistra</text>
    <text id="125">Alt Destra</text>
    <text id="126">Tab</text>
    <text id="127">Num Lock</text>
    <text id="128">Caps Lock</text>
    <text id="129">F1</text>
    <text id="130">F2</text>
    <text id="131">F3</text>
    <text id="132">F4</text>
    <text id="133">F5</text>
    <text id="134">F6</text>
    <text id="135">F7</text>
    <text id="136">F8</text>
    <text id="137">F9</text>
    <text id="138">F10</text>
    <text id="139">F11</text>
    <text id="140">F12</text>
    <text id="141">1</text>
    <text id="142">2</text>
    <text id="143">3</text>
    <text id="144">4</text>
    <text id="145">5</text>
    <text id="146">6</text>
    <text id="147">7</text>
    <text id="148">8</text>
    <text id="149">9</text>
    <text id="150">0</text>
    <text id="151">Barra spaziatrice</text>
    <text id="152">Enter</text>
    <text id="153">Tasto Windows Sinistra</text>
    <text id="154">Tasto Windows Destra</text>
    <text id="155">Applicazione</text>
    <text id="156">Backspace</text>
    <text id="157">Pausa</text>
    <text id="158">Scroll Lock</text>
    <text id="159">Print Screen</text>
    <text id="160">Shift</text>
    <text id="161">Ctrl</text>
    <text id="162">Alt</text>
    <text id="163">Hai ritrovato la tua Holomap ! Utilizzala passando attraverso l&apos;inventario, premendo il tasto SHIFT, o direttamente il tasto TAB.</text>
    <text id="164">Hai ritrovato la tua Sfera Magica ! Se indossi la tua Tunica ancestrale potrai lanciare la tua sfera e farla rimbalzare !</text>
    <text id="165">Hai recuperato tre freccette.</text>
    <text id="166">Hai recuperato la boccia di Sendell. Grazie ad essa hai ottenuto un nuovo grado di magia : sfera rossa. E inoltre potrai essere contattato da una Sendell in caso di pericolo.</text>
    <text id="167">Hai ritrovato la tua Tunica ancestrale e il tuo Medaglione di Sendell. Ti permette di immagazzinare della Magia e di lanciare la sfera facendola rimbalzare.</text>
    <text id="168">Hai trovato la perla d&apos;incandescenza. E&apos; molto ricercata dai maghi e ti permetterà di terminare un sortilegio.</text>
    <text id="169">Il tuo vicino ti ha dato una chiave a forma di piramide.</text>
    <text id="170">Gerolamo Baldino ti ha dato il pezzo di ricambio di cui Zoe ha bisogno per riparare la macchina.</text>
    <text id="171">Vuoto</text>
    <text id="172">Hai trovato una pistola laser. Per farla funzionare devi avere un cristallo di roccia.</text>
    <text id="173">Ti sei impossessato della sciabola dell&apos;imperatore. Ti permetterà di affrontare gli ussari di guardia al palazzo dell&apos;imperatore.</text>
    <text id="174">Hai trovato un guanto di Pallido. Grazie ad esso potrai rimandare indietro le boccie di fuoco che i tuoi nemici ti getteranno.</text>
    <text id="175">Hai recuperato il Proto-Pack. Ti permette di volare qualche centimetro sopra la terra.</text>
    <text id="176">Disponi di un biglietto per il traghetto.</text>
    <text id="177">Hai guadagnato uno splendido Nitro-Robo-Pinguino. Dopo averlo selezionato nell&apos;inventario, hai solo qualche secondo prima che esploda.</text>
    <text id="178">Hai recuperato un bidone di gazogem. Con questo carburante potrai prendere il tuo nuovo Super Jet-Pack.</text>
    <text id="179">Hai recuperato l&apos;anello dei dissidenti. E&apos; il loro segno di riconoscimento, ti permetterà di farti identificare da tutti i dissidenti che incontri.</text>
    <text id="180">Hai trovato un flacone di acido gallico. Viene usato spesso per il restauro di vecchi documenti.</text>
    <text id="181">Hai imparato la canzone del traghettatore. Potrai quindi andare fino all&apos;isola dei Moschibei.</text>
    <text id="182">Hai ritrovato l&apos;ombrello della cliente.</text>
    <text id="183">Hai raccolto una gemma.</text>
    <text id="184">Hai la Conchiglia del Tritone blu, ti permette di curarti o di curare qualcun&apos;altro.</text>
    <text id="185">Hai una cerbottana. Ti permetterà di effettuare dei tiri precisi e rapidi.</text>
    <text id="186">Hai trovato un disco di percorso. Adesso puoi usare una navetta Esmers.</text>
    <text id="187">Hai recuperato un pezzo di torta !</text>
    <text id="188">Adesso hai una radio portatile. Ti permetterà di ricevere le chiamate dei tuoi amici.</text>
    <text id="189">Hai raccolto una pianta di Balsamina Impatiens.</text>
    <text id="190">Adesso hai un&apos;Ardesia Magica. Ti permette di conservare una traccia di qualsiasi immagine.</text>
    <text id="191">Hai trovato un traduttore. Grazie ad esso potrai capire automaticamente la lingua degli Esmers.</text>
    <text id="192">Hai ottenuto un diploma di mago. E hai vinto inoltre un&apos; ulteriore grado di magia : sfera verde.</text>
    <text id="193">Adesso hai un frammento della chiave dei Knartas.</text>
    <text id="194">Adesso hai un frammento della chiave dei Sup.</text>
    <text id="195">Adesso hai un frammento della chiave dei Moschibei.</text>
    <text id="196">Adesso hai un frammento della chiave dei Pallidi.</text>
    <text id="197">Hai recuperato la chiave del passaggio che porta all&apos;isolotto CX.</text>
    <text id="198">Hai comprato una zappa. Ti permetterà di scavare la terra o di estrarre delle pietre o dei pezzi di cristallo.</text>
    <text id="199">Hai recuperato la chiave del borgomastro Knartas.</text>
    <text id="200">Hai ritrovato gli appunti del borgomastro Knartas. Ti permetteranno di ritrovare il frammento dei Knartas.</text>
    <text id="201">Adesso disponi di un sortilegio protettivo.</text>
    <text id="202">vuoto</text>
    <text id="203">vuoto</text>
    <text id="204">vuoto</text>
    <text id="205">Vuoto</text>
    <text id="206">Adesso hai la chiave del tempio di Dark Monk. E hai ottenuto anche il tuo ultimo grado di magia : sfera di fuoco.</text>
    <text id="207">Hai recuperato un visore di memoria.</text>
    <text id="208">Hai recuperato una cerbotron. Adesso puoi effettuare dei tiri più frequenti e più potenti.</text>
    <text id="209">Hai recuperato un abito da cerimonia per i maghi. Ti permetterà di assomigliare a un vecchio mago.</text>
    <text id="210">Gerolamo ti ha dato il Super Jet-Pack. Ti permetterà di andare in luoghi prima inaccessibili con il semplice Proto-Pack.</text>
    <text id="211">Hai recuperato un pezzo di Cristallo della Celebrazione. Ti permetterà di ricaricare una pistolaser.</text>
    <text id="212">Adesso hai una pistolaser pronta a funzionare. Ti permette dei tiri a braccia tese e su lunghe distanze. Potrai colpire degli obiettivi impossibili da raggiungere con la sfera magica.</text>
    <text id="213">Hai recuperato l&apos;Anello dei Fulmini ! Ti permetterà di recuperare la boccia di Sendell.</text>
    <text id="214">vuoto</text>
    <text id="215">vuoto</text>
    <text id="216">vuoto</text>
    <text id="217">Holomap</text>
    <text id="218">Sfera Magica.</text>
    <text id="219">Freccette.</text>
    <text id="220">Boccia di Sendell</text>
    <text id="221">Tunica e Medaglione di Sendell</text>
    <text id="222">Perla d&apos;incandescenza</text>
    <text id="223">Chiave Piramidale</text>
    <text id="224">Pezzo di ricambio della macchina</text>
    <text id="225">Kashes</text>
    <text id="226">PistoLaser</text>
    <text id="227">Sciabola dell&apos;imperatore</text>
    <text id="228">Guanto di Pallido</text>
    <text id="229">Proto-Pack</text>
    <text id="230">Biglietto per il traghetto</text>
    <text id="231">Nitro-Robo-Pinguino</text>
    <text id="232">Bidone di gazogem</text>
    <text id="233">Anello dei dissidenti</text>
    <text id="234">Acido gallico</text>
    <text id="235">Canzone del traghettatore</text>
    <text id="236">Anello dei fulmini</text>
    <text id="237">Ombrello della cliente</text>
    <text id="238">Gemme</text>
    <text id="239">Conchiglia del Tritone blu</text>
    <text id="240">Cerbottana</text>
    <text id="241">Disco di percorso</text>
    <text id="242">Pezzo di torta</text>
    <text id="243">Radio portatile</text>
    <text id="244">Balsamina Impatiens</text>
    <text id="245">Ardesia Magica</text>
    <text id="246">Traduttore</text>
    <text id="247">Diploma di mago</text>
    <text id="248">Frammento dei Knartas</text>
    <text id="249">Frammento dei Sup&apos;s</text>
    <text id="250">Frammento dei Moschibei</text>
    <text id="251">Frammento dei Pallidi</text>
    <text id="252">Chiave del passaggio verso CX</text>
    <text id="253">Zappa</text>
    <text id="254">Chiave del borgomastro Knarta</text>
    <text id="255">Appunti del borgomastro Knarta</text>
    <text id="256">Sortilegio protettivo</text>
    <text id="257">Sfera Magica Verde</text>
    <text id="258">Sfera Magica Rossa</text>
    <text id="259">Sfera Magica di Fuoco</text>
    <text id="260">Zlitos</text>
    <text id="261">Chiave di Dark Monk</text>
    <text id="262">Visore di memoria</text>
    <text id="263">Cerbotron</text>
    <text id="264">Tunica da cerimonia dei maghi</text>
    <text id="265">Super Jet-Pack</text>
    <text id="266">Pezzo di Cristallo della Celebrazione</text>
    <text id="267">Pistolaser in funzione</text>
    <text id="268">Sortilegio di fulmini verdi</text>
    <text id="269">Sortilegio di fulmini rossi</text>
    <text id="270">Sortilegio di fulmini grado di fuoco</text>
    <text id="271">Quadrifoglio</text>
    <text id="272">L&apos;holomap è un sistema di mappa in 3 dimensioni. Puoi usare dei diversi gradi d&apos;ingrandimento per trovare la tua posizione sul pianeta. Delle frecce possono indicare, inoltre, la posizione delle diverse operazioni da compiere, quando i personaggi ti hanno dato delle informazioni.</text>
    <text id="273">Puoi lanciare la Sfera Magica facendole fare qualsiasi tipo di rimbalzo : per farlo hai bisogno della Tunica che ti permette di immagazzinare della Magia e la Sfera ne consuma molta tutte le volte che la lanci.</text>
    <text id="274">Puoi lanciare delle freccette in qualsiasi momento selezionandole nell&apos;inventario. Per recuperarle basta toccarle.</text>
    <text id="275">Con la boccia di Sendell hai raggiunto il tuo terzo grado di magia : sfera rossa. Grazie a questa sfera una Sendell può venire a parlarti in caso di pericolo.</text>
    <text id="276">Con questa Tunica ereditata dai tuoi antenati puoi immagazzinare della Magia. Alcuni oggetti magici, come la tua sfera, ne consumano ad ogni utilizzazione. Per riuscire ad usarli devi recuperare e conservare su di te una Magia sufficiente.</text>
    <text id="277">Introducendo questa perla nella pentola di Papin del Mago Metereologo, potrai creare un anello dei fulmini.</text>
    <text id="278">Questa piramide è una chiave. Introducendola nel luogo adatto, attiverai un meccanismo che ti permetterà di accedere in un luogo segreto.</text>
    <text id="279">La macchina sarà pronta per viaggiare dopo una messa a punto e quando il pezzo di ricambio sarà fissato.</text>
    <text id="280">E&apos; la moneta del tuo pianeta Twinsun. Ti consente di comprare gli articoli che ti interessano.</text>
    <text id="281">Questa pistola lancia dei raggi orizzontali e a lunga distanza. Ma una volta usata ha bisogno di tempo per ricaricarsi.</text>
    <text id="282">Con la sciabola dell&apos;imperatore puoi ormai affrontare gli ussari della guardia imperiale.</text>
    <text id="283">Con questo guanto di Pallido puoi toccare il fuoco e rilanciare le bocce di fuoco che ricevi dai mostri del gas.</text>
    <text id="284">E&apos; stato ideato da Gerolamo Baldino. Per potere volare sopra l&apos;acqua devi arrivare in un terreno un po&apos; in discesa. Altrimenti affonderai con il tuo Proto-Pack.</text>
    <text id="285">Questo biglietto ti permette di viaggiare a bordo del traghetto e di percorrere la linea tra l&apos;Isola della Cittadella e il Deserto della Foglia Bianca.</text>
    <text id="286">Puoi usate i Nitro-Robo-Pinguino mettendoli su una superficie piatta e sgombra di oggetti.</text>
    <text id="287">Quando avrai dato questo bidone di gazogem a Gerolamo, il tuo amico potrà trasformare il tuo Proto-Pack in Super Jet-pack.</text>
    <text id="288">Questo anello è creato e portato solo dai dissidenti. E&apos; il loro segno di riconoscimento. Ti permetterà di farti riconoscere come uno dei loro e ti autorizzerà ad entrare in contatto con loro.</text>
    <text id="289">L&apos;acido gallico è utilizzato per restaurare i vecchi documenti, ti permette di ravvivare le parti in cui l&apos;inchiostro è stato cancellato.</text>
    <text id="290">Se la canti in fondo al molo del traghettatore, lo vedrai uscire dalla coltre di nebbia e venire verso di te per proporti di portarti su un&apos;altra isola.</text>
    <text id="291">Attenzione, la potenza devastatrice di questo anello consuma molta Magia.</text>
    <text id="292">Questo ombrello appartiene ad una cliente della farmacia.</text>
    <text id="293">Di solito le gemme servono ai Knartas per fabbricare del gazogem. Ma potrai usarle per pagare i servizi del traghettatore.</text>
    <text id="294">Ti permette di aspirare e immagazzinare dei cuori (Punti di Vita). Puoi servirtene più tardi per curarti o per curare qualcun&apos;altro.</text>
    <text id="295">La cerbottana permette dei tiri rapidi. Puoi ricaricarla con dei piccoli proiettili, delle bacche per esempio.</text>
    <text id="296">Il disco di percorso permette di programmare la destinazione di una navetta Esmers. Senza il disco l&apos;apparecchio spaziale non può decollare.</text>
    <text id="297">Questa torta non ti piace ma puoi darne un pezzo a qualcun&apos;altro che l&apos;apprezzerà più di te.</text>
    <text id="298">Questa radio portatile ti permette di dialogare con Baldino e Zoe quando sono in ascolto e se non sono fuori portata massima.</text>
    <text id="299">Devi riportare questo fiore al Rettore della Scuola di Magia.</text>
    <text id="300">Spingendo sul tasto AZIONE davanti a una mappa, a una stampa o a un&apos;illustrazione, ne puoi creare immediatamente una copia che puoi conservare grazie all&apos;Ardesia Magica. Potrai consultarla più tardi e in qualsiasi momento selezionando l&apos;Ardesia nell&apos;inventario.</text>
    <text id="301">Questo traduttore ti permette di capire tutto quello che dicono i visitatori dello Spazio. Mettendoti in modo DISCRETO puoi inoltre spiare le conversazioni.</text>
    <text id="302">Il tuo diploma di mago ti ha permesso di raggiungere un grado di magia boccia verde .</text>
    <text id="303">Questo frammento di chiave dei Knartas è uno degli elementi per ricostituire la chiave del tempio di Dark Monk.</text>
    <text id="304">Questo frammento di chiave dei Sup&apos;s è uno degli elementi per ricostituire la chiave del tempio di Dark Monk.</text>
    <text id="305">Questo frammento di chiave dei Moschibei è uno degli elementi per ricostituire la chiave del tempio di Dark Monk.</text>
    <text id="306">Questo frammento di chiave dei Pallidi è uno degli elementi per ricostituire la chiave del tempio di Dark Monk.</text>
    <text id="307">Questa chiave ti permetterà di aprire le porte del passaggio che risale fino all&apos; isolotto CX e la cui entrata si trova nel paese dei Moschibei.</text>
    <text id="308">Questa zappa ti permetterà di scavare la terra o delle matiere più dure e farti ritrovare degli oggetti nascosti sotto terra, oppure estrarre dei materiali.</text>
    <text id="309">Questa è la chiave che il borgomastro aveva perso prima di farsi divorare da un mostro di gas. Da allora, nessuno l&apos;ha più usata.</text>
    <text id="310">Questi appunti contengono l&apos;enigma che guida al frammento dei Knartas. Tra le linee è indicato il luogo dove il frammento è stato sotterrato.</text>
    <text id="311">Questa Tunica ereditata dai tuoi antenati ti permette adesso di proteggerti e di immagazzinare della Magia. Se vuoi usare il sortilegio devi essere nell&apos;Inventario e spingere il tasto ENTER. Questo sortilegio consuma della Magia, così come il lancio della Sfera e l&apos;uso di molti altri oggetti magici.</text>
    <text id="312">Puoi lanciare la Sfera Magica facendola rimbalzare come vuoi. Il grado boccia verde ti permette di produrre più lesioni ai tuoi nemici.</text>
    <text id="313">Puoi lanciare la Sfera Magica facendola rimbalzare come vuoi. Il grado boccia rossa ti permette di produrre più lesioni ai tuoi nemici.</text>
    <text id="314">Puoi lanciare la Sfera Magica facendola rimbalzare come vuoi. Il grado boccia di fuoco ti permette di produrre più lesioni ai tuoi nemici.</text>
    <text id="315">E&apos; la moneta del tuo pianeta Twinsun. Ti consente di permette di comprare gli articoli che ti interessano sul pianeta Zeelich.</text>
    <text id="316">Quando riunirai i quattro frammenti avrai la chiave del tempio di Dark Monk. Secondo al profezia, la chiave ti permetterà di far uscire la statua dal cratere del vulcano e di aprire le porte del tempio che vi è stato costruito.</text>
    <text id="317">Il visore di memoria ti consente di rivedere i momenti più importanti della tua avventura.</text>
    <text id="318">Con la cerbotron, da questo momento in poi, hai una frequenza di tiro maggiore.</text>
    <text id="319">Questo abito da cerimonia può essere indossato solo dai maghi diplomati di Twinsun. Possederlo fa di te un mago stimato.</text>
    <text id="320">E&apos; stato riadattato da Gerolamo Baldino. Ti permette, da questo momento in poi, di accedere a nuovi luoghi e andare su terreni in dislivello non accessibili con il precedente Proto-Pack.</text>
    <text id="321">Questo pezzo di Cristallo della Celebrazione è di una purezza unica. Ti permetterà di far funzionare una pistolaser.</text>
    <text id="322">Questa pisolaser tira dei raggi orizzontali. Ti permetteranno di colpire dei nemici che si trovano a una buona distanza.</text>
    <text id="323">Attenzione, la potenza devastatrice di questo anello consuma molta Magia.</text>
    <text id="324">Attenzione, la potenza devastatrice di questo anello consuma molta Magia.</text>
    <text id="325">Attenzione, la potenza devastatrice di questo anello consuma molta Magia.</text>
    <text id="326">Questo quadrifoglio ti permette di avere una vita in più.</text>
    <text id="327">Isola della Cittadella.</text>
    <text id="328">Farmacia del centro.</text>
    <text id="329">Tenda del Mago Metereologo.</text>
    <text id="330">Edificio del deposito bagagli.</text>
    <text id="331">Museo della Signorina Bloop.</text>
    <text id="332">Casa di Twinsen e Zoe.</text>
    <text id="333">Duomo dell&apos;ardesia.</text>
    <text id="334">Dino-Fly.</text>
    <text id="335">Perla d&apos;incandescenza.</text>
    <text id="336">vuoto</text>
    <text id="337">Pozzi di Sendell.</text>
    <text id="338">Deserto della Foglia Bianca.</text>
    <text id="339">Casa di G.Baldino.</text>
    <text id="340">Casa di Ker&apos;aooc il guaritore.</text>
    <text id="341">Pianta Balsamina.</text>
    <text id="342">Scuola di Magia.</text>
    <text id="343">Base esmers.</text>
    <text id="344">Luna di Smeraldo</text>
    <text id="345">Cella di Baldino.</text>
    <text id="346">Otringal.</text>
    <text id="347">Veicolo spaziale.</text>
    <text id="348">Il Bar Rick&apos;s.</text>
    <text id="349">Hotel Imperial</text>
    <text id="350">Negozio di souvenir.</text>
    <text id="351">Frammento dei Sup&apos;s.</text>
    <text id="352">Celebrazione</text>
    <text id="353">Cristallo.</text>
    <text id="354">Tempio di Dark Monk.</text>
    <text id="355">Pallidi.</text>
    <text id="356">Frammento dei Pallidi.</text>
    <text id="357">Isola dei Moschibei.</text>
    <text id="358">Regina dei Moschibei.</text>
    <text id="359">Frammento dei Moschibei.</text>
    <text id="360">Knartas.</text>
    <text id="361">Raffineria di gazogem.</text>
    <text id="362">Frammento dei Knartas</text>
    <text id="363">Isolotto CX</text>
    <text id="364">Ascensore verso il sotto-gas</text>
    <text id="365">Sotto Celebrazione.</text>
    <text id="366">Lo sguardo verso il centro del bazar, la mia schiena è incollata all&apos;ombrellone naturale dove farei volontieri una siesta. Ma devo mantenere uno spirito sportivo. Ci sono abbastanza pali e archi nel paese per contare il buon numero di passi. Una volta là, le barriere alla mia sinistra mi indicano la cattiva direzione. Dall&apos;altra parte, scendendo verso la vasca che si trova vicino al gas, ho sotterrato il mio tesoro.</text>
    <text id="367">Gioco d&apos;azione/d&apos;avventura per PC CD-ROM Grafica su SVGA/DirectDraw</text>
    <text id="368">Modalità di rappresentazione interna in 3D isometrica, ricca di particolari.</text>
    <text id="369">Modalità di rappresentazione esterna rivoluzionaria, veramente in 3D, a trama.</text>
    <text id="370">220 luoghi circa ripartiti su 3 pianeti da esplorare.</text>
    <text id="371">Più di 300 personaggi, uno più simpatico dell&apos;altro.</text>
    <text id="372">Animazione in tempo reale di notevole fluidità con gestione delle trame e degli effetti luminosi.</text>
    <text id="373">15 minuti di sequenze video di sorprendente bellezza.</text>
    <text id="374">Migliaia di effetti sonori stereo e due ore e trenta minuti di dialoghi parlati.</text>
    <text id="375">Voci in Francese, Inglese, Tedesco (sottotitoli in Francese, Inglese, Tedesco, Italiano, Spagnolo)</text>
    <text id="376">30 minuti di musica dolce ed incantevole</text>
    <text id="377">Un copione traboccante di humour, per oltre 60 ore di gioco, ripartite su 10 sezioni.</text>
    <text id="378">E si, la famiglia crescerà presto.</text>
    <text id="379">Andiamo al faro !</text>
    <text id="380">Potreste aiutarmi a curare il mio amico Dino-Fly ? Si è ferito.</text>
    <text id="381">Allora, Dino mio, come va ?</text>
    <text id="382">Il mio Dino-Fly si è ferito e cerco una medicina per curarlo.</text>
    <text id="383">Ok, lo compro !</text>
    <text id="384">No, non mi interessa.</text>
    <text id="385">D&apos;accordo !</text>
    <text id="386">10 punti di Vita !</text>
    <text id="387">10 punti di Magia !</text>
    <text id="388">Bene, vieni Zoe, ti riaccompagno.</text>
    <text id="389">Pronto ?</text>
    <text id="390">E il testo dell&apos;antica profezia. E&apos; destinata alla mia famiglia nel caso che i miei discendenti, a loro volta, fossero chiamati da Sendell. Spero di non averne mai più bisogno. @ E dire che è tutto quello che mi resta della casa che Funfrock ha fatto radere al suolo.</text>
    <text id="391">L&apos;ho liberato io !</text>
    <text id="392">Guarda, sembra una mappa ma è completamente illeggibile.</text>
    <text id="393">Ridatemi l&apos;ombrello</text>
    <text id="394">Ridatemi la mia Tunica !</text>
    <text id="395">Eh... niente. Salve !</text>
    <text id="396">Per stordirvi !</text>
    <text id="397">&quot; Gloria al Dottor FunFrock &quot;. Questo busto sarebbe proprio un bersaglio ideale.</text>
    <text id="398">Maestro, come spiega che ci possa essere una tempesta in questa stagione ?</text>
    <text id="399">Niente, guardo.</text>
    <text id="400">Verso l&apos;isolotto del Ponte di legno.</text>
    <text id="401">Torno a Lupinburgo.</text>
    <text id="402">Alla Strada del mago.</text>
    <text id="403">Si definiscono pacifici ma non mi fido, li trovo così aggressivi.</text>
    <text id="404">Siamo pronti Maestro.</text>
    <text id="405">Buongiorno Luc.</text>
    <text id="406">Buongiorno signorina.</text>
    <text id="407">&quot; Duomo dell&apos;ardesia&quot;</text>
    <text id="408">&quot; Rovine dell&apos;antica cittadella&quot;</text>
    <text id="409">&quot; Promontorio della spiaggia&quot;</text>
    <text id="410">&quot; Lupinburgo. &quot;</text>
    <text id="411">&quot; Cima del Cerchio dei Fiori&quot;</text>
    <text id="412">&quot;Scogliere del Ponte di legno&quot;</text>
    <text id="413">&quot;Faro della punta dell&apos;isola&quot;</text>
    <text id="414">&quot;Porto dell&apos;Isola della Cittadella&quot;</text>
    <text id="415">&quot; Strada del mago&quot;</text>
    <text id="416">&quot;Verso il faro della punta dell&apos;isola&quot;</text>
    <text id="417">&quot; Verso il Mago Metereologo&quot;</text>
    <text id="418">&quot; Verso le scogliere del Ponte di legno&quot;</text>
    <text id="419">&quot; Verso il centro della città&quot;</text>
    <text id="420">&quot;Accesso alla Strada panoramica&quot;</text>
    <text id="421">&quot;Verso il Porto&quot;</text>
    <text id="422">&quot;Honey Bee&quot;</text>
    <text id="423">&quot;LBA&apos;s Theme&quot;</text>
    <text id="424">&quot;The Empire&quot;</text>
    <text id="425">&quot;Sull&apos;isola del deserto, visitate il Tempio di Bù, un&apos;avventura movimentata della storia di Twinsen&quot; .</text>
    <text id="426">&quot;Diploma di Magia Meteorologica Elementare. Il mago Bersimon ha dimostrato le sue capacità di controllo degli elementi. E&apos; promosso al grado di Grande Maestro dei venti marini e dei tornadi&quot;</text>
    <text id="427">&quot;Nella stanza segreta, al centro delle fognature, si trova un globo magico. Lo ha messo il mago meteorologico. Secondo lui, il globo ha un rapporto con la Profezia di Sendell. Ho preferito bloccare questa sala : si apre solo con la piccola chiave piramidale. &quot;</text>
    <text id="428">&quot;Ai miei futuri discendenti : Ho prestato al museo privato della Signorina Bloop il Medaglione e la Tunica Ancestrale di cui siete legittimi eredi. Firmato Twinsen. &quot;</text>
    <text id="429">&quot; Rappresentazione del nostro pianeta Twinsun, in orbita tra 2 soli gemelli. &quot;</text>
    <text id="430">&quot; Mi piace molto questa immagine del mio fedele Dino-Fly &quot;</text>
    <text id="431">E&apos; un mio ritratto, all&apos;epoca in cui ero investito del Potere di Sendell.</text>
    <text id="432">Guarda, un ritratto di Sendell ! Hanno dovuto farlo sulla base delle mie descrizioni.</text>
    <text id="433">&quot; Sezione di Twinsun. @ @ 1 : Sendell @ @ 2 : Pozzi di Sendell @ @ 3 : Tempio di Bù @</text>
    <text id="434">&quot; Accesso riservato al personale. &quot;</text>
    <text id="435">&quot; E&apos; il flacone che avevo riempito di Acqua Chiara.&quot;</text>
    <text id="436">&quot; E&apos; una roccia proveniente dal Tempio di Bù&quot;</text>
    <text id="437">&quot; E&apos; il Libro di Bù. Mi permette di parlare con gli animali di Twinsun.&quot;</text>
    <text id="438">&quot; Guarda, una Tromba di Gawley.&quot;</text>
    <text id="439">&quot; Ah, ecco il Medaglione di Sendell e la Tunica ancestrale.&quot;</text>
    <text id="440">&quot;Via del salvataggio&quot;</text>
    <text id="441">&quot; Via Corolla-Verde&quot;</text>
    <text id="442">Buongiorno.</text>
    <text id="443">Salve.</text>
    <text id="444">Cerco il guardiano del faro.</text>
    <text id="445">E&apos; chiuso.</text>
    <text id="446">Buongiorno Maestro.</text>
    <text id="447">Guarda, un segno di Sendell. Sono venerati da tutti i maghi.</text>
    <text id="448">Io resto qui.</text>
    <text id="449">Non ho abbastanza Kashes.</text>
    <text id="450">Ciao piccolo !</text>
    <text id="451">Buongiorno Signorina Bloop.</text>
    <text id="452">Buongiorno Tim.</text>
    <text id="453">Buongiorno Signor Paul.</text>
    <text id="454">Buongiorno caro vicino.</text>
    <text id="455">Buongiorno Signora Bruna.</text>
    <text id="456">Buongiorno Signor Bazoo.</text>
    <text id="457">Ciao Felix.</text>
    <text id="458">Buongiorno Bob.</text>
    <text id="459">Ciao Zed.</text>
    <text id="460">Buongiorno piccola.</text>
    <text id="461">Sai dov&apos;è Raph, il guardiano del faro ?</text>
    <text id="462">Non vedo il mio caro Dino-Fly. E&apos; atterrato sicuramente poco lontano da qui.</text>
    <text id="463">Questo ritratto di Zoe è stupendo.</text>
    <text id="464">Questa statua è un omaggio a Zoe e a me. Senza di lei, non sarei mai riuscito a sconfiggere l&apos;infame Funfrock.</text>
    <text id="465">Allora signorina, Raph non c&apos;è ?</text>
    <text id="466">Mi hanno raccomandato di andare a trovare il mago guaritore. Abita sull&apos;Isola del deserto e potrebbe curare il Dino.</text>
    <text id="467">No, non ancora.</text>
    <text id="468">Sull&apos; Isola del deserto.</text>
    <text id="469">Sull&apos;isolotto del Duomo dell&apos;ardesia.</text>
    <text id="470">Riaccompagnami a casa.</text>
    <text id="471">&quot; Sull&apos;isolotto di fronte all&apos;Hacienda.&quot;</text>
    <text id="472">Ma nessuno ha fatto niente ?</text>
    <text id="473">Ma cosa posso fare ? Non so proprio come ritrovare la traccia dei bambini.</text>
    <text id="474">Cosa è successo signorina ?</text>
    <text id="475">Non bisogna dimenticare di finire la pozione di fulmine. Per farlo, bisogna andare a dare un&apos;occhiata sull&apos;Isola del deserto dove si trovano le perle d&apos;incandescenza.</text>
    <text id="476">Joe ? Ma cosa fai qui ?</text>
    <text id="477">Non si preoccupi signorina, ritroverò i bambini !</text>
    <text id="478">Mi ha consigliato di trovare la sfera di Sendell. Mi ha detto che potrebbe essermi di aiuto per salvare i bambini.</text>
    <text id="479">Ma come posso fare, sei partito sulla tua navetta spaziale ed io non ne ho a mia disposizione.</text>
    <text id="480">La macchina non è ancora in grado di funzionare. Credo che Zoe abbia bisogno di un pezzo di ricambio per finire di ripararla. Mi ha detto che ha chiesto a Baldino di fabbricarne uno.</text>
    <text id="481">Ditemi un po&apos;, il bigliettaio è sempre così furbo? Non mi riconosce mai e mi fa anche pagare l&apos;ingresso.</text>
    <text id="482">Vorrei recuperare la mia Tunica e il mio Medaglione di Sendell.</text>
    <text id="483">Ma ... il guardiano, l&apos;ho visto !! E&apos; prigioniero all&apos;interno di una grotta della scogliera. Devo andare a liberarlo !!</text>
    <text id="484">Cerco una medicina per lui. Non ti preoccupare, finirò sicuramente per trovarne una.</text>
    <text id="485">Sull&apos;Isola del deserto.</text>
    <text id="486">Sul Duomo dell&apos;ardesia.</text>
    <text id="487">E&apos; strano, sembrerebbe una serratura.</text>
    <text id="488">No, non ancora.</text>
    <text id="489">No, devo trovare prima la scuola di magia. Solo loro potranno aiutarmi a curarlo.</text>
    <text id="490">Ho deciso di diventare mago per curare io stesso il Dino-Fly.</text>
    <text id="491">Superando gli esami della scuola di magia, ho ottenuto una conchiglia che mi servirà per curare il Dino-Fly.</text>
    <text id="492">Potreste aiutarmi? Cerco la Scuola di magia.</text>
    <text id="493">E&apos; a lei che dobbiamo dire grazie. Senza il suo aiuto, Sendell ed io non saremmo mai riusciti a respingere la luna.</text>
    <text id="494">L&apos;essenziale è che la pace sia tornata !!</text>
    <text id="495">Ciao Joe ! Allora, hai sempre tutti quei problemi con i tuoi poteri magici ?</text>
    <text id="496">Salve !</text>
    <text id="497">Deve presentare una ricevuta per recuperare un oggetto depositato qui.</text>
    <text id="498">Ah, signor Twinsen... Il suo amico Baldino mi ha lasciato una cassa per lei. E&apos; nel sottosuolo. E&apos; una cassa marrone con una grossa etichetta sopra. La riporti qui e potrò aprirgliela. Se ha bisogno di aiuto, chieda ai miei colleghi di sotto. Ma in generale basta seguire le frecce.</text>
    <text id="499">Su, prenda il suo apparecchio signor Twinsen.</text>
    <text id="500">Ancora lei signor Twinsen ? Ma non ho più niente da darle io adesso !</text>
    <text id="501">Ha lasciato il suo posto ? Humm ! Scommetto che è andato ancora a suonare la chitarra dalle parti della scogliera !</text>
    <text id="502">Si sposti !!</text>
    <text id="503">Lo devi scusare, è un grobo gentile. Sai, si dà soltanto delle arie.</text>
    <text id="504">Perfetto, arrivi al momento giusto. La porta in alto, sopra le scale, è bloccata. Bisognerebbe trovare il modo di andare al piano di sopra per sbloccarla e liberare la calotta che protegge la tua tunica.</text>
    <text id="505">Twinsen, ti ringrazio di avere sbloccato la porta . Usa bene la tua tunica.</text>
    <text id="506">A proposito, non dimenticare che la traiettoria della tua sfera magica cambia secondo il tuo comportamento !</text>
    <text id="507">Come ? Il guardiano del faro ? Ah, no ! No, non l&apos;ho visto !</text>
    <text id="508">Ah, Twinsen ! Sei ancora qui ?</text>
    <text id="509">Oh Twinsen !! Come sei carino vestito da mago !!</text>
    <text id="510">Buongiorno !</text>
    <text id="511">Il biglietto per la visita costa 15 Kashes ! E&apos; tentato ?</text>
    <text id="512">Signore, abbiamo qui una collezione consacrata al grande Twinsen e allo sviluppo della Magia sul pianeta. Non sia perplesso e si istruisca !</text>
    <text id="513">Sappia, signore, che sono il solo ad avere il diritto di premere su questo bottone !! Deve pagare per entrare !</text>
    <text id="514">Non conosco questo energumeno !</text>
    <text id="515">Strano ... trovo che lei assomiglia al personaggio del quadro.</text>
    <text id="516">Sa, io non sono di qui ... Non lo conosco.</text>
    <text id="517">Signor Twinsen ! Mi liberi, presto !! Sono Raph, il guardiano del faro !! Mi sono fatto catturare dal Tralu, vuole trasformarmi in lapinoide-melba.</text>
    <text id="518">Aiuto !</text>
    <text id="519">Signor Twinsen, per favore, vada a cercare il suo bel costume e la sua sfera magica. Sia di nuovo il nostro eroe e torni qui per salvarmi dal Tralu. Ho paura, mi mangerà !!</text>
    <text id="520">Grazie signor Twinsen ! Ripetevo un nuovo pezzo quando questo sporco Tralu ha addentato la mia chitarra. E si direbbe che ne aveva acchiappate altre prima della mia !! Beh, ritorno al faro, altrimenti mi farò ancora sgridare.</text>
    <text id="521">Questa tempesta ... Non posso farci niente. Mi sarebbe piaciuto evitarla, ma il faro è chiuso e non ho trovato il guardiano. Solo lui può farmi arrivare in cima all&apos;edificio, dove potrò lanciare uno scongiuro. E&apos; l&apos;unico modo per neutralizzare questa tempesta che separa l&apos;isola. Niente guardiano, niente scongiuri. E&apos; la regola.</text>
    <text id="522">Per favore, non tocchi il recipiente che è sul fornello. D&apos;accordo ? Dentro è rinchiusa una creatura spaventosa.</text>
    <text id="523">Uhm ...ehm ...non ne parli, per favore, è solo una ... insomma una specie di piccola esperienza personale.</text>
    <text id="524">Non lo tocchi ! Sto cercando di creare un anello incantato e questa pentola non deve bollire. Quando mi sarò procurato una perla di incandescenza, potrò invocare i fulmini !</text>
    <text id="525">Ho appena incrociato il guardiano che rientrava al faro. Mi ha detto che un vero eroe lo aveva appena liberato da un mostro vorace.</text>
    <text id="526">Bravo ! Ebbene, adesso, se ama la grande Arte, appuntamento al faro. Vedrà quello che vedrà !</text>
    <text id="527">Ah si ! Si trova sull&apos;Isola del deserto. La troverete facilmente, l&apos;entrata è all&apos;interno del cimitero.</text>
    <text id="528">Mi segua !</text>
    <text id="529">Incredibile questa storia di extra-twinsuniani. La tempesta che ho allontanato ha permesso loro di atterrare da noi ! Quando avrò meno lavoro, dovrò andare a vedere quello che fanno.</text>
    <text id="530">Ah ! No !!</text>
    <text id="531">Twinsen, corri alla farmacia del centro e trova una medicina per il Dino-Fly . Si è ferito posandosi sul giardino.</text>
    <text id="532">&quot;Diario di Zoe @ @ Caro diario, comincio oggi il racconto dell&apos;Avventura che vivemmo, molto tempo fa, Twinsen ed io, sotto la dittatura del Dr FunFrock. @ Questo Dr FunFrock, un Quetch, opprimeva la popolazione con una violenza terribile e con l&apos;uso di tecniche di clonazione e di mutazione e grazie, soprattutto, al suo controllo del teletrasporto. Il suo potere era enorme, dominava tutti ... Fece anche evacuare l&apos;emisfero nord per portare a termine il suo piano. Questo piano consisteva in una gigantesca perforazione destinata a toccare il cuore di Twinsun per impadronirsi dell&apos;energia magica dei Sendell. Senza il provvidenziale intervento di Twinsen che riuscì ad eliminare FunFrock, questo progetto demenziale avrebbe portato all&apos;implosione del pianeta e alla distruzione dell&apos;Entità stellare custodita nel suo nucleo. @ Twinsen ha esercitato poco la Magia da quel &quot;Giorno del Trionfo&quot;, quando Sendell gli attribuì eccezionalmente il suo immenso Potere ...&quot;</text>
    <text id="533">Vado a trovare il Dino-Fly, è atterrato dietro la casa. Non dimenticare che puoi cambiare l&apos;angolazione spingendo il tasto &quot;Enter&quot;.</text>
    <text id="534">Twinsen, insomma, cosa fai ? Conto su di te per curare il Dino-Fly e invece il signorino parte all&apos;avventura nei sotterranei. E&apos; più forte di te, devi per forza giocare all&apos;eroe !</text>
    <text id="535">Non da quella parte.</text>
    <text id="536">No, non da quella parte. Andiamo prima al faro a trovare il Mago Metereologo.</text>
    <text id="537">Non so dov&apos;è. Cerca di andare al faro.</text>
    <text id="538">Sa, siamo molto contenti, è il nostro primo figlio e non dovrebbe più tardare adesso.</text>
    <text id="539">A proposito ... saresti così gentile da passare da Baldino? Mi manca un pezzo di ricambio per la macchina.</text>
    <text id="540">Twinsen, ho incontrato una signora affascinante. Lavora per Ker&apos;aooc, il mago guaritore. Dice che lei sa come guarire il Dino-Fly. Vai a trovarla, abita sull&apos;isola del deserto.</text>
    <text id="541">Ah, grazie Twinsen ! Con questo pezzo di ricambio, posso finire di costruire la macchina. A proposito, Baldino ha chiamato poco fa, mi ha detto che aveva dimenticato di darti una radio portatile. Vorrebbe che tu passassi a prenderla.</text>
    <text id="542">Sai Twinsen, sono preoccupata. Trovo questi visitatori del cielo molto strani. Sono troppo gentili per essere onesti. E a volte hanno un comportamento strano. Ho visto alcuni di loro nascondersi nelle pattumiere.</text>
    <text id="543">Pronto pronto ! Qui Zoe ! Raggiungimi presto a casa, stanno succedendo delle cose gravissime !!</text>
    <text id="544">Ah Twinsen, sei qui ! E&apos; orribile. Gli Esmer hanno rapito i bambini e li hanno portati su una navetta. Nessuno sa dove siano né come ritrovarli !! Devi assolutamente partire alla loro ricerca !!</text>
    <text id="545">No ! Baldino era partito un po&apos; prima sulla Luna di Smeraldo dove aveva notato dei fenomeni strani. Ti ha peraltro lasciato il proto-pack in funzione al deposito bagagli del centro.</text>
    <text id="546">Dovresti andare alla Scuola di magia. Adesso che sei mago, potranno sicuramente aiutarti !!</text>
    <text id="547">Twinsen, hai visto il direttore della scuola di magia ?</text>
    <text id="548">Twinsen, hai trovato le tracce dei bambini ?</text>
    <text id="549">Bravo !!</text>
    <text id="550">Twinsen, hai trovato il mago guaritore ?</text>
    <text id="551">Allora, Twinsen, hai trovato qualcosa per curare il Dino-Fly ?</text>
    <text id="552">Twinsen, ci siamo, sei diventato mago ?!</text>
    <text id="553">Twinsen, appena avrò riparato la macchina, ti chiamerò con il walkie-talkie !</text>
    <text id="554">A proposito, sei andato a prendere la radio portatile da Baldino ?</text>
    <text id="555">Pronto ! Twinsen ? Qui Baldino ! Come stai ? Sembra che questo trasmettitore funzioni ! Se passi, ho una radio portatile per te. Inoltre, sto per terminare il nuovo Proto-Pack, ti permetterà di volare in tutta sicurezza. Passo e chiudo.</text>
    <text id="556">Twinsen, sono sulla Luna di Smeraldo. Ho scoperto un complotto diabolico organizzato dagli Esmers !! Il rapimento dei maghi e dei bambini non erano che una piccola parte del loro piano. Sono sul punto di distruggere il nostro pianeta !! Ascolta Twinsen, mi devi assolutamente raggiungere !!</text>
    <text id="557">Gli Esmers hanno costruito una base da qualche parte sull&apos;Isola del deserto. Trovala e ruba una navetta !! Sei il solo a poter salvare Twinsun !!!</text>
    <text id="558">C&apos;è troppa confusione qui, quindi non tocchi niente e se ne vada !</text>
    <text id="559">Ahi !</text>
    <text id="560">Uffa, spingere queste casse mi sfinisce proprio.</text>
    <text id="561">Ehi signore ! Se vuole posso trasportare la sua cassa fino all&apos;uscita ! E per soli 102 Kashes !</text>
    <text id="562">Ritorni su . Vada a vedere la sua cassa, gliela mando direttamente all&apos;entrata !</text>
    <text id="563">Ciao Twinsen. Con questo temporale i clienti sono molti e non ho nemmeno un minuto di tempo per respirare.</text>
    <text id="564">Non ho tempo Twinsen. Chiedi a Luc, il proprietario !</text>
    <text id="565">Ladro !</text>
    <text id="566">Grazie !</text>
    <text id="567">Twinsen, non hai niente da fare qui !</text>
    <text id="568">Che storia questa dei tipi venuti dalla Luna di Smeraldo, che storia !</text>
    <text id="569">Se non hai via di uscita, torna a cercare il tuo holomap.</text>
    <text id="570">Se vuoi dei punti di vita o dei punti di magia, puoi trovarne in uno dei due distributori che sono sul bancone del bar.</text>
    <text id="571">Chiedi piuttosto ai suoi compagni Pat o Fab. Sono al piano di sopra e non si scollano da qui da quando piove.</text>
    <text id="572">Buongiorno Twinsen, amico mio.</text>
    <text id="573">Ciao codino mio ! Tutto ok ?</text>
    <text id="574">Mi ha detto che voleva provare un nuovo pezzo alla chitarra. Per stare tranquillo, va sempre a nascondersi dalle parti della strada panoramica. Ma è raro che resti assente così tanto.</text>
    <text id="575">Ti ringrazio di avere liberato il mio amico Raph, codino mio. Senza di te era sicuramente fritto !</text>
    <text id="576">Hanno l&apos;aria simpatica questi &quot;Esmers&quot;, fanno tante domande, si interessano a tutto.</text>
    <text id="577">Cameriere !</text>
    <text id="578">Uauh !! Adoro questo ritmo ! Tu no?</text>
    <text id="579">Raph ? Con lui e Fab, abbiamo formato un super gruppo per suonare dei pezzi rock&apos;n rave funky ! Ma visto che non si è presentato all&apos;ultima ripetizione, non posso certo dirti dove si trovi adesso !</text>
    <text id="580">E&apos; carino che il nostro amico Raph sia di ritorno al faro. L&apos;arrivo di questi visitatori, invece, è veramente del super-mai-visto.</text>
    <text id="581">Li adoro questi &quot;extra - twinsuniani&quot;. la loro civilizzazione è superiore alla nostra, ma restano super cool.</text>
    <text id="582">Uffa, non c&apos;è molta musica qui !</text>
    <text id="583">Se va in cantina, faccia ehm... faccia attenzione! Hic!! Io ci sono andato ... giusto per bere di nascosto uno o due bicchieri : eh uf c&apos;è... hic ! c&apos;è un buco nel mezzo. Si signore, proprio in mezzo ! Oh, il ruzzolone che ho fatto !</text>
    <text id="584">Ah, guarda un po&apos;... avevo già visto dei grobi rosa, ma dei tipi verdi venuti dallo spazio, è proprio la prima volta !</text>
    <text id="585">Cameriere !</text>
    <text id="586">Io che non sono di qui, trovo la vostra isola così strana. Non capisco perché il vostro mago metereologo non faccia niente contro questo temporale. A proposito, sa che è possibile frugare le pattumiere, i vasi e gli armadi mettendosi davanti e premendo il tasto &quot;azione&quot; ?</text>
    <text id="587">Mi dispiace ma non sono di qui.</text>
    <text id="588">Cameriere !</text>
    <text id="589">Mi dispiace ma non ho niente che possa andar bene per un Dino-Fly.</text>
    <text id="590">Io non ho niente per il suo Dino-Fly, ma la cliente ha detto che potrebbe aiutarla.</text>
    <text id="591">Se un articolo vi interessa, mettetevi proprio davanti e spingete il tasto &quot;AZIONE&quot;.</text>
    <text id="592">Non tocchi alla mia cassa !</text>
    <text id="593">Sa, anche se è mio fratello, me ne infischio di sapere dove si trovi. Quel fannullone non pensa altro che a suonare la chitarra sugli scogli.</text>
    <text id="594">Sa, da quando la gente ha paura, restano solo pochi negozi aperti. Gli Esmers la cercano, hanno fatto chiudere anche il suo museo !</text>
    <text id="595">Ma ... io ho una cliente che lavora per un mago guaritore. Si chiama Ker&apos;aooc e abita sull&apos;sull&apos;Isola del deserto. Secondo lei, è in grado di curare tutto e tutti.</text>
    <text id="596">Il cattivo tempo impedisce alle navi di uscire dal porto. Non c&apos;è niente da fare, tutta l&apos;attività marittima è paralizzata. Sa, signor Twinsen, solo il mago metereologo può risolvere il problema !!</text>
    <text id="597">Deve comprare un biglietto per imbarcarsi sul traghetto, signor Twinsen.</text>
    <text id="598">Cosa ?? Ah, c&apos;è proprio da ridere !! Adesso questo incapace abbandona il faro in piena tempesta ! E&apos; vergognoso !!</text>
    <text id="599">Il suo biglietto è in regola signor Twinsen, può imbarcarsi. Le auguro buon viaggio !</text>
    <text id="600">A proposito, la sua signora la cercava. Mi ha pregato di dirle di andare a trovare Ker&apos;aooc, il mago guaritore, sull&apos;Isola del deserto. Saprà come curare il suo Dino-Fly.</text>
    <text id="601">Non ci sono più collegamenti marittimi da quando gli Esmers le hanno proibite. In ogni caso, non c&apos;è più nessuno per andare da un&apos;isola all&apos;altra. Hanno troppa paura degli Esmers.</text>
    <text id="602">La situazione è la stessa, non ci sono più collegamenti marittimi, ma ho l&apos;impressione che gli Esmers siano meno numerosi sulla nostra isola.</text>
    <text id="603">Inserite 5 Kashes se desiderate 10 punti di Magia.</text>
    <text id="604">Inserite 5 Kashes se desiderate 10 punti di Vita.</text>
    <text id="605">Inserite 5 Kashes se desiderate ascolare una canzone.</text>
    <text id="606">Per 5 Kashes, vuole utilizzare il telescopio ?</text>
    <text id="607">Ciao Twinsen. Mi piace molto la pioggia. L&apos;erba è ben grassa e ha un gusto migliore.</text>
    <text id="608">Si, l&apos;ho visto passare poco tempo fa. Aveva la sua chitarra in mano e andava verso la strada panoramica.</text>
    <text id="609">Da quando il tempo è bello, i miei amici uccelli sono meno nervosi e molto più simpatici. A proposito, stai attento, c&apos;è un tipo strano che si nasconde dietro gli alberi.</text>
    <text id="610">Abitanti del pianeta Twinsun, siamo venuti animati da intenzioni pacifiche. @ Vi ringraziamo di avere allontanato questa tempesta che ci impediva di atterrare. E&apos; da molti cicli che osserviamo il vostro pianeta e abbiamo deciso di venire tra di voi per studiare la vostra cultura . Abbiamo attraversato lo Spazio con un&apos;unico obiettivo : conoscere la vostra civilizzazione.</text>
    <text id="611">Buongiorno Twinsuniani. Siamo vostri amici. Veniamo in pace sul vostro pianeta. Desideriamo solo conoscervi e permettervi di approfittare delle nostre conoscenze. @ Abbiate fiducia nella nostra amicizia !</text>
    <text id="612">Buongiorno Maestro. Dovrebbe andare sull&apos;isola del deserto. Verso l&apos;Hacienda, vicino al Monte-Calvo, organizziamo una piccola riunione per i maghi. Sono sicuro che la troverà interessante.</text>
    <text id="613">Grazie Twinsen. Senza di lei, chissà cosa sarebbero diventati i nostri pianeti.</text>
    <text id="614">Era il minimo che potessimo fare. Grazie a lei, la nostra profezia si è avverata. Il nostro pianeta ridiventato il paradiso che era alla sua creazione e lei ha salvato Zeelich dalla dittatura che preparava il nostro imperatore. E ha fatto ancora di più: impedendo all&apos;impostore Funfrock di realizzare i suoi piani, ha salvato i nostri due mondi !!!</text>
    <text id="615">Buongiorno Twinsen</text>
    <text id="616">Sto aggiornando i lavori del mio defunto figlio. Alcune mappe risalgono all&apos;epoca del suo lavoro di riabilitazione della rete fognaria dell&apos;isola.</text>
    <text id="617">Qui c&apos;è una mappa delle fognature molto istruttiva. Per consultarla, dovrai aspettarne il restauro. E per farlo, ho bisogno di un flacone di acido gallico. Purtroppo, non ce n&apos;è più sulla nostra isola.</text>
    <text id="618">Si, è asattamente quello di cui avevo bisogno. Lo utilizzerò sulla mappa delle fognature.</text>
    <text id="619">L&apos;acido gallico ha rivelato un testo non visibile prima. Parla di una piccola piramide in mio possesso. Tieni ! Te la do !</text>
    <text id="620">h, si, il fratello più piccolo della farmacista. No, non so dov&apos;è.</text>
    <text id="621">Mi occupo sempre dei lavori del mio defunto figlio. Tutti sembrano terrorizzati da questa manciata di stranieri travestiti. Alla mia età, ne ho visti di peggio !!</text>
    <text id="622">Ancora grazie per il tuo aiuto Twinsen. Queste mappe cominciano ad essere comprensibili. Dovresti darci un&apos;occhiata, contengono cose che ti interesseranno sicuramente.</text>
    <text id="623">Buongiorno signor Twinsen.</text>
    <text id="624">Ha visto questa pioggia ? Tra i miei bambini che dovevano fare un&apos;escursione con la scuola e il mio figlio maggiore che dimentica sempre il suo ombrello ... Spero che non siano fuori con questo tempo !</text>
    <text id="625">Io non so dove sia, ma vada a vedere alla farmacia. Forse sua sorella può darle delle informazioni.</text>
    <text id="626">Il tempo è migliorato. I bambini potrebbero anche farla la loro escursione con la classe.</text>
    <text id="627">Benvenuto a Inter-isole Traghetti, signor Twinsen !</text>
    <text id="628">Potrà imbarcarsi appena la tempesta si sarà calmata .</text>
    <text id="629">Legga i manifesti. E se una destinazione le interessa, me lo dica.</text>
    <text id="630">Che cosa desidera ?</text>
    <text id="631">Per 10 Kashes, dove desidera andare ?</text>
    <text id="632">L&apos;ultima volta che l&apos;ho visto, stava vagabondando in città.</text>
    <text id="633">Mi dispiace, signore, i nostri traghetti non vanno in questo isolotto.</text>
    <text id="634">Se volete comprare da me qualcosa dovete mettervi davanti e spingere il tasto &quot; AZIONE &quot;.</text>
    <text id="635">Un Nitro-Robo-Pinguino costa 4 Kashes.</text>
    <text id="636">Sembra che cerchi spesso l&apos;ispirazione alle &quot; Scogliere del Ponte di Legno &quot; . E&apos; pericoloso dopo questa storia dei Tralu. Anche lei, non ci vada mai senza armi !</text>
    <text id="637">Una holomap costa 10 Kashes.</text>
    <text id="638">Tre freccette costano 4 Kashes.</text>
    <text id="639">Non lo faccia, povero, potrebbe saltare in aria !</text>
    <text id="640">Non si tocca alla cassa !</text>
    <text id="641">Benvenuto signor Twinsen !</text>
    <text id="642">Ha visto i visitatori ? Sono degli Esmers. Sembra che siano pacifici e che siano venuti per trasmetterci le loro conoscenze tecnologiche, in cambio del sapere dei nostri maghi.</text>
    <text id="643">Oh, che caduta, mi sono fatto spaventosamente male. In tempi normali avrei potuto portarti a fare un giro sulle nuvole, ma per questa volta dovrai curarmi tu.</text>
    <text id="644">Non so dove sia. Ma se aveva fatto bene il suo lavoro, avrei visto la luce e non mi sarei fatto cosí male.</text>
    <text id="645">Ahhh, grazie ! Sento che adesso sono in grado di volare e portarti dove vuoi.</text>
    <text id="646">Dove vuoi andare Twinsen ?</text>
    <text id="647">Twinsen ! Hai visto Zoe ? Ti cerca dappertutto ! Ha qualcosa di molto importante da dirti ! !</text>
    <text id="648">L&apos;oggetto volante di questi visitatori è molto bello, ma sembra piuttosto difficile da parcheggiare.</text>
    <text id="649">Non prendo a bordo nessuno con questo temporale, detesto questo tempo. E intanto, perchè il Mago Metereologo non interviene, eh ? A proposito, ha notato che può saltare e correre al tempo stesso ?</text>
    <text id="650">Uhm, è un po&apos; di tempo che non l&apos;ho visto. Per forza, con questo dannato temporale ! !</text>
    <text id="651">Allora, per 8 Kashes, dove la porto ?</text>
    <text id="652">Si tenga forte !</text>
    <text id="653">Non riesco a credere che questi visitatori possano venire da un altro pianeta, e per proporci la loro tecnologia, guarda un po&apos; !! Spero che non si mettano a farmi concorrenza...</text>
    <text id="654">Ahiiii ! ! !</text>
    <text id="655">Non parlo alle persone nervose, caro signor Twinsen ! !</text>
    <text id="656">Che piaga queste fognature ! C&apos;è una puzza terribile e mi restano ancora un sacco di disegni da ritoccare. Uffa ! ! Ne ho fin sopra i pennelli ! !</text>
    <text id="657">Ah, sono sicuro che non è nelle fognature, lo avrei visto.</text>
    <text id="658">Buongiorno.</text>
    <text id="659">Ma... io so come potrebbe curare il suo amico !</text>
    <text id="660">Al ladro !</text>
    <text id="661">Mi ascolti, signore, le dirò come curare il suo Dino-Fly, se mi riporta il mio ombrello. Si arrangi, ma si ricordi che nella vita, correre non serve a niente ...</text>
    <text id="662">Ah, lei è gentile. Vada allora a trovare il guaritore Ker&apos;aooc da parte mia. E&apos; sull&apos;isola del deserto. Io lavoro da lui e mi creda, ha degli intrugli che curerebbero chiunque, anche un Dino-Fly...</text>
    <text id="663">Non lo so. Io abito sull&apos;isola del deserto.</text>
    <text id="664">Non capisco perché il faro sia chiuso e spento. Cosa fa allora Raph, il mio fidanzato ? A proposito signor Twinsen, sa che può saltare sopra gli scogli se per caso è bloccato ?</text>
    <text id="665">Purtroppo, è scomparso signor Twinsen ! Spero che non sia andato ancora a passeggiare sulla strada panoramica ! Un giorno finirà male ...con queste storie di Tralu...</text>
    <text id="666">Il mio piccolo lapinoide è tornato grazie a lei ! ! Oh grazie signor Twinsen ! !</text>
    <text id="667">Ahi ; ahi ! ! Decisamente queste acrobazie non sono più possibili alla mia età ...</text>
    <text id="668">Adesso raggiungimi alla Scuola di magia. Ho una sorpresa per te.</text>
    <text id="669">Visto che sei riuscito a uscirne fuori, ecco questa ardesia speciale come ricompensa. Ti permette di memorizzare le immagini che vedi, per esempio delle mappe.</text>
    <text id="670">Signor Twinsen ! Potrebbe dirmi perché mi segue ?</text>
    <text id="671">Ma è il mio om... Oh !!! Mi scusi ...io, credevo fosse il mio. Oh, sono imbarazzato ... Mi sbaglio di continuo...</text>
    <text id="672">Ma signor Twinsen, le assicuro che non ho la sua tunica. Forse dovrebbe frugare meglio a casa sua.</text>
    <text id="673">Aiuto ! !</text>
    <text id="674">Raph ? Ah, si... ha creato un super gruppo con i suoi amici Pat e Fab. Ma non so dove si trovi.</text>
    <text id="675">Andiamo, signor Twinsen... cosa vuole ancora da me ?</text>
    <text id="676">Buongiorno Twinsuniani. Siamo i vostri amici. Veniamo in pace sul vostro pianeta. Desideriamo solo conoscervi e trasmettervi le nostre conoscenze. @ Abbiate fiducia nella nostra amicizia !</text>
    <text id="677">Buongiorno Maestro. Dovrebbe andare sull&apos;Isola del deserto. Verso l&apos;Hacienda, vicino al Monte-Calvo, organizziamo una piccola riunione per i maghi. Sono sicuro che potrà interessarla.</text>
    <text id="678">Buongiorno Twinsuniani. Siamo i vostri amici. Veniamo in pace sul vostro pianeta. Desideriamo solo conoscervi e trasmettervi le nostre conoscenze. @ Abbiate fiducia nella nostra amicizia !</text>
    <text id="679">Buongiorno Maestro. Dovrebbe andare sull&apos;isola del deserto. Verso l&apos;Hacienda, vicino al Monte-Calvo, organizziamo una piccola riunione per i maghi. Sono sicuro che potrà interessarla.</text>
    <text id="680">Salve signor Twinsen !</text>
    <text id="681">Io oggi non vado a scuola. Vorrei tanto trovare il Tralu e ammazzarlo. Se lo faccio sparire, il Tralu, diventerò un&apos; eroe e mi faranno un museo ! !</text>
    <text id="682">Non so dove sia, ma i suoi amici sono alla taverna &quot; Chez Luc &quot;.</text>
    <text id="683">Hai visto quei ridicoli tizi che vengono dal cielo ? Forse sono degli amici dei Tralu ! !</text>
    <text id="684">Perchè ti sei travestito, eh ? Hai paura di farti acchiappare dagli amici del Tralu ?</text>
    <text id="685">Uhau !!!</text>
    <text id="686">Twinsen, lo hai già visto questo Tralu, tu ? La gente racconta che abita nella scogliera, sopra Lupinburgo. Se vai da quelle parti, porta un&apos;arma con te. E ricordati di prendere la tua Sfera magica !</text>
    <text id="687">Lo conosco poco, ma prova a chiedere alla taverna &quot; Chez Luc &quot;, ci va spesso.</text>
    <text id="688">Dimmi, è vero che ci hai sbarazzati del Tralu ? Questo mostro esisteva veramente ? Grazia ti sia resa, che il tuo codino cresca e che i Sendell preservino i loro discendenti.</text>
    <text id="689">Dovevamo fare un&apos;escursione al &quot; Cerchio dei fiori &quot;, ma il tempo è veramente orribile.</text>
    <text id="690">Non so dov&apos;è signor Twinsen.</text>
    <text id="691">Guardateli, adorano cantare in questo posto. In effetti, adorano Sendell.</text>
    <text id="692">Bruto !</text>
    <text id="693">Buongiorno Signor Twinsen !</text>
    <text id="694">Sniff ... i bambini ...eravamo al Cerchio dei fiori, sniff... una navetta esmer è arrivata sopra le nostre teste. C&apos;è stato un gran flash bianco e poi più niente. MI sono ritrovata sola, senza i bambini, e la navetta che ripartiva. E&apos; orribile signor Twinsen, veramente orribile !! Deve assolutamente ritrovarli !!!</text>
    <text id="695">Sniff ... grazie signor Twinsen, sniff ...</text>
    <text id="696">Oh, ciao Twinsen !! Hai visto il mio tema su quello che farò da grande ? Beh io, quando sarò grande, farò il marinaio ! E poi, comprerò un sacco di ombrelli per mio fratello !</text>
    <text id="697">Non so dov&apos;è, ma è gentile il guardiano . Una volta mi ha anche fatto visitare il faro. Sai, si vede proprio bene da lassù.</text>
    <text id="698">Quando mio fratello ti troverà, farai meno il furbo.</text>
    <text id="699">&quot; Nel cuore dei pianeti @ Sendell ha la sua casa. @ Sendell fa i sortilegi, @ la testa è intorpidita @ Sendell la più adorata @ Funfrock è tra i brutali. &quot;</text>
    <text id="700">Oh buongiorno Twinsen ! Abbiamo imparato una nuova filastrocca, ascolta !!</text>
    <text id="701">&quot; Nel cuore dei pianeti @ Sendell ha la sua casa. @ Sendell fa i sortilegi, @ la testa è intorpidita @ Sendell la più adorata @ Funfrock è tra i brutali. &quot;</text>
    <text id="702">Non lo conosco.</text>
    <text id="703">Lo dirò al mio fratello più grande, ti spaccherà la faccia e così imparerai.</text>
    <text id="704">Ciao Twinsen ! Questo temporale mi innervosisce. Non riesco a calmarmi... E tu, non dimenticare che puoi cambiare comportamento.</text>
    <text id="705">Ah, è sparito ?! Tanto meglio, a me non piaceva !! Che vada al Tralu !!</text>
    <text id="706">Allora Twinsen, questo piccolo mostro, sarà per quando ?</text>
    <text id="707">Cosa vengono a fare qui gli Esmers ? Non potevano restare a casa loro ?</text>
    <text id="708">Siccome il tempo è troppo cattivo per uscire, la maestra mi ha detto che potevo saltare alla corda in classe.</text>
    <text id="709">Ahiiii ! Cattivo... mio fratello ti strapperà il codino !!</text>
    <text id="710">Ah cioè, si... lo conosco, è quello che suona sempre la chitarra !!</text>
    <text id="711">&quot; Nel cuore dei pianeti @ Sendell ha la sua casa. @ Sendell fa i sortilegi, @ la testa è intorpidita @ Sendell la più adorata @ Funfrock è tra i brutali. &quot;</text>
    <text id="712">Buongiorno Signor Twinsen ! Sono stato punito perchè ho mangiato una scatola intera di gessi.</text>
    <text id="713">Non posso aiutarti signor Twinsen !</text>
    <text id="714">Me ne frego, e anche tanto ! Tanto mio fratello che è più grande mi vendicherà.</text>
    <text id="715">&quot; Nel cuore dei pianeti @ Sendell ha la sua casa. @ Sendell fa i sortilegi, @ la testa è intorpidita @ Sendell la più adorata @ Funfrock è tra i brutali. &quot;</text>
    <text id="716">Com&apos;è carina la farmacista ! Non so più cosa comprarle pur di vederla. Un giorno io ... oserò parlarle.</text>
    <text id="717">I miei occhi non vedono altro che la farmacista, il mio cuore batte solo per lei. Se fossi più temerario, farei un salto alla strada panoramica per andare a cercarle la musica che ho sentito spesso da queste parti.</text>
    <text id="718">Ecco, con l&apos;arrivo spettacolare di questi visitatori, non rischia più di vedermi la mia farmacista...</text>
    <text id="719">Ah Twinsen, con questa pioggia ho trovato un mucchio di funghi !</text>
    <text id="720">L&apos;ultima volta che l&apos;ho sentito suonare la chitarra, doveva essere dalle parti della strada panoramica. Ma io ero impegnato a cercare i funghi in quel momento.</text>
    <text id="721">Dovrebbero venire qui, gli Esmers, è così piacevole cercare i funghi. A proposito non ti bagnare... ci si può affondare MOLTO rapidamente qui.</text>
    <text id="722">Mi ero nascosto nella navetta quando sei andato via dal pianeta degli uomini strani. Ma adesso, mi piacerebbe ritornarci perchè abbiamo lasciato i maghi lassù e loro si devono proprio annoiare soli soletti.</text>
    <text id="723">No, no, le cose si mettono a posto...</text>
    <text id="724">Oh !!!</text>
    <text id="725">Empty</text>
    <text id="726">D&apos;accordo !</text>
    <text id="727">Non mi interessa.</text>
    <text id="728">Prima vorrei curare il mio Dino-Fly !</text>
    <text id="729">&quot; Cercate un costume o degli accessori di Magia ? Chedil Amiradoo è a vostra disposizione. Prezzi competitivi e servizio di assistenza. Attualmente, in tournée sulla vostra isola.&quot;</text>
    <text id="730">&quot; Qwelt ik Mülg&apos;b ¿ ÿoc  ÿæc # %-) ßBig Tsè-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd § ¡ &quot;</text>
    <text id="731">Scomparsi ?? Capisco che l&apos;affare sia grave, Maestro ! Farò quello che posso per ritrovarli, abbia fiducia in me !!</text>
    <text id="732">&quot; Imparare vuol dire anche ripassare delle prove con dei nuovi mezzi.&quot;</text>
    <text id="733">&quot;Ultimi candidati ricevuti all&apos;esame di mago : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel. &quot;</text>
    <text id="734">Che devo fare, Maestro ?</text>
    <text id="735">Ciao Gerolamo</text>
    <text id="736">&quot;Visitate Temple-Park. A due passi dal Monte-Calvo ed esplorando il Tempio di Bù, potrete rivivere un&apos;episodio della storia di Twinsen &quot;</text>
    <text id="737">&quot;Gerolamo Baldino. @ Gadget  Invenzioni diverse.&quot;</text>
    <text id="738">&quot;Circuito Von Kournil. @ (Isola del Deserto della Foglia Bianca).&quot;</text>
    <text id="739">&quot;Port-Ludo @ Isola del Deserto della Foglia Bianca.&quot;</text>
    <text id="740">&quot;Siete al porto @ (Isola del Deserto della Foglia Bianca).&quot;</text>
    <text id="741">&quot;Verso il porto.&quot;</text>
    <text id="742">&quot;Verso il Tempio di Bù.&quot;</text>
    <text id="743">&quot; Verso l&apos;Hacienda del Monte-Pelato.&quot;</text>
    <text id="744">&quot;Siete al Monte-Calvo.&quot;</text>
    <text id="745">&quot; Verso il cimitero.&quot;</text>
    <text id="746">Buongiorno</text>
    <text id="747">Salve</text>
    <text id="748">E&apos; chiuso.</text>
    <text id="749">Buongiorno Maestro</text>
    <text id="750">Non ho abbastanza Kashes.</text>
    <text id="751">Devo curare il mio Dino-Fly.</text>
    <text id="752">E lei sa dove abita ?</text>
    <text id="753">Ma ... il mago guaritore !!</text>
    <text id="754">Cerco la Scuola di magia.</text>
    <text id="755">Sa dove si trova la Scuola di magia ?</text>
    <text id="756">Ha visto passare il mago recentemente ?</text>
    <text id="757">Sa dove si trovano i maghi ?</text>
    <text id="758">&quot;&quot;Ultimi candidati ricevuti all&apos;esame di mago : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel, Twinsen. &quot;</text>
    <text id="759">Pronto ?</text>
    <text id="760">Maestro, i bambini di Twinsen sono stati rapiti dagli Esmers. Può aiutarmi ? Avrebbe un sortilegio che possa permetterci di sapere dove sono stati portati ?</text>
    <text id="761">E dove posso trovarla?</text>
    <text id="762">Ho letto un messaggio lasciato dal mago metereologo. ha bisogno di una perla d&apos;incandescenza per terminare un sortilegio di fulmini. Dove posso trovarne una ?</text>
    <text id="763">Maestro, ho trovato una strana perla in una grotta, vicino al Port-Ludo.</text>
    <text id="764">Sull&apos;Isola della Cittadella.</text>
    <text id="765">Sull&apos;isolotto del Duomo dell&apos;ardesia.</text>
    <text id="766">Io resto qui.</text>
    <text id="767">Sull&apos;isolotto di fronte all&apos;Hacienda.</text>
    <text id="768">Nell&apos;oasi del deserto.</text>
    <text id="769">Non so cosa stia preparando Gerolamo, ma c&apos;è una macchina infernale là sotto.</text>
    <text id="770">Guarda, sembra che Gerolamo stia lavorando sul Proto-Pack, forse cerca di perfezionarlo.</text>
    <text id="771">Uhm ... sono sicuramente i piani dell&apos;apparecchiatura nascosta sotto il telone. Gerolamo è partito sicuramente con lui sulla Luna di Smeraldo.</text>
    <text id="772">Siete a Temple Park, l&apos;antico sito del Tempio di Bù.</text>
    <text id="773">&quot;Siete all&apos;Hacienda del Monte-Pelato.&quot;</text>
    <text id="774">Infatti, lo cerco.</text>
    <text id="775">Tu sai dove si trovano i maghi ?</text>
    <text id="776">Dove mi porti, Moya ?</text>
    <text id="777">Non conoscevo l&apos;esistenza di questa grotta.</text>
    <text id="778">Sull&apos;Isola della Cittadella.</text>
    <text id="779">Sul Duomo dell&apos;ardesia.</text>
    <text id="780">Io resto qui.</text>
    <text id="781">Ancora un minibus di turisti. Decisamente, quello che è successo nel Tempio di Bù attira molta gente !</text>
    <text id="782">Guarda, un segno di Sendell. Sono venerati da tutti i maghi.</text>
    <text id="783">No, non ancora.</text>
    <text id="784">No, devo trovare la scuola di magia.</text>
    <text id="785">Superando gli esami della scuola di magia, ho ottenuto una conchiglia che mi servirà per curare il Dino-Fly.</text>
    <text id="786">Ho deciso di diventare mago per curare io stesso il Dino-Fly.</text>
    <text id="787">Me l&apos;ha già data. Passerò a portartela.</text>
    <text id="788">Si dicono pacifici, ma non mi fido, li trovo così aggressivi.</text>
    <text id="789">Maestro, io so perchè i maghi sono spariti. Gli Esmers li invitano sul loro pianeta per un programma di scambi culturali e scientifici. Mi chiedo cosa si nasconda dietro a tutto questo!</text>
    <text id="790">ER ioergouerg ù erioufmqer oùu tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
    <text id="791">AVVISO UFFICIALE ... tutte le navette vadano alla loro base lunare ... nuova parola d&apos;ordine ... altrimenti i soldati interverranno ... operazione GREEN MOON !!</text>
    <text id="792">Manca un&apos;oggetto in questo posto. Una specie di disco. Apparentemente, permette alla navetta di decollare.</text>
    <text id="793">Pronto ! Twinsen ! Ci siamo, ho riparato la macchina ... vorrei che tu la provassi ... ti porto sull&apos; Isola del Deserto...</text>
    <text id="794">Twinsen, vorrei che tu provassi la macchina. Per sapere se funziona bene, devi andare nel circuito o nel deserto. Siccome sono qui, ne approfitterò per fare qualche spesa. Ci ritroviamo a casa.</text>
    <text id="795">Twinsen, hai trovato il mago guaritore ?</text>
    <text id="796">Allora Twinsen, hai trovato qualcosa per curare il Dino-Fly ?</text>
    <text id="797">A proposito, puoi chiedere a Baldino il pezzo di ricambio della macchina che mi ha promesso?</text>
    <text id="798">Sono troppo gentili per essere onesti. E a volte hanno un comportamento strano. Ho visto alcuni di loro nascondersi nelle pattumiere.</text>
    <text id="799">Tieni ! Intanto ecco il pezzo di ricambio di cui Zoe ha bisogno per la vostra macchina.</text>
    <text id="800">Tieni, ecco la radio portatile che ho costruito per te e che avevo dimenticato di darti. Scusami per la mancanza di tatto, ma sono sicuro che ne avrai davvero bisogno !!</text>
    <text id="801">Hello Twinsen.</text>
    <text id="802">Avrei potuto chiamarlo &quot;Talk-Boy&quot; ma in fondo radio portatile è un nome più sobrio. A proposito ti farò avvertire quando il Proto-Pack sarà pronto. Ti permetterà di volare in tutta sicurezza.</text>
    <text id="803">Anche se ho un potente telescopio, non ho visto passare che qualche disco dietro la luna. Gli Esmers devono vivere sul lato nascosto.</text>
    <text id="804">Buongiorno Maestro, ma ... Twinsen sei tu ? Sei proprio spendido in versione mago, complimenti.</text>
    <text id="805">Sai Twinsen, io e la magia ... Non avrei mai potuto pensare che possa esistere una scuola per imparare la magia !</text>
    <text id="806">Non so dove sono, Twinsen.</text>
    <text id="807">Le occorre un biglietto per imbarcarsi sul traghetto, signor Twinsen.</text>
    <text id="808">Il suo biglietto è in regola signor Twinsen, può imbarcarsi. Le auguro buon viaggio !</text>
    <text id="809">Può imbarcarsi, Maestro.</text>
    <text id="810">&quot;Volte utilizzare il telescopio per 2 Kashes ?&quot;</text>
    <text id="811">Adesso che le nuvole sono andate via, potrò finalmente approfittare dei nostri due soli. Ho sentito dire che nel deserto c&apos;è un&apos;oasi dove una tartaruga va a sguazzare nell&apos;acqua. Forse dovrei andare laggiù.</text>
    <text id="812">Una scuola di magia ? E crede che abbiano bisogno di un&apos;assistente ?</text>
    <text id="813">No, mi sono addormentata al sole, non visto nessun mago.</text>
    <text id="814">Dove vuoi andare Twinsen ?</text>
    <text id="815">Sa, mi chiedo se per caso non l&apos;hanno traslocata da queste parti ! Visto il numero di maghi e di Esmers che frequentano l&apos;Hacienda in questi ultimi tempi ...</text>
    <text id="816">Adoro questi visitatori del cielo. Dopo le fognature dell&apos;isola della Cittadella, dovevo ridipingere i bagni turchi. Ma per festeggiare il loro arrivo hanno pagato da bere un sacco di volte !!! E non solo a me, si direbbe, molti maghi passano da queste parti.</text>
    <text id="817">Ah, guarda chi c&apos;è ! Buongiorno signor Twinsen !</text>
    <text id="818">Whaw !</text>
    <text id="819">Ah, certo che si. Non hanno fatto altro che marciare insieme ad un mucchio di Esmers. Mi chiedo peraltro che fine abbia fatto tutta questa gente.</text>
    <text id="820">Mi dispiace, ma ho proibito l&apos;accesso al tetto da quando il mio collega dell&apos;isola della Cittadella ha avuto dei problemi con un cliente che è caduto dentro la cantina del suo bar !</text>
    <text id="821">E allora, cosa le ha preso ?</text>
    <text id="822">&apos;Giorno signore</text>
    <text id="823">Fuori e subito !</text>
    <text id="824">Da un po&apos; di tempo, ne vedo passare di continuo nel mio istituto. Vanno tutti sul patio o alla sauna. Vada a vedere !!</text>
    <text id="825">Questi Esmers sono simpatici. Offrono da bere a tutti. E invitano anche i maghi, ma ... io preferisco dare un&apos;occhiata ogni tanto alla sauna delle donne... e il primo che entra là dentro dovrà vedersela con me !!!</text>
    <text id="826">Che desolazione... Non c&apos;è anima viva che vanga da me. E peggio ancora, gli Esmers sono venuti a chiudere il mio bagno turco. Non so neanche perchè !</text>
    <text id="827">E&apos; incredibile, gli Esmers si credono tutto permesso. Le loro navette spaziali entrano ed escono dal Monte Calvo come se avessero scavato un termitaio, là sotto !!</text>
    <text id="828">Ah no, non sapevo nemmeno che ne esistesse una, su quest&apos;isola !</text>
    <text id="829">Esiste un programma di scambi ultrasegreto e per il momento è riservato ai maghi. Venite a scoprire la nostra scienza e la nostra civilizzazione, e in cambio mostrateci la vostra Magia. Ritornerete ricchi di conoscenze e di esperienza. Non ne parlate ancora alla vostra Scuola di Magia, è troppo presto ... non capirebbero.</text>
    <text id="830">Siete pronti a venire per qualche tempo sul nostro pianeta ?</text>
    <text id="831">Buongiorno Twinsuniani. Siamo vostri amici. Veniamo in pace sul vostro pianeta. Desideriamo solo conoscervi e permettervi di approfittare delle nostre conoscenze. @ Abbiate fiducia nella nostra amicizia !</text>
    <text id="832">Il mio Maestro va spesso a cercarmi dele rose di sabbia, mi piacciono da morire. Sono così croccanti.</text>
    <text id="833">Non lo so Twinsen, non abito da queste parti. Sono stato portato fino a qui.</text>
    <text id="834">Ne ho visto passare uno poco fa. Penso che dovrebbe cercare delle rose di sabbia.</text>
    <text id="835">Buongiorno.</text>
    <text id="836">Ehm, abbiamo caldo ma ... come fa bene alla salute !</text>
    <text id="837">Una scuola di magia, esiste ? In ogni caso non è qui... lo saprei visto che vengo tutti i giorni.</text>
    <text id="838">Ne ho visti passare, e molti. Ma sparivano tutti prima che potessi capire dove andassero.</text>
    <text id="839">Ah grazie, non ne ho più bisogno ma è gentile da parte sua di avermelo riportato.</text>
    <text id="840">Può prendere questo flacone, il Maestro Ker&apos;aooc non ne ha sicuramente bisogno.</text>
    <text id="841">Solo i maghi e gli iniziati sanno dove si trova. Tutto quello che so è che è nascosta da qualche parte sull&apos;isola.</text>
    <text id="842">Tutto quello che so è che il mago Ker&apos;aooc è partito in viaggio con dei colleghi. E&apos; stato invitato dagli Esmers !!</text>
    <text id="843">Buongiorno signore</text>
    <text id="844">Ah, é lei ! Buongiorno !</text>
    <text id="845">Sa, sono un po&apos; preoccupato. Da quando è partito, il mago Ker&apos;aooc non ha dato segni di vita. Non è nelle sue abitudini, e non mi piace quello che sta succedendo.</text>
    <text id="846">Spero che il mago Ker&apos;aooc rientrerà presto, perchè non sono per niente tranquillo con tutte queste pattuglie di Esmers per le strade.</text>
    <text id="847">Spiacente, il guaritore Ker&apos;aooc è assente e non so quando tornerà. Se è un caso urgente provi ad andare alla Scuola di Magia.</text>
    <text id="848">La tua buona reputazione è conosciuta in tutte le isole ed è arrivata fino a me, Twinsen. Sei l&apos;eroe di questo pianeta ! Devi sapere che gli Esmers invitano i maghi a venire a studiare il loro pianeta di origine. Stai attento, c&apos;è qualcosa di losco dietro a tutto questo.</text>
    <text id="849">E&apos; nel deserto. L&apos;entrata si trova in un cimitero che serve a spaventare gli stranieri.</text>
    <text id="850">Colui che vuole sapere deve sempre andare a vedere ! Adesso devi compiere il tuo destino, giovane eroe.</text>
    <text id="851">Buongiorno, Twinsen !</text>
    <text id="852">Da qualche tempo, noto delle cose strane qui. Ma è troppo presto per esserne sicuro.</text>
    <text id="853">Ciao Twinsen. Se vuoi vedere la tartaruga Moya, puoi trovarla alla piccola oasi oppure all&apos;altro lato del porto. Per chiamarla, devi semplicemente suonare la campana.</text>
    <text id="854">Spiacente, non ti posso aiutare. L&apos;unica storia di magia che conosco è quella di un lapinoide trasformato in conchiglia !!</text>
    <text id="855">I visitatori che vengono dal cielo sono strani. Li ho sentiti invitare dei maghi sul loro pianeta.</text>
    <text id="856">I visitatori del cielo hanno mostrato il loro vero viso. Da quando sono là, tutti hanno paura di loro.</text>
    <text id="857">Le mie amiche talpe mi hanno raccontato che gli Esmers si raggruppavano tutti sottoterra.</text>
    <text id="858">Caro signore, se lei non è mago non posso venderle niente.</text>
    <text id="859">Ah, lei deve essere Twinsen. Complimenti per aver superato l&apos;esame. Se desidera un&apos;abito da cerimonia le costerà solo 50 Kashes.</text>
    <text id="860">Adesso che è mago, posso venderle della polvere arancione. Costa 10 Kashes, e la ricaricherà di punti di vita e di magia.</text>
    <text id="861">Ehi !! Non sta bene ?</text>
    <text id="862">Buongiorno</text>
    <text id="863">Io so dove si trova, ma non posso dirlo. Solo chi vuole veramente diventare mago, finirà per trovarla. Trovare la scuola, è la prima prova.</text>
    <text id="864">Ho visto passare Ker&apos;aooc un po&apos; di tempo fa. Mi ha detto che gli Esmers lo avevano invitato non so più dove. In ogni caso, andava all&apos;Hacienda.</text>
    <text id="865">Benvenuto Twinsen. Sarei onorato di averti ai nostri corsi. Ma anche se tu hai salvato tempo fa il nostro mondo, dovrai passare le stesse prove che gli altri studenti hanno dovuto affrontare.</text>
    <text id="866">Vuoi far parte della nostra scuola ?</text>
    <text id="867">L&apos;iscrizione costa 120 Kashes. Sei pronto a cominciare oggi stesso ?</text>
    <text id="868">Otterrai il potere di guarigione passando una delle prove che faranno di te un mago. Ma devi intanto iscriverti. E quando sarai mago, otterrai un grado di magia supplementare !!</text>
    <text id="869">Adesso, sei membro della nostra scuola.</text>
    <text id="870">Per diventare mago, dovrai superare 3 prove, nell&apos;ordine che vuoi.</text>
    <text id="871">Potrai portarmi il risultato di ogni prova quando vorrai, ma ti darò il tuo diploma di mago e il tuo nuovo grado di magia solo quando avrai superato le 3 prove !!!</text>
    <text id="872">Quando avrai oltrepassato questa porta, dovrai mostrare rapidità e precisione. Mettiti al centro della stanza e con l&apos;aiuto della tua sfera fai cadere tutti i simboli magici.</text>
    <text id="873">Prova di nuovo Twinsen.</text>
    <text id="874">Mmh, adoro l&apos;odore della Blsamina Impatiens. In cambio di un petalo di fiore ecco la Conchiglia del Tritone Blu, farà di te un guaritore.</text>
    <text id="875">Ti restano ancora due prove da superare.</text>
    <text id="876">Devi ancora superare una prova prima di diventare un mago.</text>
    <text id="877">Bravo Twinsen, hai vinto questa cerbottana. Ti permette dei tiri precisi e rapidi.</text>
    <text id="878">Bravo Twinsen. Ti puoi fregiare ormai del titolo di mago. @ Non ho più tuniche da cerimonia a disposizione. Ma c&apos;è un venditore ambulante sull&apos;isola. Lo farò avvertire per fare in modo che te ne dia una. Vai a trovarlo e lascia crescere anche tu la barba.</text>
    <text id="879">Ascoltami adesso, voglio parlarti di un&apos; affare grave. Quasi tutti i maghi di Twinsun sono spariti e nessuno sa dove si trovino. Bisogna assolutamente ritrovarli e tu sei il solo che possa compiere questa nobile prova. La scuola conta su di te, Twinsen !!</text>
    <text id="880">Devi ritrovare un venditore ambulante che si trova su quest&apos;isola. L&apos;ho fatto avvertire perché ti dia un cappello e la tua tunica da mago.</text>
    <text id="881">Ah, solo i maghi sono in grado di leggere questo.</text>
    <text id="882">E&apos; strano che la scuola non sia al corrente ... non mi piace questo. Senza mago, Twinsun non è al sicuro. Devi andare a cercarli Twinsen !!</text>
    <text id="883">Per la prova della cerbottana devi soltanto oltrepassare la porta, in fondo a questa stanza. Dopo avrai un tempo limitato per abbattere tutti i bersagli.</text>
    <text id="884">Per la prova dell&apos;ardesia, devi andare prima sull&apos;isolotto del Duomo dell&apos;ardesia, al largo dell&apos;Isola della Cittadella.</text>
    <text id="885">I maghi ! Hai ritrovato le loro tracce ? La gente non parla d&apos;altro che di questi visitatori Esmers, ma la loro scomparsa è una faccenda molto importante.</text>
    <text id="886">Per la prova della guarigione dovrai andare a cercare una balsamina. Si tratta di una pianta rara che vive nel deserto.</text>
    <text id="887">No, Twinsen, non posso fare niente. Solo tu puoi salvarli. Ma dovrai rinforzare i tuoi poteri per affrontare gli Esmers. Solo la sfera di Sendell potrà conferirteli.</text>
    <text id="888">Dopo la scomparsa di Funfrock, fu nascosta dal Mago metereologo sull&apos;isola della Cittadella. La chiuse in una gabbia di ghiaccio protetta da un potente sortilegio. Secondo lui, solo la potenza dei fulmini è in grado di sciogliere il ghiaccio e liberare la sfera.</text>
    <text id="889">Esiste una conchiglia gigantesca che vive in una grotta marina, tra le rocce, vicino al Port-Ludo. La perla d&apos;incandescenza è generata da questa conchiglia.</text>
    <text id="890">E&apos; una perla d&apos;incandescenza e tempo fa il Mago metereologo mi ha detto che se ne serviva per creare il suo sortilegio di fulmini. Grazie a lui potrai liberare la sfera di Sendell.</text>
    <text id="891">Hai ritrovato la sfera di Sendell ? Ti ricordo che è sull&apos;isola della Cittadella e che solo il sortilegio di fulmini potrà liberarla.</text>
    <text id="892">Devi seguire la tua strada Twinsen. Gli Esmers cominciano ad essere meno numerosi. Credo che si raggruppino dal lato del tempio di Bù, dovresti andare a vedere laggiù.</text>
    <text id="893">Vai a vedere al tempio di Bù. La leggenda parla di un vecchio tesoro che si troverebbe ancora nascosto in questo luogo.</text>
    <text id="894">Bravo Twinsen !! Prendendoti cura di questo luogo, fai in modo che delle nuove piantine crescano e permetti così ai maghi che verranno di raccogliere più tardi la Balsamina Impatiens.</text>
    <text id="895">Buongiorno.</text>
    <text id="896">Fa troppo caldo per me in questo bagno turco ! A volte, il caldo è tale che ho quasi le allucinazioni ...vedo dei maghi dappertutto !!!</text>
    <text id="897">No, ma se hanno qualcosa per abbassare la temperatura di questo bagno turco, vorrei proprio andarli a trovare !!</text>
    <text id="898">Non so dove si trovi, ma non deve essere lontana. Perché qui non si vede passare altro che dei maghi, ci sono solo loro e ... degli Esmers !!!</text>
    <text id="899">Buongiorno</text>
    <text id="900">Ne ho visto uno poco fa. Aveva delle valigie e camminava in direzione dell&apos;Hacienda. Gli Esmers mi preoccupano. Sono strani, mi chiedo se siano venuti veramente in pace.</text>
    <text id="901">No, non ne ho la più pallida idea.</text>
    <text id="902">Mi piace molto vagabondare nel deserto dove cerco delle rose di sabbia. Nella sabbia ci sono sempre mille tesori.</text>
    <text id="903">Oh, ciao Twinsen ! Se vuoi fare un piccolo giro in mare, salta sulle mie spalle !!</text>
    <text id="904">Mi dispiace Twinsen ma non so dove si trova.</text>
    <text id="905">Prima ero dall&apos;altro lato dell&apos;isola e ne ho visto uno che entrava nell&apos;Hacienda.</text>
    <text id="906">Vedrai ...</text>
    <text id="907">Salve !!</text>
    <text id="908">Questi ... hic ! Questi stranieri sono un sacco simpatici ... hic ! Non fanno altro che pagarci da bere !! Non è vero vecchio mio ?! Hic !!</text>
    <text id="909">Io, io ... hic ... ehm ...non ne ho la minima i... idea. Ma, maaa dovreste provare gli Hic ! Il vecchio saggio sulla terrazza ... Blurp ! Racconta delle cose str... strane e ... hic ... sa delle cose incredibili !! Hic... incredibili !!</text>
    <text id="910">Uèè !!</text>
    <text id="911">Buongiorno Twinsuniani. Siamo vostri amici. Veniamo in pace sul vostro pianeta. Desideriamo solo conoscervi e permettervi di usufruire delle nostre conoscenze. @ Abbiate fiducia nella nostra amicizia !</text>
    <text id="912">Buongiorno Maestro. Dovrebbe andare sull&apos;isola del deserto. Verso l&apos;Hacienda, vicino al Monte-Calvo, organizziamo una piccola riunione per i maghi. Sono sicuro che potrà interessarla.</text>
    <text id="913">Salve !! Vi presento il Gran Rettore della Scuola di Magia !</text>
    <text id="914">Buona permanenza nella nostra splendida Scuola di Magia !!</text>
    <text id="915">E&apos; orribile, questi maledetti Esmers sono dappertutto. Per fortuna non sono venuti fin qui. Credo che non siano riusciti a trovare la scuola.</text>
    <text id="916">Buongiorno Twinsuniani. Siamo vostri amici. Veniamo in pace sul vostro pianeta. Desideriamo solo conoscervi e permettervi di usufruire delle nostre conoscenze. @ Abbiate fiducia nella nostra amicizia !</text>
    <text id="917">Buongiorno Maestro. Dovrebbe andare sull&apos;isola del deserto. Verso l&apos;Hacienda, vicino al Monte-Calvo, organizziamo una piccola riunione per i maghi. Sono sicuro che potrà interessarla.</text>
    <text id="918">Fuori !</text>
    <text id="919">Satiro !!!</text>
    <text id="920">Aiutooo !!!!</text>
    <text id="921">Tutti parlano di questi tipi venuti dallo spazio, pare che siano atterrati su diverse isole. Ma non dobbiamo interrompere la nostra partita per colpa loro.</text>
    <text id="922">Agitato !</text>
    <text id="923">Vediamo un po&apos;, io perdo sistematicamente da quando ha aiutato il mio amico. Che furbo !</text>
    <text id="924">Non so. Ma è vero che è da molto tempo che non vedo Ker&apos;aooc il guaritore.</text>
    <text id="925">Credo che si trovi nel deserto, ma non l&apos;ho mai trovata !!</text>
    <text id="926">Oh, guarda un po&apos; ! Buongiorno signor Twinsen</text>
    <text id="927">Imbroglione !</text>
    <text id="928">Di solito gioco meglio, ma oggi ho mal di schiena. Il guaritore Ker&apos;aooc si è assentato dimenticando di lasciarmi dei cataplasmi.</text>
    <text id="929">Ah, grazie ragazzo ! Ho l&apos;impressione di avere ritrovato la schiena di quando ero giovane bobollo.</text>
    <text id="930">Ehi, piccolo, è bastato farmi curare la schiena da te per farmi vincere tutte le partite....</text>
    <text id="931">Vado spesso a trovare il mago guaritore per via della mia schiena ... Mi fa male ogni tanto la mia schiena.</text>
    <text id="932">Sa, non sono più tanto giovane adesso. E poi, la schiena è importante per giocare alle bocce !!</text>
    <text id="933">Chi ?</text>
    <text id="934">Beh, si ! Là, proprio all&apos;angolo della piazza ...</text>
    <text id="935">Come, la scuola di bocce, ehm ...di magia ? Ah si, quando ero giovane, la gente raccontava che si trovava nel cimitero !</text>
    <text id="936">Buongiorno.</text>
    <text id="937">I maghi. Ah si, ne ho visti passare molto tempo fa. Parlavano dell&apos;Hacienda, nel deserto.</text>
    <text id="938">Ho recuperato questa macchina nel deserto. Decisamente, la gente crede che tutto sia permesso ... A proposito, se le interessa, gliela vendo ... 50 Kashes ... le interessa ?</text>
    <text id="939">Qui sono il migliore. Nessuno riesce a seguirmi. Prova tu, se vuoi.</text>
    <text id="940">Non so dove sia, ma l&apos;ideale sarebbe avere una scuola guida. sarebbe sicuramente utile.</text>
    <text id="941">I maghi ? Ah no, non ne vedo molti. Non hanno l&apos;abitudine di venire qui, sa ?!</text>
    <text id="942">Sconfitto !!</text>
    <text id="943">Se credi di potermi seguire, mettiti sulla linea di partenza.</text>
    <text id="944">Hai vinto. Forse dovrei andare dal mago guaritore. Mi ha detto che mettendo un po&apos; di acido gallico nel mio motore, potrei andare più veloce !!</text>
    <text id="945">Ti confesso un piccolo segreto : un mago mi ha raccontato di avere nascosto un sortilegio di protezione sull&apos;isolotto di fronte all&apos;Hacienda.</text>
    <text id="946">Se vuoi fare qualche giro nel circuito, dovresti andare a cercare una macchina !!</text>
    <text id="947">Benvenuto</text>
    <text id="948">No ... anche se ... io raccolgo nel deserto delle piante che mi servono per cucinare. Ma evito sempre di passare vicino a un luogo terrificante, una specie di giardino desolato ... Forse è là.</text>
    <text id="949">Non mi stupirebbe che fossero spariti nell&apos;antico tempio di Bù !! Mio cognato ci lavora e racconta delle cose strane a proposito di certe sparizioni ...</text>
    <text id="950">Questi visitatori Esmers sono straordinari. Pare che vengano dalla Luna di smeraldo. Incredibile, no ??</text>
    <text id="951">Da quando gli Esmers hanno rivelato la loro vera natura, le gente rientra frettolosamente in casa. Tutti si nascondono e solo qualche commerciante è stato autorizzato ad aprire.</text>
    <text id="952">Spero che i clienti ritornino. Pare che gli Esmers siano sempre meno numerosi per le strade di Port-Ludo.</text>
    <text id="953">Una holomap costa 10 Kashes.</text>
    <text id="954">Un flacone di acido gallico costa 50 Kashes.</text>
    <text id="955">Mettetevi davanti all&apos;articolo scelto e spingete il tasto &quot;azione&quot; .</text>
    <text id="956">Buongiorno signore, benvenuto nel mio negozio.</text>
    <text id="957">Un Nitro-Robo-Pinguino costa 4 Kashes.</text>
    <text id="958">Per 15 Kashes, puoi ricaricarti in Punti di Vita.</text>
    <text id="959">Per 15 Kashes, puoi ricaricarti in punti di magia.</text>
    <text id="960">Tre freccette ti costeranno 4 Kashes.</text>
    <text id="961">Non so, ma un cliente mi ha parlato di un vecchio saggio che conosce tutti i segreti dell&apos;isola. Credo si trovi dalle parti dell&apos;Hacienda.</text>
    <text id="962">Sa, lei è l&apos;unico cliente che ho avuto da molto tempo.</text>
    <text id="963">Non so dove sono signore. Sa, io le storie di magie ...</text>
    <text id="964">Questi stranieri sono dei tipi divertenti. hanno tutta una sfilza di costumi da carnevale, dal cactus alla pattumiera. Sembra che adorino girare così, li vedo travestirsi di continuo..</text>
    <text id="965">Buongiorno.</text>
    <text id="966">Non posso risponderle Signore, non abito da queste parti.</text>
    <text id="967">Bravo</text>
    <text id="968">Ha, ha, che stupido, non so più dove ho messo il mio biglietto e ho paura che ci controllino !! E ... ehm... credete che si possa andare più lontano ?</text>
    <text id="969">Oh ! Ehm ... buongiorno signore.</text>
    <text id="970">Ebbene, ho lasciato in effetti i nostri biglietti a mio fratello ... sa, è il guardiano del parco ... lassù ... hem... ecco, ecco ...</text>
    <text id="971">Non so signore.</text>
    <text id="972">Ah no, non ne ho visti. Ho visto invece un mucchio di Esmers passare da qui.</text>
    <text id="973">Signore !</text>
    <text id="974">Se volete andare più lontano, dovete salire su un vagoncino libero. Attenzione, durante la visita, restate sul circuito e non scendete. E&apos; pericoloso, potreste ferirvi facilmente.</text>
    <text id="975">Buongiorno signore.</text>
    <text id="976">Non ne ho mai sentito parlare.</text>
    <text id="977">Ah no, non ne ho visto nessuno. Ho visto passare invece un mucchio di Esmers. Scendevano tutti verso l&apos;ultimo sottosuolo. Per fare delle cosiddette riparazioni !!</text>
    <text id="978">Fantastico !</text>
    <text id="979">Mio figlio adora queste storie di magia ... gli hanno fatto credere che eravamo entrati così ! Per miracolo !!</text>
    <text id="980">Questo tempio è assolutamente straordinario. Mi chiedo cosa andremo a vedere dopo ?!</text>
    <text id="981">Buongiorno.</text>
    <text id="982">Non sapevo che ne esisteva una. Se per caso abbiamo il tempo e riusciamo a trovarla, andremo a visitarla.</text>
    <text id="983">Ah no, non ne ho visti passare.</text>
    <text id="984">Non so. Faccio sempre una deviazione quando gironzolo da queste parti. C&apos;è un giardino sinistro qui vicino, sulla fiancata delle rocce.</text>
    <text id="985">Ah no, non so dove si trovino. E&apos; da un bel po&apos; di tempo che non ne ho visti.</text>
    <text id="986">Salve.</text>
    <text id="987">Mi piace molto gironzolare nel deserto. Una volta, nel tempio di Bù, ho trovato un mucchio di piccoli tesori.</text>
    <text id="988">L&apos;accesso ai piani inferiori è proibito per il momento, non possiamo più garantire la sicurezza dei visitatori. Gli Esmers si sono proposti per fare dei lavori nell&apos;ultimo sottosuolo. Non andrò certo io a lamentarmi !!</text>
    <text id="989">Oh ! Buongiorno signor Twinsen ! Che onore vederla qui.</text>
    <text id="990">Non so, sembra che si trovi nel deserto.</text>
    <text id="991">Non ne ho la più pallida idea. Da quando sono qui, non ne ho visti passare !</text>
    <text id="992">Ehi, signore !! Il mio papà è un sacco intelligente, è riuscito a farci entrare senza biglietto !!</text>
    <text id="993">Evviva !!!!</text>
    <text id="994">A me non mi piace la scuola !!</text>
    <text id="995">I maghi sono quei tipi con dei cappelli buffi ? Ah... ehm... no, non ne ho visti !!</text>
    <text id="996">Un biglietto signore ? Per 7 Kashes è possibile visitare tutto il Temple-Park, compreso l&apos;interno del Tempio di Bù.</text>
    <text id="997">Fermateli !</text>
    <text id="998">Adesso che il tempio è da restaurare, non abbiamo più molti clienti. Di visitatori Esmers, invece ... ne abbiamo da vendere ! Soprattutto da quando hanno proposto di aiutarci.</text>
    <text id="999">Esiste ? Credevo che fosse solo un miraggio di questo deserto.</text>
    <text id="1000">Mi dispiace, non ne ho visti.</text>
    <text id="1001">Attenzione signore, non si può camminare sul prato !</text>
    <text id="1002">Non so signore. Una volta, un cliente me ne ha parlato, ma non sapeva dove si trovava. Oppure sono io ad avere dimenticato.</text>
    <text id="1003">No signore, non posso aiutarla. Qui di maghi non ne vediamo spesso.</text>
    <text id="1004">Uffa !! Non so più come fare, con tutti questi scrocconi.</text>
    <text id="1005">Volete recuperare 3 freccette e fare una partita di Tiro all&apos;anatra ? Il prezzo è 4 Kashes.</text>
    <text id="1006">Bravo Signore, ha vinto questi splendidi palloni !!!</text>
    <text id="1007">Per 12 Kashes dove desidera andare ?</text>
    <text id="1008">Benvenuto a Inter-isole Traghetti signore.</text>
    <text id="1009">I nostri traghetti non vanno in questo isolotto, signore.</text>
    <text id="1010">Non so dove si trova.</text>
    <text id="1011">No, non ne ho visti da un bel pezzo.</text>
    <text id="1012">Aiuto !!</text>
    <text id="1013">Ah, grazie Twinsen. Cominciavo ad averne abbastanza di questa conchiglia !!</text>
    <text id="1014">Ah Twinsen ! Sono io, Joe !! Non mi sento molto bene ... non potresti fare qualcosa per me ?</text>
    <text id="1015">Saranno due mesi che mi sono iscritto in questa dannata scuola e non sono riuscito a superare nessuna prova !!!</text>
    <text id="1016">Ah, no !! Se ne avessi visto uno, gli avrei chiesto di aiutarmi a superare almeno una prova !!!</text>
    <text id="1017">Non ci riesco, non ci riesco, non ci riesco !!! Pare che degli stranieri si siano posati su Twinsun e non li ho nemmeno visti !! Sono due giorni che tento di vincere questa prova di cerbottana !!!</text>
    <text id="1018">Ne ho abbastanza di studiare. Dovrei fare altro ... Credo che mi lancerò nello studio dei popoli extra-zeelichiani !!!</text>
    <text id="1019">Come posso entrare ?</text>
    <text id="1020">Dobbiamo andarci ! Bisogna salvare Twinsun !!!</text>
    <text id="1021">Cosa dice ??</text>
    <text id="1022">Codice Operazione GREEN MOON</text>
    <text id="1023">Codice Operazione Dark Monk</text>
    <text id="1024">Operazione luna.</text>
    <text id="1025">Codice 36AX 95.</text>
    <text id="1026">Navetta 64 87, missione Twinsun.</text>
    <text id="1027">Buongiorno</text>
    <text id="1028">Twinsen !! Sei qui finalmente !! E&apos; una situazione orribile !! Gli Esmers hanno costruito dei reattori sulla Luna di Smeraldo per poterla lanciare su Twinsun e fare esplodere il nostro pianeta !! Obbediscono al loro Dio che si è miracolosamente reincarnato e vogliono che un&apos;antica profezia si avveri e restituisca al loro pianeta il suo precedente aspetto paradisiaco.</text>
    <text id="1029">Tieni Twinsen, prendi questo traduttore e potrai capire la lingua parlata su Zeelich !!</text>
    <text id="1030">Seguimi !</text>
    <text id="1031">Twinsen ! Ho lasciato il mio vascello all&apos;esterno del cratere. Possiamo scappare passando attraverso il piccolo cortile esterno.</text>
    <text id="1032">La porta è bloccata. Bisogna trovare il modo di aprirla.</text>
    <text id="1033">Zeef erkierio orguoerg erguergu ugû ^hrt.</text>
    <text id="1034">Base lunare a navetta. Base lunare a navetta. Comunicate la vostra parola d&apos;ordine per l&apos;identificazione. Ripeto, comunicate la vostra parola d&apos;ordine per l&apos;identificazione.</text>
    <text id="1035">Codice corretto.</text>
    <text id="1036">Codice errato.</text>
    <text id="1037">ZAZ zeujazeT er ERItier ertiye YI !</text>
    <text id="1038">Andate al servizio accoglienza dell&apos;immobile. Vi rilascerà dei lasciapassare. Dopo, per entrare nella base, dovrete prendere l&apos;entrata principale. E&apos; la porta illuminata di verde e significa che è aperta.</text>
    <text id="1039">zeio pêr.</text>
    <text id="1040">Buongiorno.</text>
    <text id="1041">ZEOe eiarERAtiERTTERt AYO oertrtYRTIY tp !</text>
    <text id="1042">Solo il servizio accoglienza dell&apos;immobile controlla l&apos;apertura delle porte. Se volete entrare qui, dovete chiedere che vi aprano !</text>
    <text id="1043">zeio pêr.</text>
    <text id="1044">Buongiorno.</text>
    <text id="1045">E&apos; vero ! Siamo stati ingannati da Dark Monk, il nostro Dio che è riapparso. E&apos; ora di finirla ! Ma i reattori sono indistruttibili !! Sono pilotati a distanza da Zeelich e il centro che li controlla è stato costruito sull&apos;isolotto CX. Per impedire la catastrofe l&apos;unica possibilità che abbiamo è distruggerlo !!!</text>
    <text id="1046">Vi porterò dai dissidenti. Solo loro possono aiutarci !! Si attardano sempre nei bar e nei posti un po&apos; malfamati ! Ma per il momento, dobbiamo partire ! Non dobbiamo restare qui !!</text>
    <text id="1047">Dfkiod fdssfm qQf fùpqG dfggfdg qgdfgk !!</text>
    <text id="1048">Noi, abitanti di Zeelich , siamo stati ingannati da Dark Monk, il nostro Dio che è riapparso.E&apos; ora di finirla ! Ma i reattori sono indistruttibili !! Sono pilotati a distanza da Zeelich e il centro che li controlla è stato costruito sull&apos;isolotto CX. Per impedire la catastrofe l&apos;unica possibilità che abbiamo è distruggerlo !!!</text>
    <text id="1049">Andate ... su CX ... l&apos;isolotto CX...</text>
    <text id="1050">Bisogna assolutamente uscire da qui !!</text>
    <text id="1051">Tfhuirt !</text>
    <text id="1052">Alt !!</text>
    <text id="1053">Zeorfevg r !!</text>
    <text id="1054">Stop !!</text>
    <text id="1055">ZX81 !!</text>
    <text id="1056">Carl !!</text>
    <text id="1057">Ereolju pùer omom qeo omkldf zekujze mzkmjha !!</text>
    <text id="1058">Non dimenticate di passare al servizio accoglienza dell&apos;immobile per registrare il vostro passaggio.</text>
    <text id="1059">Buongiorno.</text>
    <text id="1060">Grazie Joe ! Ma tu, cosa fai qui ?</text>
    <text id="1061">Cosa dicono i maghi ??</text>
    <text id="1062">D&apos;accordo.</text>
    <text id="1063">Non mi interessa.</text>
    <text id="1064">Vorrei andare sull&apos;isolotto CX. Mi può accompagnare ?</text>
    <text id="1065">Vorrei comprare del gazogem.</text>
    <text id="1066">Sto tentando di andare sull&apos;isolotto CX.</text>
    <text id="1067">Vincete ?</text>
    <text id="1068">Cosa devo fare ?</text>
    <text id="1069">D&apos;accordo !</text>
    <text id="1070">Ma Gerolamo, devo trovare l&apos;isolotto CX e distruggere le macchine che controllano i reattori nucleari !!</text>
    <text id="1071">Non mi interessa.</text>
    <text id="1072">Sull&apos;isola dei Knartas.</text>
    <text id="1073">Sull&apos;Isolotto della Celebrazione.</text>
    <text id="1074">Vorrei vedere Rick, il proprietario.</text>
    <text id="1075">Conoscete Rick? Vorrei vederlo.</text>
    <text id="1076">L&apos;imperatore ha fatto costruire una base segreta sull&apos;isolotto CX. E&apos; da questa base che attiverà i reattori che ha fatto segretamente installare sulla luna . E la luna distruggerà il mio pianeta. Devo andare su questo isolotto per fermarli. Mi può aiutare ad andare laggiù ?</text>
    <text id="1077">Cerco il Signor Johnny Rocket.</text>
    <text id="1078">Lei è il Signor Rocket ?</text>
    <text id="1079">Vengo da parte di Rick, cerco i dissidenti. Devo andare sull&apos;isolotto CX !</text>
    <text id="1080">Non ancora.</text>
    <text id="1081">Sono io. Devo andare sull&apos;isolotto CX e distruggere la base di controllo dei reattori nucleari prima che siano attivati per il lancio della luna su Twinsun.</text>
    <text id="1082">Dove devo andare ?</text>
    <text id="1083">Io resto qui.</text>
    <text id="1084">Non ho abbastanza Kashes.</text>
    <text id="1085">Non ho abbastanza Zlitos.</text>
    <text id="1086">&quot;Siete al Porto di Otringal&quot;.</text>
    <text id="1087">&quot;Siete al centro di Otringal&quot;.</text>
    <text id="1088">&quot; Siete all&apos;astroporto di Otringal&quot;.</text>
    <text id="1089">&quot;IL GAZZETTINO DI ZEELICH ... Johnny Rocket all&apos;Imperial ! La star di Zeelich, il primo ad aver mosso i primi passi su Twinsun, abita adesso su Otringal ...&quot;</text>
    <text id="1090">&quot; L&apos;INQUISITORE : ... gruppo di dissidenti che ha tappezzato la nostra bella città di manifesti sovversivi ... alcuni sono stati arrestati ... la polizia ricerca i fuggiaschi ...&quot;</text>
    <text id="1091">&quot;&quot;OTRINGAL NEWS : I maghi twinsuniani in visita ad Otringal.</text>
    <text id="1092">&quot; LE INDISCREZIONI UFFICIALI : L&apos;Imperatore dichiara : la profezia di Dark Monk si avvererà, che i Moschibei accettino o meno di dare il loro frammento !!!&quot;</text>
    <text id="1093">&quot;IL GAZZETTINO DI ZEELICH .: penuria di gazogem, le navi cisterna non forniscono più carburante a Otringal !&quot;</text>
    <text id="1094">&quot; L&apos;INQUISITORE : .Avviso di ricerca ! 10.000 Zlitos di ricompensa !!! Se notate un Twinsuniano in tunica blu, avvertite immediatamente la polizia. E&apos; un criminale pericoloso !!&quot;</text>
    <text id="1095">&quot;OTRINGAL NEWS : Un anarchico twinsuniano cerca di impedire lo svolgimento della cerimonia del Dark Moon. Indossa una tunica blu ed è ricercato attivamente dalla polizia ...&quot;</text>
    <text id="1096">&quot; LE INDISCREZIONI UFFICIALI : Le dichiarazioni dell&apos;Imperatore : Dark Monk mi ha parlato ! Ha annunciato che un Twinsuniano in tunica blu tenterà di ostacolare la nostra cerimonia ...&quot;</text>
    <text id="1097">&quot;Ore14,55, navetta 65 38, destinazione pianeta Zirla per safari-mosca ... ore 15,20 navetta 007, destinazione pianeta rosso ...&quot;</text>
    <text id="1098">Rtergpù er ojf ùj ùjoù jljg ôj ljvb qlùmj lùbj jbljbsjr ùrj.</text>
    <text id="1099">&quot; DARK MONK SI E&apos; REINCARNATO !!! - Assistete numerosi alla prossima celebrazione - nel corso della quale annullerà la maledizione di Zeelich restituendogli il suo vero aspetto paradisiaco !!&quot;</text>
    <text id="1100">&quot;RICERCHIAMO : tale Twinsen, criminale - Tenta di opporsi a Dark Monk e vuole impedire lo svolgimento della grande celebrazione - Indossa una tunica blu - Chiunque lo veda, deve avvisare la polizia - Chiunque fornirà informazioni importanti sarà ricompensato con 10.000 Zlitos&quot;.</text>
    <text id="1101">Ho un diploma di mago.</text>
    <text id="1102">Un biglietto per il traghetto.</text>
    <text id="1103">Ho un ombrello.</text>
    <text id="1104">Ho del denaro twinsuniano.</text>
    <text id="1105">Ho già un cristallo, posso quindi utilizzare questa pistola.</text>
    <text id="1106">Ma ... chi ?</text>
    <text id="1107">&quot;Fuori servizio - Gazogem esaurito&quot;</text>
    <text id="1108">Non ho niente da vendere.</text>
    <text id="1109">Un po&apos; strano questo quadro. Porta la firma di un certo Gramitte ...</text>
    <text id="1110">&quot;Siete nella città bassa di Otringal.&quot;</text>
    <text id="1111">&quot;HOTEL IMPERIAL - Albergo di lusso, riservato esclusivamente ai membri&quot;.</text>
    <text id="1112">&quot;Siete nella città alta di Otringal.&quot;</text>
    <text id="1113">Cosa sono questi orrori ?</text>
    <text id="1114">Questo quadro di comando è stato trasformato. A prima vista i dischi di percorso non si inseriscono più qui.</text>
    <text id="1115">Manca un oggetto in questo posto, una specie di disco. Apparentemente, permette alla navetta di decollare.</text>
    <text id="1116">Disegno di Zeelich, il pianeta dalle mille meraviglie !!</text>
    <text id="1117">Fdodik pfdjf dfùl fj ùr ùg lgjjg ldfjgù rjljvg ùdfjùj jj !!</text>
    <text id="1118">Perbacco !! &apos;sta navetta potrà decollare presto. Sto terminando di riparare le propulsioni di stabilità, io !! Invece, sarà meglio usare un disco di percorso ! Altrimenti ... aspetta e spera che decolli !</text>
    <text id="1119">epduàe fe djkhsùdyty opizef mézefjklf !!</text>
    <text id="1120">Si calmi signor mago e mi segua !!</text>
    <text id="1121">Benvenuto su Zeelich Maestro. Se vuole seguirmi, posso accompagnarla dai suoi colleghi twinsuniani.</text>
    <text id="1122">Ci segua !!</text>
    <text id="1123">Si calmi !!</text>
    <text id="1124">Entri, Maestro.</text>
    <text id="1125">Non i denti !!!</text>
    <text id="1126">Ecco Maestro, siamo in viaggio verso Zeelich ! Si rilassi, il viaggio non sarà lungo.</text>
    <text id="1127">La prego, Maestro.Si sieda comodamente.</text>
    <text id="1128">Ma ... è ... Twinsen !!! Ehi, Twinsen ! Sono io, il folletto Joe ! Il tuo vecchio amico !! Come sono contento di ritrovarti !!!</text>
    <text id="1129">Ah Twinsen, sono veramente contento di vederti !! Dimmi un po&apos;, non devi essere molto amico della gente di qui ! Appena hanno sentito il tuo nome, si sono gettati su di te per stordirti e rubarti il tuo abito da mago. Adesso, siamo in prigione.</text>
    <text id="1130">Ero con i maghi quando gli Esmers li hanno invitati a venire su questo pianeta. Adesso sono prigionieri dell&apos;imperatore e dicono che gli Esmers vogliono rapire i bambini di Twinsun. Ho avuto paura e sono andato via, e subito dopo ti ho incontrato.</text>
    <text id="1131">Dicono che gli Esmers sono andati sul nostro pianeta per rapire i bambini di Twinsun !!! Dicono che non c&apos;è più niente da fare ma io ho ancora qualche speranza. Sono sicuro che riuscirai ad andare fino all&apos;astroporto per rubare una navetta e andare a salvare i bambini !!!</text>
    <text id="1132">Non è molto gentile quello lì. Non ho proprio voglia di restare solo accanto a lui !</text>
    <text id="1133">Attenzione ! E&apos; il twinsuniano che cerchiamo ! Arrestiamolo !!</text>
    <text id="1134">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf !!&quot;</text>
    <text id="1135">Non ha niente da fare qui, signore !!</text>
    <text id="1136">Ererklergù m mgmoeroz !!</text>
    <text id="1137">No !! Non si tocca !!</text>
    <text id="1138">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh ??</text>
    <text id="1139">Senta, in questo posto si mettono a punto i piani di volo delle navette. Allora lei non ha niente da fare qui !!</text>
    <text id="1140">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn !!!!</text>
    <text id="1141">La prego di uscire signore, sta disturbando il lavoro dei nostri tecnici.</text>
    <text id="1142">HJGri ??</text>
    <text id="1143">Liberatemi !!</text>
    <text id="1144">fiodu qd ogjq vqdfjovjoqdf ovodjvj kdfjvdf jdv jdf io fbdfj dfovbbofg !!</text>
    <text id="1145">Ti ringrazio di avermi liberato. Sono un dissidente al governo. L&apos;imperatore e il nostro Dio reincarnato Dark Monk manipolano la popolazione di Zeelich, mentendo di continuo. @ Ma non perdiamo tempo. Se vuoi uscire da qui, non passare attraverso l&apos;entrata principale, i soldati la sorvegliano.</text>
    <text id="1146">Gfgkis pùrtojz fg mùfg p jkgùk p !!</text>
    <text id="1147">Sono innocente, liberatemi !!!</text>
    <text id="1148">Rdjkhd fFu osdfiuIOI.</text>
    <text id="1149">Non può entrare qui. Solo il personale dell&apos;astroporto è autorizzato.</text>
    <text id="1150">Erergioeroerpzer erpfger !!!</text>
    <text id="1151">Ma, è incredibile ! Sono due in questa cella ! Aprite le porte, vado a rimettere il piccolo nelle segrete !!</text>
    <text id="1152">GER ,ioyu zeyz RET zeafizef U zepzçze.</text>
    <text id="1153">Buongiorno Maestro, si sieda. Può consultare la nostra colonnina di informazioni turistiche.</text>
    <text id="1154">OPIhki df fqddqsomf !!</text>
    <text id="1155">No !! Questa macchina non è una colonnina di informazioni turistiche. Per favore, non la tocchi !!</text>
    <text id="1156">Efek gfjiodf jkmfr kn jklm jklm.</text>
    <text id="1157">Anche lei è venuto a prendere il suo disco di percorso ?</text>
    <text id="1158">reloeroui ergjumgumeugioeu gyu gio ugt fqh .</text>
    <text id="1159">Attivazione della guida automatica dei comandi dalla torre di controllo.</text>
    <text id="1160">@ Benvenuti su Zeelich, il pianeta dalle mille meraviglie !! @ @ La sua bellezza farà brillare i vostri occhi. La gentilezza dei suoi abitanti scalderà il vostro cuore ! @ @ Siamo gli artefici della vostra felicità. @ @ Abbiate fiducia nella nostra amicizia !!</text>
    <text id="1161">@ @ Nei nostri laboratori, i nostri scienziati stanno perfezionando una tecnologia del futuro, che permetterà di attraversare lo spazio per venirvi incontro. @ @ Venite ! Venite a condividere la nostra scienza !</text>
    <text id="1162">@ Se non lo incontrerete, potete forse intravedere il nostro grandissimo Imperatore. @ @ Ha il dono di un&apos;incomparabile gentilezza e dirige il nostro pianeta con bravura e dolcezza.</text>
    <text id="1163">@ @ Alle porte del suo palazzo, scorgerete la sua guardia personale. @ @ E&apos; formata da solenni ussari e la loro sontuosa e eccezionale parata ha luogo tutti i giorni.</text>
    <text id="1164">@ Dopo, tentate la fortuna in uno dei nostri straordinari casinò, dove vincerete, forse, il &quot;Total Jackpot&quot; !!</text>
    <text id="1165">@ E non dimenticate di gustare le nostre specialità culinarie. @ @ Riprendete ancora un pezzo della nostra eccezionale torta di lucciole !!</text>
    <text id="1166">@ Infine, per terminare la serata, potrete iniziarvi alle nostre danze locali in uno dei nostri prestigiosi club !!</text>
    <text id="1167">@ Ma no !! @ @ Non potrete partire da Zeelich senza aver visto l&apos;unica e incomparabile cerimonia di Dark Monk, il nostro potente Dio !!! @ @ Uscendo dal cratere del vulcano, in mezzo a un riverbero di esplosioni di lava, la sua statua scriverà con lettere di fuoco la Redenzione del nostro popolo !!!</text>
    <text id="1168">@ Solo allora, lascerete Zeelich dietro di voi, la mente colma di immagini e il cuore pieno di fiamme. @ @ Ma nell&apos;attesa di avervi tra di noi, vi ringraziamo dell&apos;attenzione che avete gentilmente concesso alla nostra presentazione.</text>
    <text id="1169">Inserite 10 Zlitos se desiderate 10 punti di magia.</text>
    <text id="1170">Inserite 10 Zlitos se desiderate 10 punti di vita.</text>
    <text id="1171">Zeoeipefi jfilùjglùbm mjgjgk lgjlgfjljlg jlkjfghklm jfgljljs mj lmfgj !!</text>
    <text id="1172">Ah, ma lei è twinsuniano. Bravo, e grazie per l&apos;aiuto che i suoi maghi hanno deciso di darci !! Tutta la popolazione di Zeelich aspetta la cerimonia con molta impazienza !!</text>
    <text id="1173">Se desidera delle informazioni, le destinazioni e gli orari di partenza delle navette sono indicati sul tabellone centrale.</text>
    <text id="1174">Ah, criminale !! Polizia, polizia, l&apos;ho acciuffato, datemi la ricompensa !!!!</text>
    <text id="1175">Dezp iopjeroùem ùljgù mflk j lfù klfg lùlùjk fjkb lùlf jghùilsfgj.</text>
    <text id="1176">Se ha bisogno di qualcosa, mi chiami pure.</text>
    <text id="1177">E zeoirerj s ldjdfgldjg rgjoùjgo djgdlmgj !</text>
    <text id="1178">Questo pianeta è ben organizzato. I soldati sono ovunque. L&apos;ordine e la sicurezza regnano, almeno !</text>
    <text id="1179">Spero che la mia navetta non ritardi ancora, ho fretta di rientrare a casa.</text>
    <text id="1180">Ereroerirejo kefkkh jkevv hiovkhkv kh kjhjk k vh fjkvh f fj k !!</text>
    <text id="1181">Ne ho fin sopra la macchina fotografica di questi Zeelichiani !! Sono completamente pazzi. Ci sono dei poliziotti ovunque. Se qualcuno fa qualcosa di traverso, si fa subito strapazzare !! Comincio ad averne abbastanza di questa libertà controllata !!</text>
    <text id="1182">Parto per Zirla. Pare che si organizzino degli splendidi safari. Ma sono preoccupato, non vedo gli organizzatori. Spero di non essermi sbagliato di giorno.</text>
    <text id="1183">Twinsen, ho danneggiato il vascello durante l&apos;atterraggio e ho bisogno di un po&apos; di tempo per ripararlo. Sulla luna, ho scoperto il carburante dei Zeelichiani. Si chiama gazogem ed è molto potente. Dovresti andare a prenderne un po&apos;.</text>
    <text id="1184">Certo, ma presto o tardi avrò bisogno di questo gazogem . E poi, se ne avessi, potrei trasformare il tuo Proto-Pack e renderlo più potente.</text>
    <text id="1185">Dovresti andare a prendere del gazogem, così posso finire di riparare il nostro vascello e rendere il tuo Proto-Pack più potente !!</text>
    <text id="1186">Grazie Twinsen, con questo gazogem posso terminare la riparazione del nostro vascello. Userò la radio per chiamarti non appena avrò finito di costruire il pezzo per il tuo Proto-Pack.</text>
    <text id="1187">Pronto !! Twinsen, non dimenticare di andare a cercare il gazogem. Ne ho assolutamente bisogno per riparare il vascello. E ne approfitterò anche per migliorare il tuo Proto-Pack.</text>
    <text id="1188">Ah, grazie Twinsen, potrò costruire per noi un vascello ultrapotente !!! Tieni, avrai di cosa trasformare il tuo Proto-Pack in superjetpack. Adesso puoi volare più in alto !!</text>
    <text id="1189">Avrò bisogno ancora di un bel po&apos; di tempo per finire di riparare il vascello.</text>
    <text id="1190">Pronto ! Twinsen ! Sono io, Baldino ! Ci siamo, ho potenziato il tuo Proto-Pack, puoi venire a prenderlo !</text>
    <text id="1191">Sull&apos;isolotto CX ? Ah, no signore, è troppo pericoloso !!</text>
    <text id="1192">Per 5 Zlitos, posso portarla da qualche parte. Dove vuole andare ?</text>
    <text id="1193">Sicuramente no signore. Da qualche tempo, tutti quelli che ci vanno, non tornano più. La gente racconta che un mostro si aggira da quelle parti. Nessuno l&apos;accompagnerà !</text>
    <text id="1194">Per 5 Zlitos, posso portarla da qualche parte. Dove desidera andare ?</text>
    <text id="1195">Hum... Forse si, forse no... Posso dirle qualcosa .... ma costa caro... forse 100 Zlitos ... e forse solo perchè è lei ...</text>
    <text id="1196">Io conosco un tizio che è riuscito a tornare. Adesso vende dei souvenir sull&apos;isolotto della Celebrazione. Forse posso portarla da lui ... Via, per lei, lo faccio gratis ! Si sieda a bordo di Leontina, il mio taxi !!</text>
    <text id="1197">Ragazzo mio, se vuoi, per 10 Zlitos, puoi salire sulla mia Leontina e ti porto dove ti pare. Eh, allora, dove ?</text>
    <text id="1198">Buongiorno signore. Forse posso aiutarla.</text>
    <text id="1199">Ascolta bello. Fai quello che ti pare, ma non venire qui a creare problemi ! Altrimenti Riri e Momo ti fanno la festa !! Okay ?</text>
    <text id="1200">Il proprietario non riceve nessuno.</text>
    <text id="1201">Dovrebbe godersi lo spettacolo invece di agitarsi.</text>
    <text id="1202">Buongiorno signore.</text>
    <text id="1203">Allora ragazzo mio, hai perso qualcosa, cerchi i tuoi occhiali ? Adesso ti aiutiamo, sta&apos; a vedere !!!</text>
    <text id="1204">Non toccare il capo !</text>
    <text id="1205">Non toccare al capo !</text>
    <text id="1206">Buongiorno signore.</text>
    <text id="1207">Scappa !!</text>
    <text id="1208">Per te !</text>
    <text id="1209">Che pubblico marcio. Una volta si che erano caldi ! Ed erano delle migliaia !!!</text>
    <text id="1210">L&apos;isolotto CX ? Sta scherzando ? Un sacco di gente ha cercato di andare, ma nessuno è tornato. Sarei molto stupito che qualcuno accetti di portarvi !!</text>
    <text id="1211">Si, ho capito chi è. Se vuole un consiglio, non si avvicini a lui. Non soltanto è una persona molto rispettata, ma qui, è casa sua. Allora lasci perdere !</text>
    <text id="1212">Ehm... non sei tu il tipo che la polizia cerca ? Dicono che vuoi impedire a Dark Monk di celebrare l&apos;ultima cerimonia, quella che ci libererà dalla maledizione. Non lo fare, aspettiamo questo momento da mille anni.</text>
    <text id="1213">Ehm ... Nessuno vuole andarci oggi, è troppo pericoloso. Pare che i mostri siano usciti dal gas, là sotto. Provi dal Capitano, è un vecchio pazzo, là in fondo alla banchina. Solo lui può portarla !!</text>
    <text id="1214">Ehm... lei assomiglia molto al tipo ricercato da mezza polizia ... Qui non avrà noie, ma faccia attenzione in altri posti.</text>
    <text id="1215">Io non la porterò. Perchè non va al casinò Gloum, invece ?. Se vince al Jackpot, avrà una bella sorpresa !!</text>
    <text id="1216">Vada a tentare la fortuna al casinò Gloum. Ci sono andato, ci sono sempre delle sorprese laggiù !</text>
    <text id="1217">Allora sei tu il Twinsuniano che cerca di vedermi. Sei in fuga, ragazzo mio, tutte le polizie ti cercano. Parla, cosa vuoi da me ?</text>
    <text id="1218">Preferisco che la gente mi parli francamente. Purtroppo non ho nessuno in grado di portarti laggiù. Esiste invece un gruppo di dissidenti ostili al governo. Vai a trovare Johnny Rocket e digli che ti mando io. Ti porterà dai dissidenti. Alloggia all&apos;Hotel Imperial, nella città alta.</text>
    <text id="1219">E&apos; il nostro grande eroe. E&apos; il primo ad aver messo piede su Twinsun ! E&apos; grazie a lui che abbiamo ottenuto l&apos;aiuto dei maghi twinsuniani !!! E&apos; in fondo, seduto in poltrona con la sua manicurista.</text>
    <text id="1220">Mi piace questo albergo. C&apos;è una specie di club privato ed è sempre ben frequentato.</text>
    <text id="1221">Ne ho abbastanza del marciume di questo locale ! Devo assolutamente cambiare ! Guarda l&apos;Hotel Imperial ! Quello almeno è di classe. Ci sono solo delle persone perbene laggiù e non l&apos;accozzaglia di delinquenti e di marinai che c&apos;è qui.</text>
    <text id="1222">Vattene !!</text>
    <text id="1223">Per fortuna ho finito il mio servizio... devo andare a prendere del gazogem alla stazione di servizio di Otringal.</text>
    <text id="1224">Buongiorno signore e benvenuto nel paradiso del gioco.</text>
    <text id="1225">Può tentare la fortuna al tavolo da gioco a nelle slots machines, come preferisce.</text>
    <text id="1226">Se il signore desidera, posso farla risalire fino all&apos;uscita del casinò.</text>
    <text id="1227">Ah caro signore, le cose vanno e vengono. Io perdo sempre da quando la maledizione di Dark Monk ci condanna a vivere eternalmente sul nostro triste pianeta. Ma verrà il giorno in cui vincerò !</text>
    <text id="1228">Per giocare, mettetevi davanti a una colonnina o ad una macchina e inserite degli Zlitos. Se giocate alle slots machines, potete vincere il super Jackpot della serata. Vi permetterà di accedere alla nostra sala speciale !</text>
    <text id="1229">Stanno succedendo dei fatti strani qui. Sono sicuro che questa sporca bestia è ammaestrata.</text>
    <text id="1230">Imbroglione !!</text>
    <text id="1231">Piccolo, piccolo ...</text>
    <text id="1232">Evviva !!!</text>
    <text id="1233">Mettetevi davanti ad una delle quattro colonnine e puntate.</text>
    <text id="1234">Benvenuto caro signore ! Benvenuto alla nostra ruota della fortuna ! Lei è colui che la sorte ha designato oggi per tentare di vincere il super jackpot !!! Allora, si metta accanto alla ruota, sul piccolo podio, e la faccia girare per vincere, forse, dico bene forse, un bel gruzzoletto !!!</text>
    <text id="1235">E&apos; molto semplice, caro signore. Si metta sul piccolo podio e faccia girare la ruota !!</text>
    <text id="1236">Banzaï !</text>
    <text id="1237">Mettetevi davanti all&apos;articolo che avete scelto e premete su &quot;AZIONE&quot; se volete comprarlo.</text>
    <text id="1238">Vedo che lei è di Twinsun. Avrebbe degli oggetti del suo pianeta da vendermi ?</text>
    <text id="1239">Troverà giù gli altri dissidenti. La aspettano, Johnny ci ha fatto avvertire del suo arrivo.</text>
    <text id="1240">Ci vada, sono giù.</text>
    <text id="1241">20 punti di vita costano 20 zlitos.</text>
    <text id="1242">20 punti di magia costano 20 zlitos.</text>
    <text id="1243">Un robo-pinguino costa 15 zlitos.</text>
    <text id="1244">Lo compro per 25 zlitos.</text>
    <text id="1245">Lo riprendo per 15 zlitos.</text>
    <text id="1246">Lo ricompro per 20 zlitos.</text>
    <text id="1247">Un diploma di mago costa 40 zlitos.</text>
    <text id="1248">Un biglietto per il traghetto costa 30 zlitos.</text>
    <text id="1249">Un&apos;ombrello costa 35 zlitos.</text>
    <text id="1250">Un visore di memoria costa 30 Zlitos.</text>
    <text id="1251">Ehm ... posso riprendere questo rottame per 20 Zlitos.</text>
    <text id="1252">L&apos;accesso al casinò le costerà 5 Zlitos. Desidera entrare ?</text>
    <text id="1253">Spiacente signore, non ne ho più. Aspetto l&apos;arrivo della nave cisterna che deve venire dall&apos;isola dei Knartas. Il gazogem viene prodotto nella loro raffineria, dalle gemme raccolte nel sotto-gas.</text>
    <text id="1254">E&apos; giunta l&apos;ora, ormai. Durante la prossima cerimonia il nostro Dio reincarnato, Dark Monk, riunirà le quattro chiavi delle nostre quattro razze zeelichiane. In quel momento la terra si aprirà, il gas e suoi mostri se ne andranno, e la maledizione sparirà ! Potremo vivere e morire come prima, sul nostro Zeelich ritrovato !!!</text>
    <text id="1255">Sono io, cosa vuole ?</text>
    <text id="1256">Stia zitto !! E&apos; pazzo , Non parli mai dei dissedenti in pubblico ! Mi raggiunga nella mia camera, potremo parlarne senza rischiare.</text>
    <text id="1257">Se è Rick ad inviarlo, è fortunato. I dissidenti sono ricercati dal governo, e lei è estremamente imprudente. Cosa vuole ?</text>
    <text id="1258">La conosco. Lei è Twinsen, l&apos;eroe del suo pianeta. L&apos;imperatore e Dark Monk hanno paura di lei, per questo motivo la fanno ricercare. I dissidenti l&apos;aiuteranno. Prenda questo anello, vada al negozio di souvenir di Twinsun e la mostri all&apos;impiegato. La porterà da loro.</text>
    <text id="1259">Allora, ha visto i dissidenti ?</text>
    <text id="1260">Attenzione, attenzione !! Avviso alla popolazione !! Stiamo cercando un Twinsuniano chiamato Twinsen, indossa una tunica blu. Chiunque lo veda deve avvertire immediatamente le forze dell&apos;ordine !!!</text>
    <text id="1261">Polizia !!</text>
    <text id="1262">Johnny ci ha parlato di un Twinsuniano. Sei tu ?</text>
    <text id="1263">Ascolta Twinsuniano, vai fino al paese dei Moschibei. Si trova nel sotto-gas. La maggior parte dei nostri compagni dissidenti sono nascosti là. Per andare devi prendere l&apos;ascensore, sulla piattaforma dei Knartas.</text>
    <text id="1264">Vai a cercare un cristallo di roccia sull&apos;isolotto della Celebrazione. Ti permetterà di far funzionare la pistolaser di Zarnon.</text>
    <text id="1265">Non so proprio come fare. L&apos;isolotto CX è in una zona impenetrabile. E&apos; impossibile avvicinarsi.</text>
    <text id="1266">Sono sicuro che riuscirai, Twinsuniano.</text>
    <text id="1267">Ho capito tutto ! Dark Monk farà esplodere il vostro pianeta il giorno della grande cerimonia. E&apos; il fuoco del cielo che ci ha promesso. Ma come impedire tutto ciò ? L&apos;isolotto CX è diventato zona proibita !!</text>
    <text id="1268">Devi andare sulla piattaforma dei Knartas e prendere l&apos;ascensore per scendere nel sotto-gas. Quando sarai là dovrai trovare il villaggio dei Moschibei.</text>
    <text id="1269">Devo trovare il modo di andare a quell&apos;isolotto. Ma come ?</text>
    <text id="1270">Non ne sappiamo molto. E&apos; un tipo che l&apos;ha trovato, alla deriva nello spazio. Pare che venga da un pianeta discarica molto lontano ...</text>
    <text id="1271">Io lo so ! Esiste un passaggio tra il sotto-gas e l&apos;isolotto CX. L&apos;entrata è nel villaggio dei Moschibei e permette loro di tenere i soldati del governo fuori dal loro villaggio.</text>
    <text id="1272">Per arrivare all&apos;ascensore, hai bisogno di un&apos;arma potente. Prendi, ecco una pistolaser di Zarnon. Ma dovrai trovare un cristallo per farla funzionare. Lo puoi trovare sul pendio del vulcano della Celebrazione.</text>
    <text id="1273">Il passaggio chre parte dal villaggio dei Moschibei ti permetterà di arrivare direttamente all&apos;isolotto CX.</text>
    <text id="1274">Per quanto ne sappiamo, il passaggio è chiuso da una porta. E&apos; la regina dei Moschibei ad avere la chiave. Dovrai convincerla della tua buona fede. Ma non dimenticare che i nostri compagni sono laggiù !</text>
    <text id="1275">Nessun taxi accetta di andare. Pare che un tipo abbia tentato di avvicinarsi per vincere una scommessa. Ma fino ad oggi nessuno sa dove sia finito.</text>
    <text id="1276">Ho sentito dire che i Zeelichiani vivevano sotto lo strato di gas. Mi chiedo come si può fare per arrivare laggiù.</text>
    <text id="1277">Non avrei dovuto guardare quel film pubblicitario su Zeelich. Tutto è falso. Il cambio di guardia è triste, l&apos;imperatore non si vede mai e il casinò è una grande truffa ... Abbiate fiducia nella nostra amicizia ... Figuriamoci ! ! Una bella banda di corrotti, proprio così !!!</text>
    <text id="1278">Via signore, le mie notizie sono fresche di giornata !! E&apos; l&apos;edizione del giorno !! Via, via !! Non ce ne sarà per tutti !!</text>
    <text id="1279">Ma lei è il Twinsuniano !! Polizia !! Polizia !!!!</text>
    <text id="1280">Buongiorno signore !!</text>
    <text id="1281">Entri e venga a tentare la fortuna nel nostro casinò. Troverà i più raffinati giochi di azzardo e se ne ha voglia, potrà tentare il nostro super jackpot ! ! !</text>
    <text id="1282">Vengo dal sotto-gas. Ho preso l&apos;ascensore che risale fino alla piattaforma dei Knartas per venire fin qui e assistere alla cerimonia del Dark Monk.</text>
    <text id="1283">Non può salire fino alla città alta, signore. Gli ascensori sono fermi per il momento.</text>
    <text id="1284">Criminale !!! Aiuto !!!</text>
    <text id="1285">No grazie, vada a trovare qualcun&apos;altro ! Il posto è pericoloso. E di questi tempi nessuno ne vuole più parlare.</text>
    <text id="1286">Io non ho visto niente. Vada a vedere altrove !</text>
    <text id="1287">Lo vede bene che sono occupato, no ?</text>
    <text id="1288">Qui gli spettacoli sono veramente dei miserabili, ma hanno una sorta di classe da quartiere povero, non trova ?</text>
    <text id="1289">Rimborsatemi !!!</text>
    <text id="1290">Brrravo !!!</text>
    <text id="1291">Non si può entrare. E&apos; chiuso. Solo i soci dell&apos;albergo possono passare. Allora non resti là. Vada via !!</text>
    <text id="1292">Cosa fa qui dentro ? Non ne ha il diritto !! Esca subito !!</text>
    <text id="1293">E&apos; stupido o fa finta ? E&apos; davanti a lei !</text>
    <text id="1294">E&apos; in camera sua.</text>
    <text id="1295">Hiiiiiii !!!</text>
    <text id="1296">Circolare, circolare... non si metta in mezzo signore, potrebbe dar fastidio agli altri pedoni.</text>
    <text id="1297">Alt !!!</text>
    <text id="1298">Buongiorno signore.</text>
    <text id="1299">Stop !</text>
    <text id="1300">Benvenuto su Otringal signore. Le auguro di passare un&apos;eccellente soggiorno.</text>
    <text id="1301">Si fermi !!</text>
    <text id="1302">Alt !!</text>
    <text id="1303">Attenzione signore, non deve correre così. Potremmo scambiarla per chi sa lei.</text>
    <text id="1304">Stop !!</text>
    <text id="1305">Ma, un ladro ovviamente.</text>
    <text id="1306">Buongiorno signore.</text>
    <text id="1307">Si fermi !!</text>
    <text id="1308">Buongiorno signore, le auguro un&apos;eccellente soggiorno nella nostra città.</text>
    <text id="1309">Alt !!</text>
    <text id="1310">Visto che è un turista dovrebbe andare al casinò dei Gloums. Dica che la mando io.</text>
    <text id="1311">Assassino !!</text>
    <text id="1312">Mi dispiace signore, questo articolo non è più in vendita.</text>
    <text id="1313">Buongiorno signore. Non ha un&apos;oggetto o qualcosa da mostrarmi ?</text>
    <text id="1314">Grazie signore ... Polizia !! Polizia !!! E&apos; qui, lo teniamo !!!</text>
    <text id="1315">Allora ti sei sbarazzato dell&apos;imperatore ... Sei veramente forte ... Forse adesso prenderai il suo posto... Sai che sei veramente affascinante tu ...</text>
    <text id="1316">Humm !!!</text>
    <text id="1317">E&apos; lei quello che è andato fino all&apos;isolotto CX ed è tornato vivo ?</text>
    <text id="1318">Cosa c&apos;è laggiù, cosa ha visto ?</text>
    <text id="1319">Come potrei andarci !</text>
    <text id="1320">Su Otringal</text>
    <text id="1321">Sull&apos;isolotto dei Knartas</text>
    <text id="1322">Da nessuna parte, io resto qui.</text>
    <text id="1323">No, non ancora. Vorrei arrivare fino al suo ufficio. Ha un&apos;idea ?</text>
    <text id="1324">Buongiorno.</text>
    <text id="1325">Non ho abbastanza Zlitos.</text>
    <text id="1326">Uffa !! Questo cristallo è troppo pesante. Ci vorrebbe un&apos;attrezzo per estrarne un pezzo.</text>
    <text id="1327">All&apos;inizio, i due pianeti originali, Zeer (il sole) e Lich (il pianeta freddo) si incontrarono durante l&apos;Ogh, il grande cataclisma. Nacque così Zeelich. Apparve la vita e la confraternita degli Dei vi inviò il più giovane dei figli della luce, chiamato Kard N&apos;kom. Purtroppo, i vapori tossici emanati dalla Grande Miniera di zolfo lo sfigurarono. Il suo viso spaventosamente mutilato terrorizzò gli Dei e fu quindi deciso che Kard N&apos;kom avrebbe dovuto portare un velo fino al resto dei suoi giorni e non comparire più davanti all&apos;augusta assemblea. Fu inoltre condannato ad errare senza fine nell&apos;universo, e il suo nome fu cancellato dalla legge divina. Da quel giorno Kard N&apos;kom, colui che erra senza viso prese il nome di Dark Monk ... Zeelich era popolata da 4 razze diverse, condannate dagli Dei a combattersi senza tregua. Ma essendo la vita più forte di tutto, la confraternita divina precipitò Zeelich sul 1ø sole del sistema Novae. Questo choc creò il pianeta come noi lo conosciamo : una coltre di nubi isolò le cime rocciose della terra in fusione.</text>
    <text id="1328">Dark Monk tornò e annunciò l&apos;ultimo verdetto degli Dei. Le razze dovevano vivere fraternamente e impegnarsi per rendere Zeelich un pianeta vivibile. Mostrò un grande prodigio : dalle nubi mortali nacquero dei mostri orribili che minacciarono d&apos;invadere il pianeta. Grazie alla sua Chiave, Dark Monk fece nascere allora un vulcano in eruzione e scolpì nel basalto un&apos;immensa statua che lo raffigurava mentre tiene in mano il Libro di Pietra, lo Skroll dai 10.000 nomi. Da quel momento in poi, in ogni cerimonia, i fulmini avrebbero scritto un nuovo nome di Dio. Prima di sparire, Dark Monk spezzò la sua Chiave in quattro e svelò la grande profezia. La riunione dei 4 frammenti della Chiave permetterà, il giorno in cui il decimillesimo Nome di Dio sarà scolpito, di far sparire i mostri ed il gas, e ridarrà a Zeelich l&apos;aspetto paradisiaco delle sue origini. La vita potrà allora rinascere come al tempo dell&apos;eden.</text>
    <text id="1329">E che cosa ne hai fatto dei bambini e dei maghi ??</text>
    <text id="1330">Sei ignobile Funfrock. Impedirò tutto questo !</text>
    <text id="1331">Lo so. Ma dov&apos;è ? E dove sono i bambini ?</text>
    <text id="1332">Vado a salvare i bambini e ad affrontare Funfrock. Intanto, andate via ! Andate a cercare Baldino su Otringal !! Avremo bisogno del suo vascello per uscire di qua !!!</text>
    <text id="1333">&quot; ...e quando apparirà lo straniero, il solo a poter riunire le quattro chiavi, Dark Monk si opporrà ... ... durante l&apos;ultima celebrazione i mostri e il gas spariranno ... Dark Monk andrà via, dimenticato da tutti ... ... e Zeelich ritroverà la vita ...&quot;</text>
    <text id="1334">Se è in questo stato, non mi serve a nulla. Ho bisogno di avere i quattro frammenti per utilizzarli qui.</text>
    <text id="1335">Rappresentante dei Moschibei. La razza dei Moschibei abita nel sotto-gas. Il loro villaggio è uno splendido bozzolo aggrappato alle pareti rocciose che sostengono l&apos;isolotto CX.</text>
    <text id="1336">Rappresentante dei Pallidi. La razza dei Pallidi abita nel sotto-gas. Ci sono i minatori della miniera di gemme, da cui si estrae il gazogem . E&apos; la Building Company a gestire la miniera, sotto controllo imperiale.</text>
    <text id="1337">Rappresentante dei Knartas. La razza dei Knartas abita sull&apos;isolotto dei Knartas, appena oltre il gas infestato di mostri. I Knartas raffinano le gemme estratte nel sotto-gas per fare del gazogem , utilizzabile in tutti i veicoli di Zeelich.</text>
    <text id="1338">Rappresentante dei Sup&apos;s. I Sup&apos;s abitano nella città alta di Otringal. Sono la classe intellettuale del pianeta e occupano sempre i posti di lavori più importanti.</text>
    <text id="1339">Una vecchia conoscenza. Viene dal mio pianeta. E&apos; l&apos;incarnazione del male ... Ma, non c&apos;è da preoccuparsi, prenderò la briga di fargli capire dov&apos;è la verità.</text>
    <text id="1340">Per 5 Zlitos, posso portarla da qualche parte. Dove vuole andare ?</text>
    <text id="1341">Il prezzo del percorso è di 5 Zlitos. Dove desidera andare signore ?</text>
    <text id="1342">Ecco ragazzo mio, è qui. Lo troverai facilmente, vende dei souvenir in questo posto.</text>
    <text id="1343">Ma ... è il Twinsuniano evaso !! All&apos;erta ! All&apos;erta ! All&apos;erta !! Assassino !!!</text>
    <text id="1344">Alt !!</text>
    <text id="1345">No, no, non sono io, non sono io !! Aiuto, polizia !!! L&apos;assassino !!!!</text>
    <text id="1346">La riconosco, è l&apos;assassino, quello che tutti cercano ! Polizia, aiuto !!!!</text>
    <text id="1347">Si, sono io, o quello che ne resta. Cosa vuole ?</text>
    <text id="1348">Ah, ah, quello che ho visto là ... una fortezza segreta, signore. Una fortezza costruita dal governo, dove le navette dell&apos;esercito vanno ad atterrare tirando su tutto quello che si avvicina. Non so cosa nascondano, ma non vogliono sicuramente che si sappia qualcosa delle loro attività. E fanno quello che si deve fare.</text>
    <text id="1349">Sta scherzando. Nessuno può avvicinarsi. Gli unici ad essere abbastanza pazzi da tentare un simile colpo, sono gli uomini di Rick. Rick è il proprietario del bar sul porto. Ma non fa solo questo. Controlla anche tutti gli affari loschi di Otringal. Vada a trovarlo, forse potrà aiutarla.</text>
    <text id="1350">Allora, ha trovato Rick ?</text>
    <text id="1351">No ... forse attraverso la portineria avevo sentito parlare di qualcosa, ma non ricordo bene.</text>
    <text id="1352">Una piccola statua di Dark Monk , signore ? Quella vera esce dal vulcano soltanto durante la cerimonia del Dark Monk . E&apos; così impressionante, dovrebbe vederla !</text>
    <text id="1353">E&apos; ... è impossibile ... Allora ... Dark Monk non è Dark Monk ... E&apos; solo un&apos;impostore ...</text>
    <text id="1354">Questa profezia è così promettente ... passo il mio tempo a leggerla e rileggerla e ogni volta, mi fa piangere !!</text>
    <text id="1355">Questo... questo personaggio ha preso il posto di Dark Monk . E ci ha ingannato, tutti. E noi, poveri imbecilli, ci avevamo creduto !! Ma chie è il ... chi è quindi questo Funfrock ???</text>
    <text id="1356">Si dice che una volta esisteva una strada lungo tutto il cratere e che la gente andava a raccogliere i cristalli. Ma oggi la strada è interrotta e credo che nessuno osi avventurarsi da quelle parti.</text>
    <text id="1357">Questo tempio è dedicato a Dark Monk . E&apos; il Dio dei Zeelichiani. Pare che si sia reincarnato da poco tempo, e che avrebbe promesso di annulare la maledizione zeelichiana durante la prossima cerimonia del culto.</text>
    <text id="1358">Io dico che questo tipo ... hic ! Non avevo tanta fiducia in lui, hic !! Sapevo che avremmo scavato per niente, hic !! Se avessi saputo, avrei passato un po&apos; più di tempo da Franckie invece di zappare, hic !!</text>
    <text id="1359">Finalmente ti ritrovo, Twinsen ! Ma questa volta è troppo tardi !! Con l&apos;aiuto dell&apos;imperatore, sono riuscito a ingannare gli Esmers. Ironia della sorte, mi hanno scambiato per Dark Monk reincarnato e mi hanno concesso i poteri divini che prima non avevo. Grazie a loro, potrò ottenere i poteri non appena la luna farà esplodere Twinsun !!</text>
    <text id="1360">Avevo bisogno dei maghi per far funzionare la macchina che ho costruito all&apos;interno della statua e che cattura l&apos;energia magica dei Sendells racchiusa nel cuore di Twinsun. Durante l&apos;esplosione, l&apos;energia si libererà ! I bambini sono soltanto un mezzo per far pressione sui maghi perchè obbediscano ai miei ordini !!</text>
    <text id="1361">Anche tu mi hai aiutato, Twinsen !! La statua funziona come un&apos;antenna e avevo bisogno dei quattro frammenti per metterla nella posizione necessaria. Avevo inviato i miei mercenari ma sei riuscito lo stesso a scappare ! Complimenti !! Ma adesso assisterai alla distruzione del tuo pianeta e alla mia consacrazione ! Non appena avrò attivato la macchina ci sarà uno choc cosmico e potrò impadronirmi dell&apos;energia dei Sendells. Grazie ad essa, diventerò un Dio !!!</text>
    <text id="1362">Allora mi hai seguito, larva schifosa !!! Non hai capito, allora ? E&apos; troppo tardi. Tra quelche minuto il tuo pianeta sarà distrutto e la sua energia mi permetterà di essere un Dio !!! @ E per punirti, sacrificherò davanti a te questi bambini a cui tieni tanto !!!</text>
    <text id="1363">Addio !!!</text>
    <text id="1364">Ti ringraziamo di averci aiutato Twinsen. Siamo stati incatenati a questa macchina da Funfrock. E&apos; vivo, ed è tornato !! Si fa passare per Dark Monk e vuole distruggere Twinsun !!</text>
    <text id="1365">Li tiene prigionieri in una gabbia. Sono in alto, nella testa della statua. Un&apos;inferriata protegge l&apos;entrata ed è chiusa, ma potremo aiutarti. Useremo tutte le nostri poteri magici per spezzarla !!! @ Lascia fare a noi !!!</text>
    <text id="1366">Bravo !!!</text>
    <text id="1367">Pronti ?</text>
    <text id="1368">Via !!!</text>
    <text id="1369">Allora la nostra regina aveva ragione. L&apos;imperatore ci ha mentito. Ci ha manipolati e tutto questo per proteggere quell&apos;impostore !!!</text>
    <text id="1370">Fantastico !!! Grazie Sendell, senza il tuo aiuto non ci sarei mai arrivato !</text>
    <text id="1371">Come mai ?</text>
    <text id="1372">Queste persone sono straordinarie, generose ed oneste. E&apos; giunta l&apos;ora che gli abitanti di Zeelich e quelli di Twinsen si incontrino. Finalmente !!</text>
    <text id="1373">Twinsen, la Luna di Smeraldo ha ripreso la sua normale traiettoria... Twinsun è salva !!!</text>
    <text id="1374">Sono io a doverti ringraziare, ci hai salvati !! Non dimenticare che noi, i Sendell, facciamo parte di Twinsun !!! E infine, credo sia doveroso ringraziare anche gli Esmers ...</text>
    <text id="1375">La forza del reattore era troppo potente, anche per noi. Se non fossero venuti a distruggerlo, credo proprio che non ci saremmo riusciti !! Hai smascherato Funfrock davanti ai loro occhi, proprio lui che credevano Dark Monk, il loro salvatore. Grazie al tuo intervento hanno capito. Ed è per questo che sono venuti ad aiutarci !!!</text>
    <text id="1376">Di lucciole ? Aaargh ....</text>
    <text id="1377">Sull&apos;isola dei Moschibei.</text>
    <text id="1378">Sull&apos;Isolotto del vulcano</text>
    <text id="1379">Sa dove si trova il paese dei Moschibei ?</text>
    <text id="1380">Sa dove potrei trovare i Moschibei ?</text>
    <text id="1381">Ho chiesto al Prete come fare per andare dai Moschibei e mi ha detto di chiederle qualcosa sul &quot;traghettatore&quot;.</text>
    <text id="1382">Sto cercando di andare dai Moschibei. Potrebbe aiutarmi ?</text>
    <text id="1383">Ma, cerco soltanto di andare dai Moschibei ...</text>
    <text id="1384">Grazie, senza complimenti !</text>
    <text id="1385">Sai come posso fare per trovare la Regina dei Moschibei ?</text>
    <text id="1386">Sono uscita per fare un po&apos; di spesa, torno presto. Firmato : la sua donna di servizio.</text>
    <text id="1387">Che strano quadro, sembra un mostro del gas.</text>
    <text id="1388">Hanno dei gusti strani nell&apos;arredo della loro casa, in questo posto.</text>
    <text id="1389">Cappella di Dark Monk .</text>
    <text id="1390">Non ho abbastanza gemme.</text>
    <text id="1391">Buongiorno</text>
    <text id="1392">Salve</text>
    <text id="1393">Hello</text>
    <text id="1394">Maestà, sono venuto a liberarla, e a chiederle di aprirmi la porta del passaggio che porta all&apos;isolotto CX. Il mio pianeta continua ad essere minacciato e devo assolutamente salvarlo.</text>
    <text id="1395">&quot;State entrando nelle proprietà dei Pallidi.&quot;</text>
    <text id="1396">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</text>
    <text id="1397">Siete alla Building Company , davanti alla miniera di gemme.</text>
    <text id="1398">Siete sulla strada del traghettatore.</text>
    <text id="1399">Siete al paese dei Pallidi.</text>
    <text id="1400">Buongiorno. Entri e venga a dividere con noi il nostro pranzo.</text>
    <text id="1401">Allora ? Cosa ne pensa della mia torta di lucciole ?</text>
    <text id="1402">A tavola !</text>
    <text id="1403">Va meglio ? Ebbene, è la prima volta che qualcuno non ama la mia torta !!</text>
    <text id="1404">Vuole un altro pezzo di torta ?</text>
    <text id="1405">Spero che i militari non tornino a mettere dello scompiglio. Da quando sono passati, non riesco più a trovare delle lucciole per le mie torte.</text>
    <text id="1406">Mi annoio !!</text>
    <text id="1407">Colui che vuole oltrepassare l&apos;oceano di fuoco deve pagarne il prezzo. Il tributo è di quattro gemme. @ Dove vuoi andare ?</text>
    <text id="1408">Aiutatemi ...</text>
    <text id="1409">Ah grazie, mi ero fatto male e non riuscivo più a rialzarmi. Vorrei dimostrarti la mia gratitudine. Come potrei aiutarti ?</text>
    <text id="1410">E&apos; rinchiusa nel palazzo della Building Company, ma l&apos;entrata è sotto sorveglianza. Forse puoi entrare nell&apos;hangar vicino passando dalla miniera. Dall&apos;hangar potrai accedere al tetto e andare fino all&apos;edificio dove è rinchiusa.</text>
    <text id="1411">Stai attento Twinsen, tutti i soldati ti cercano.</text>
    <text id="1412">Tieni, per ringraziarti, ti offro questo guanto. Protegge dal fuoco e permette di estrarre le gemme dalla lava bollente.</text>
    <text id="1413">Tieni, per ringraziarti, prendi questa gemma.</text>
    <text id="1414">Salve ragazzo mio ! Dimmi un po&apos;, se mi porti un pezzo di torta, ti racconterò un segreto proprio divertente.</text>
    <text id="1415">Oh... beh grazie, ragazzo mio ! Ascolta, un ragazzino mi ha dato la chiave della cappella. Tieni, te la do&apos;, adesso mi sono divertito abbastanza.</text>
    <text id="1416">Ah, dimmi un po&apos;, era veramente buona quella torta ! Mio figlio dice che non dovrei mangiarne perchè mi potrebbe far male. Ma sono solo delle schiocchezze.</text>
    <text id="1417">Ciao ragazzo mio ! Dimmi un po&apos;, sei stato tu a riportare tutti questi militari ? Non hanno l&apos;aria di essere molto forti. Ai miei tempi, non era così. Ci nutrivano con delle torte di lucciole, allora eravamo per forza dei ragazzoni !!!</text>
    <text id="1418">Dimmi un po&apos;, ho sentito dire che i Moschibei sono stati attaccati. Io sono sicuro che sono andati a rifugiarsi nella grotta accanto alla cascata, ai piedi del vulcano.</text>
    <text id="1419">Si, ma intanto devo metterti in guardia visto che sei straniero.</text>
    <text id="1420">Successe molto tempo fa... il nostro Dio Dark Monk ci condannò, popolo di Zeelich, a vivere all&apos;infinito sul nostro pianeta che trasformò in inferno. Ognuna delle quattro razze ricevette un frammento di chiave e fu costretta a riunirsi periodicamente in occasione di una grande cerimonia. E quando il nostro popolo avrà espiato le sue colpe, Dark Monk lo libererà dalla maledizione e restituirà a Zeelich il suo aspetto originale. Oggi è tornato e noi tutti aspettiamo la prossima cerimonia, l&apos;ultima. Allora, non ti immischiare negli affari religiosi del nostro popolo.</text>
    <text id="1421">Per questo avrai bisogno dell&apos;aiuto del traghettatore. Solo lui assicura la comunicazione tra le isole del sotto-gas. Vai a trovare la mia donna di servizio e ti dirà come fare.</text>
    <text id="1422">Ma sei tu che hai il nostro frammento ? Non ti rendi conto di quello che hai fatto. Ascoltami bene.</text>
    <text id="1423">L&apos;ora della cerimonia si avvicina. Dark Monk in persona caccerà i mostri di gas e farà sparire la nube tossica quando riuniremo i quattro frammenti per l&apos;ultima volta.</text>
    <text id="1424">L&apos;ora della cerimonia si avvicina. Adesso che hai preso il nostro frammento, Dark Monk non scaccerà più i mostri del gas né la nuvola che copre Zeelich !</text>
    <text id="1425">Oh, è così lontano. Sa, qui nessuno di noi ha mai lasciato l&apos;isola e la nostra cara vecchia miniera.</text>
    <text id="1426">La ma... mamma, beh lei aiuta il Prete a far tornare Dark Monk . E poi quando sarà qui beh... sarà veramente meglio. Lei è veramente forte, la mia mamma !!</text>
    <text id="1427">Uèèè !!</text>
    <text id="1428">Ah ma certo, è molto semplice. Se vuole essere accompagnato dovrà pagarlo con delle gemme. Ma prima dovrà chiamarlo. Per poterlo fare, dovrà mettersi in fondo al molo del traghettatore e cantare. Mi ascolti e memorizzi bene.</text>
    <text id="1429">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</text>
    <text id="1430">Il Prete aspetta con impazienza la cerimonia della Celebrazione. E&apos; un evento capitale per tutta la nostra popolazione. Rappresenta la fine della maledizione che pesa su Zeelich. Potremo finalmente riprendere il corso delle nostre vite, invecchiare di nuovo su un pianeta ospitale invece che in questa terra di desolazione.</text>
    <text id="1431">Ah, non abitano su quest&apos;isola signore. Deve andare al molo e chiamare il traghettatore. Non l&apos;ho mai visto, ma pare che esista. Chieda al Prete, lui saprà risponderle.</text>
    <text id="1432">Che rabbia, ho perso il mio guanto alla miniera. Mi serve per prendere i pezzi di lava e le palle di fuoco, posso anche tirarle. Tutti ne hanno uno per estrarre le gemme.</text>
    <text id="1433">Il Prete mi ha buttato fuori dal suo coro. Non è giusto, non avevo fatto niente. Allora ho rubato la chiave della cappella, l&apos;ho rinchiuso e ho dato la chiave al nonno.</text>
    <text id="1434">Io ...beh, pesco delle lucciole per fare delle torte. E&apos; veramente buona la torta di lucciole</text>
    <text id="1435">Mi affanno inutilmente a cercare delle gemme da queste parti, non ce ne sono. Credo proprio che si trovino solo nella miniera. Mi chiedo perchè mi abbiano raccontato che se ne trovavano facilmente sulle altre isole.</text>
    <text id="1436">Sapevo che i Moschibei vivevano in disparte, lontano dagli altri, ma hanno dovuto fare qualcosa di grave visto che l&apos;imperatore ha inviato l&apos;esercito. Sembra che cerchino un criminale ostile a Dark Monk!!</text>
    <text id="1437">Ho perso il mio guanto da qualche parte, nella miniera. Senza guanti non potrò infilare le mie mani nella lava per raccogliere le gemme.</text>
    <text id="1438">Non ho tempo.</text>
    <text id="1439">Salve.</text>
    <text id="1440">Mi lasci tranquillo.</text>
    <text id="1441">Buongiorno.</text>
    <text id="1442">Twinsen !!</text>
    <text id="1443">Sei un prode, ma io devo affrontare l&apos;imperatore. Sarò trasferita presto nel suo palazzo, e verrà per interrogarmi. Quindi resterò qui. Tieni ! Prendi la chiave del passaggio, te la regalo ! Vai a salvare il tuo popolo !!</text>
    <text id="1444">Sbrigati Twinsen !! Devi penetrare nell&apos;isolotto CX per salvare il tuo pianeta. L&apos;entrata è dietro il nostro paese !</text>
    <text id="1445">Solo tu puoi fermare l&apos;imperatore e Dark Monk .</text>
    <text id="1446">Non restare qui, scappa !</text>
    <text id="1447">Quel Prete ha punito il nostro compagno Jeannot perchè ha perso la chiave della cappella e non era neanche vero.</text>
    <text id="1448">Oh, meno male che abbiamo terminato la nostra orazione così andiamo a trovare i militari che sono scesi da noi.</text>
    <text id="1449">Io sono priprio contento che il Prete lo abbia punito, quel Jeannot. Non mi piace proprio quel tipo perchè non fa altro che prendermi in giro.</text>
    <text id="1450">Spero che i militari abbiano ucciso quel Jeannot. O che l&apos;abbiano dato da mangiare al traghettatore !!</text>
    <text id="1451">Senta un po&apos;, qui il lavoro è già abbastanza triste per avere voglia di parlarne !!</text>
    <text id="1452">In questo posto non c&apos;è niente da sperare. Non si fa altro che scavare. E&apos; tutto.</text>
    <text id="1453">Attenzione !!</text>
    <text id="1454">Non ha niente da fare qui, vada via !!</text>
    <text id="1455">Benvenuto alla Building Company signore. Se viene per un versamento di denaro, possiamo occuparci di lei immediatamente.</text>
    <text id="1456">Ehm ...Buongiorno ... signore ... Sono il direttore di questa società. L&apos;hanno fatta entrare senza appuntamento ? Forse è venuto qui per versare una grossa somma di denaro ?</text>
    <text id="1457">No, pietà !!</text>
    <text id="1458">Allora Twinsen, fai un po&apos; attenzione. Non è certo il momento di rompere questo frammento !!</text>
    <text id="1459">Stia attento a chiudere bene la porta ! In questo posto la stima vola con le correnti d&apos;aria !!!</text>
    <text id="1460">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</text>
    <text id="1461">Sull&apos;Isolotto del vulcano.</text>
    <text id="1462">Sull&apos;isola dei Pallidi.</text>
    <text id="1463">Sono venuto a chiedere il suo aiuto. Dark Monk e l&apos;imperatore hanno fatto costruire un reattore sulla Luna di Smeraldo. E&apos; destinato a lanciare la luna sul mio pianeta per distruggerlo. Questo avverrà durante la prossima cerimonia, dove Dark Monk ha promesso di compiere il suo miracolo.</text>
    <text id="1464">Il centro di controllo è sull&apos;isolotto CX e l&apos;unica via d&apos;accesso è il passaggio che parte dal sotto-gas. I dissidenti dell&apos;alto mi hanno detto che voi mi avreste aiutato.</text>
    <text id="1465">Non ho abbastanza gemme.</text>
    <text id="1466">Buongiorno</text>
    <text id="1467">Hello</text>
    <text id="1468">Io resto qui.</text>
    <text id="1469">Turismo ... è carino qui !</text>
    <text id="1470">Devo parlare alla vostra Regina !</text>
    <text id="1471">Mi lasci tranquillo !</text>
    <text id="1472">Siete al paese dei Moschibei.</text>
    <text id="1473">Colui che vuole oltrepassare l&apos;oceano di fuoco deve pagarne il prezzo. Il tributo è di quattro gemme. @ Dove vuoi andare ?</text>
    <text id="1474">E&apos; il nostro segno di riconoscimento segreto ! Credo che dica la verità, Maestà.</text>
    <text id="1475">Ha una prova della sua buona fede ? Un segno di riconoscimento, un oggetto ?</text>
    <text id="1476">Ho avuto conferma che lei è Twinsuniano da un mio amico dissidente che ha partecipato ad una delle missioni inviate sul suo pianeta. Ha visto agire i soldati dell&apos;imperatore e sappiamo che Dark Monk e l&apos;imperatore ci hanno mentito, che hanno rapito i vostri maghi e i vostri bambini. Ma lei, cosa fa qui ?</text>
    <text id="1477">E noi cosa possiamo fare ?</text>
    <text id="1478">Puoi provarlo ?</text>
    <text id="1479">Non è in questo modo che proverai le tue asserzioni. Aspetto che tu lo faccia in modo intelligente.</text>
    <text id="1480">Ma non è un Moschibeo. Dovrai mostrare il tuo coraggio e superare la prova della verità per diventare uno dei nostri ... Dopo, ti aiuteremo.</text>
    <text id="1481">Ascoltami, Twinsuniano ! Dovrai impadronirti di un&apos;arma nascosta dietro una delle porte ! Fai quello che puoi, non ci sono regole precise !</text>
    <text id="1482">Bravo Twinsen ! Ti sei impadronito del cerbotron. Quest&apos;arma fa di te un nostro simile. Appartieni ormai al paese dei Moschibei e ti aiuteremo a raggiungere l&apos;isolotto CX. Solo io possiedo la chiave del passaggio che porta all&apos;isolotto e ti aprirò le porte non appena saremo arrivati !!</text>
    <text id="1483">Allora Twinsuniano, sto aspettando ...</text>
    <text id="1484">All&apos;erta ! I soldati dell&apos;imperatore !! Arrivano ! Ci attaccano !! Maestà, sono già in paese, dobbiamo scappare !!! Deve partire adesso, altrimenti la cattureranno !!!</text>
    <text id="1485">Che cosa fa qui ?</text>
    <text id="1486">Si tenga forte !!</text>
    <text id="1487">Ah, Twinsen !! Con l&apos;arrivo dei paracadutisti, temo che il nostro frammento cada nelle mani dell&apos;imperatore. Se sai come rilanciare le palle di fuoco con le tue mani, cerca di impadronirtene.</text>
    <text id="1488">La Regina è stata catturata, ma una parte del nostro popolo è riuscito a scappare. Sono andati sicuramente a rifugiarsi nella grotta del vulcano.</text>
    <text id="1489">Su Otringal</text>
    <text id="1490">Sull&apos;isolotto della Celebrazione</text>
    <text id="1491">Da nessuna parte, io resto qui.</text>
    <text id="1492">Buongiorno.</text>
    <text id="1493">Non ho abbastanza Zlitos.</text>
    <text id="1494">D&apos;accordo.</text>
    <text id="1495">&quot;Signor Kurtz - Colonnello in pensione - Specialista di scienze non scientifiche&quot;</text>
    <text id="1496">E oggi nessuno sa dove si trovi il frammento. E&apos; per questo che tutti scavano dappertutto !! Ma non ha lasciato scritto niente ?</text>
    <text id="1497">&quot;Roger de la Fontaine - Borgomastro Knartas&quot;</text>
    <text id="1498">Non mi interessa.</text>
    <text id="1499">E&apos; chiuso.</text>
    <text id="1500">Siete al paese dei Knartas.</text>
    <text id="1501">Siete alla raffineria di gazogem .</text>
    <text id="1502">Siete al porto dei Knartas.</text>
    <text id="1503">Ma, l&apos;ho trovato io il vostro frammento !!!</text>
    <text id="1504">Per 5 Zlitos, posso portarla da qualche parte. Dove vuole andare ?</text>
    <text id="1505">Il prezzo della corsa è di 5 Zlitos.Dove desidera andare signore ?.</text>
    <text id="1506">In questo paese sono tutti pazzi. Adesso c&apos;è anche una stupida civetta che si è piazzata qui. Ha preso tranquillamente possesso di una buca ed è diventata casa sua.</text>
    <text id="1507">Cucù, cucù !!</text>
    <text id="1508">Vista la dimensione dell&apos;isolotto, della struttura geologica e della direzione del vento, ho inventato una pozione che dovrebbe permettermi di fissare con precisione il luogo dove si trova il frammento ! Purtroppo .... ho perso la fiala.</text>
    <text id="1509">Roger de la Fontaine, era il mio fratellino. Era il borgomastro del paese, e il responsabile del nostro frammento. Roger nascondeva sempre il frammento da qualche parte senza dire niente a nessuno ... Sono triste perchè si è fatto mangiare da un mostro del gas.</text>
    <text id="1510">Non credo. E poi, in ogni caso, l&apos;armadio che aveva decorato con dei piccoli mostri di gas impagliati è ...beh, è chiuso a chiave ... E poi ...ho perso la chiave. Allora ...</text>
    <text id="1511">Accidenti, ci vuole proprio qualcuno che ritrovi questo frammento.</text>
    <text id="1512">Ah si, è così ... Visto che ce ne sono undici come te ad avermi detto questo ... non vedo perchè dovrei crederti...</text>
    <text id="1513">Sono sicuro che non è neanche quello vero ...</text>
    <text id="1514">Da quando tutti cercano il nostro frammento, ho trasformato il mio bazar in magazzino di cercatori di tesori !!</text>
    <text id="1515">Se volete comprare qualcosa, mettetevi davanti e spingete il tasto &quot;azione&quot;.</text>
    <text id="1516">Una zappa costa 20 Zlitos.</text>
    <text id="1517">10 punti di Vita le costeranno 20 Zlitos.</text>
    <text id="1518">10 punti di Magia le costeranno 20 Zlitos.</text>
    <text id="1519">Questa padella non è in vendita, è solo decorativa.</text>
    <text id="1520">Con queste storie di caccia al frammento, sono diventati tutti pazzi. E poi, io non credo proprio a questa storia. Sono sicuro che Roger l&apos;ha perso a casa sua prima di farsi mangiare dal mostro !! Mah, in fondo favorisce gli affari.</text>
    <text id="1521">Behhh, come è grave questa storia !! Dobbiamo proprio trovarlo, &apos;sto frammento. Sennò niente frammento, niente cerimonia, niente paradiso !! Uuf, io me ne infischio, ho la mia Bellavigna ... Allora mister, un bicchierino ?</text>
    <text id="1522">Sono sicuro che il nostro frammento è nascosto qui. E&apos; nascosto per forza sotto l&apos;erba. Il borgomastro non l&apos;avrà mica sotterrato sotto la roccia !</text>
    <text id="1523">Io, beh io... scavo qui perchè mi pare che è meglio di altri posti. Tutti scavano, allora scavo anch&apos;io, eh ? Qui, perchè no ?</text>
    <text id="1524">Quel Roger de la Fontaine aveva l&apos;abitudine di andare molto vicino al gas. Forse l&apos;ha nascosto là il nostro frammento !!</text>
    <text id="1525">Con questa storia del frammento perso, tutti lo cercano... Risultato, mi lasciano i loro marmocchi da accudire tutto il giorno. Non fanno altro che sbraitare e io ho proprio voglia di cambiare mestiere !!</text>
    <text id="1526">Non parlo più, uffa !! I miei genitori mi hanno messo qui perchè ho perso la chiave di casa. Non l&apos;ho persa io, è la gazza ladra che me l&apos;ha presa. Una stupida gazza meccanica !! E tu poveraccio come sei non mi potrai certo aiutare !!</text>
    <text id="1527">Uuèè !!</text>
    <text id="1528">Uuèè !!</text>
    <text id="1529">Uuèè !!</text>
    <text id="1530">Uuèè !!</text>
    <text id="1531">E&apos; impossibile, lo fermerò !!</text>
    <text id="1532">Buongiorno.</text>
    <text id="1533">Twinsen ... Twinsen, sono io, Sendell !!! Twinsen, si sta per scatenere un cataclisma cosmico !!! La luna ha cominciato a muoversi ! Si precipiterà presto su Twinsun e distruggerà il nostro pianeta !!! Devi fermare Dark Monk e impedirgli di utilizzare la macchina infernale che ha costruito nella statua con la quale potrebbe attirare e rubare l&apos;energia che utilizzeremo per fermare la luna !!! Devi procurarti i quattro frammenti di chiave che le razze Esmers proteggono e esibiscono in ogni cerimonia. Serviranno a far uscire la statua di Dark Monk dal cratere !!! Quando avrai bloccato Dark Monk dovrai tornare su Twinsun e quando sarai nel pozzo dei Sendell ti aiuterò a fermare la luna !!</text>
    <text id="1534">Finalmente sei arrivato ! Ti aspettavo Twinsuniano, Dark Monk mi ha parlato molto di te !!</text>
    <text id="1535">E&apos; finita Twinsen, sei stato sconfitto. E per rendere la tua sconfitta ancora più amara, ti rivelerò la verità. @ Con tutte queste credenze religiose non avevo più potere sul mio pianeta. La gente ascoltava solo i preti di Dark Monk !! Un giorno uno straniero è arrivato su Zeelich e mi ha proposto di fingere di essere Dark Monk. Insieme abbiamo fatto credere che avrebbe attuato la grande profezia. La reltà era naturalmente un&apos;altra. @ Non so perchè, ma Dark Monk vuole impadronirsi dell&apos;energia magica che si trova nel tuo pianeta. E visto che io voglio diventare il signore e padrone di Zeelich, abbiamo fatto un patto !!!</text>
    <text id="1536">Twinsuniano, Dark Monk è invincibile. Nella sua statua, ha costruito una macchina in grado di immagazzinare l&apos;energia magica che ruberà al tuo pianeta !!! @ I miei servizi segreti sono andati su Twinsun per rapire i vostri maghi. Avevamo bisogno di loro per attirare l&apos;energia del tuo pianeta su Zeelich. Ma abbiamo dovuto rapire i bambini perchè i maghi rifiutavano di collaborare !! @ Eri il nostro unico ostacolo. Ma ormai abbiamo vinto. L&apos;utilizzazione della macchina e la distruzione di Twinsun sono previste in occasione della prossima cerimonia. E tu non mi impedirai di attivare i reattori lunari !!!</text>
    <text id="1537">Chi è lei ? Questa è la navetta personale dell&apos;imperatore !! Lei non ha niente da fare qui !!!</text>
    <text id="1538">Uuèè !!</text>
    <text id="1539">Ma ... chi è lei ?</text>
    <text id="1540">Come ha saputo che stavo per venire qui ?</text>
    <text id="1541">Ah, sei qui finalmente ! Cominciavo a chiedermi se ti avrei visto oggi.</text>
    <text id="1542">Sono un mercenario, ragazzo mio. Un mercenario che Dark Monk ha pagato per eliminarti. Non so perchè, ma ti teme molto !! Eppure ... non hai un&apos;aspetto così orribile...</text>
    <text id="1543">Ragazzo mio, sei discreto come un mostro del gas. Quando hai preso contatto con Johnny Rocket, le mie spie erano là. Da quel momento in poi, ti seguiamo. Sapevo che volevi scendere nel sotto-gas e ho deciso di aspettarti qui. Ma basta parlare. Adesso, ragazzo mio, preparati a morire !!</text>
    <text id="1544">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</text>
    <text id="1545">No grazie.</text>
    <text id="1546">Sull&apos;isola dei Moschibei</text>
    <text id="1547">Sull&apos;isola dei Pallidi.</text>
    <text id="1548">Siete sull&apos;isola sotto il Vulcano della Celebrazione.</text>
    <text id="1549">Si, ma non so dove siano andati gli altri.</text>
    <text id="1550">Devo ritrovare la Regina, solo lei ha la chiave del passaggio verso l&apos;isolotto CX !!</text>
    <text id="1551">Non ho abbastanza gemme.</text>
    <text id="1552">Buongiorno</text>
    <text id="1553">Salve</text>
    <text id="1554">Colui che vuole oltrepassare l&apos;oceano di fuoco deve pagarne il prezzo. Il tributo è di quattro gemme. @ Dove vuoi andare ?</text>
    <text id="1555">Twinsen, sei riuscito a scappare ?</text>
    <text id="1556">La Regina è stata catturata insieme ad alcuni amici dissidenti. Adesso, devono essere prigionieri nelle prigioni della Building Company. Nella sede amministrativa, accanto al grande magazzino, ci sono delle celle.</text>
    <text id="1557">Noi restiamo qui ad aspettare che le cose si calmino.</text>
    <text id="1558">Adesso il nostro paese è in parte distrutto. Mi chiedo cosa ci succederà.</text>
    <text id="1559">Per fortuna conoscevamo questo nascondiglio altrimenti ci avrebbero già imprigionati, come gli altri.</text>
</texts>
