<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="2">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</text>
    <text id="8">Sull&apos;Isolotto del vulcano.</text>
    <text id="9">Sull&apos;isola dei Pallidi.</text>
    <text id="10">Siete al paese dei Moschibei.</text>
    <text id="15">Che cosa fa qui ?</text>
    <text id="16">Si tenga forte !!</text>
    <text id="20">Sono venuto a chiedere il suo aiuto. Dark Monk e l&apos;imperatore hanno fatto costruire un reattore sulla Luna di Smeraldo. E&apos; destinato a lanciare la luna sul mio pianeta per distruggerlo. Questo avverrà durante la prossima cerimonia, dove Dark Monk ha promesso di compiere il suo miracolo.</text>
    <text id="21">Il centro di controllo è sull&apos;isolotto CX e l&apos;unica via d&apos;accesso è il passaggio che parte dal sotto-gas. I dissidenti dell&apos;alto mi hanno detto che voi mi avreste aiutato.</text>
    <text id="25">Turismo ... è carino qui !</text>
    <text id="26">Devo parlare alla vostra Regina !</text>
    <text id="27">Mi lasci tranquillo !</text>
    <text id="29">Su Otringal</text>
    <text id="30">Sull&apos;isolotto della Celebrazione</text>
    <text id="31">Da nessuna parte, io resto qui.</text>
    <text id="32">Buongiorno.</text>
    <text id="33">Non ho abbastanza Zlitos.</text>
    <text id="34">D&apos;accordo.</text>
    <text id="35">Signor Kurtz - Colonnello in pensione - Specialista di scienze non scientifiche&quot;</text>
    <text id="39">E oggi nessuno sa dove si trovi il frammento. E&apos; per questo che tutti scavano dappertutto !! Ma non ha lasciato scritto niente ?</text>
    <text id="40">Roger de la Fontaine - Borgomastro Knartas&quot;</text>
    <text id="41">Non mi interessa.</text>
    <text id="42">E&apos; chiuso.</text>
    <text id="43">Siete al paese dei Knartas.</text>
    <text id="44">Siete alla raffineria di gazogem .</text>
    <text id="45">Siete al porto dei Knartas.</text>
    <text id="46">Ma, l&apos;ho trovato io il vostro frammento !!!</text>
    <text id="48">Cucù, cucù !!</text>
    <text id="53">In questo paese sono tutti pazzi. Adesso c&apos;è anche una stupida civetta che si è piazzata qui. Ha preso tranquillamente possesso di una buca ed è diventata casa sua.</text>
    <text id="63">Uuèè !!</text>
    <text id="68">Uuèè !!</text>
    <text id="70">E&apos; impossibile, lo fermerò !!</text>
    <text id="73">Buongiorno.</text>
    <text id="74">Ma ... chi è lei ?</text>
    <text id="75">Come ha saputo che stavo per venire qui ?</text>
    <text id="78">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</text>
    <text id="82">No grazie.</text>
    <text id="83">Sull&apos;isola dei Moschibei</text>
    <text id="85">Sull&apos;isola dei Pallidi.</text>
    <text id="86">Siete sull&apos;isola sotto il Vulcano della Celebrazione.</text>
    <text id="87">Twinsen, corri alla farmacia del centro e trova una medicina per il Dino-Fly . Si è ferito posandosi sul giardino.</text>
    <text id="88">Deve presentare una ricevuta per recuperare un oggetto depositato qui.</text>
    <text id="89">Ah, signor Twinsen... Il suo amico Baldino mi ha lasciato una cassa per lei. E&apos; nel sottosuolo. E&apos; una cassa marrone con una grossa etichetta sopra. La riporti qui e potrò aprirgliela. Se ha bisogno di aiuto, chieda ai miei colleghi di sotto. Ma in generale basta seguire le frecce.</text>
    <text id="90">Ancora lei signor Twinsen ? Ma non ho più niente da darle io adesso !</text>
    <text id="91">Diario di Zoe @ @ Caro diario, comincio oggi il racconto dell&apos;Avventura che vivemmo, molto tempo fa, Twinsen ed io, sotto la dittatura del Dr FunFrock. @ Questo Dr FunFrock, un Quetch, opprimeva la popolazione con una violenza terribile e con l&apos;uso di tecniche di clonazione e di mutazione e grazie, soprattutto, al suo controllo del teletrasporto. Il suo potere era enorme, dominava tutti ... Fece anche evacuare l&apos;emisfero nord per portare a termine il suo piano. Questo piano consisteva in una gigantesca perforazione destinata a toccare il cuore di Twinsun per impadronirsi dell&apos;energia magica dei Sendell. Senza il provvidenziale intervento di Twinsen che riuscì ad eliminare FunFrock, questo progetto demenziale avrebbe portato all&apos;implosione del pianeta e alla distruzione dell&apos;Entità stellare custodita nel suo nucleo. @ Twinsen ha esercitato poco la Magia da quel &quot;Giorno del Trionfo&quot;, quando Sendell gli attribuì eccezionalmente il suo immenso Potere ...&quot; @</text>
    <text id="92">Ha lasciato il suo posto ? Humm ! Scommetto che è andato ancora a suonare la chitarra dalle parti della scogliera !</text>
    <text id="93">Ciao Twinsen. Mi piace molto la pioggia. L&apos;erba è ben grassa e ha un gusto migliore.</text>
    <text id="94">Lo devi scusare, è un grobo gentile. Sai, si dà soltanto delle arie.</text>
    <text id="95">Perfetto, arrivi al momento giusto. La porta in alto, sopra le scale, è bloccata. Bisognerebbe trovare il modo di andare al piano di sopra per sbloccarla e liberare la calotta che protegge la tua tunica.</text>
    <text id="96">Come ? Il guardiano del faro ? Ah, no ! No, non l&apos;ho visto !</text>
    <text id="97">Si, l&apos;ho visto passare poco tempo fa. Aveva la sua chitarra in mano e andava verso la strada panoramica.</text>
    <text id="98">Signore, abbiamo qui una collezione consacrata al grande Twinsen e allo sviluppo della Magia sul pianeta. Non sia perplesso e si istruisca !</text>
    <text id="99">Da quando il tempo è bello, i miei amici uccelli sono meno nervosi e molto più simpatici. A proposito, stai attento, c&apos;è un tipo strano che si nasconde dietro gli alberi.</text>
    <text id="100">Signor Twinsen ! Mi liberi, presto !! Sono Raph, il guardiano del faro !! Mi sono fatto catturare dal Tralu, vuole trasformarmi in lapinoide-melba.</text>
    <text id="102">Uhau !!!</text>
    <text id="103">Ok, lo compro !</text>
    <text id="104">No, non mi interessa.</text>
    <text id="105">Ma ... io ho una cliente che lavora per un mago guaritore. Si chiama Ker&apos;aooc e abita sull&apos;sull&apos;Isola del deserto. Secondo lei, è in grado di curare tutto e tutti.</text>
    <text id="106">Non conosco questo energumeno !</text>
    <text id="107">Twinsen, ti ringrazio di avere sbloccato la porta . Usa bene la tua tunica.</text>
    <text id="108">Strano ... trovo che lei assomiglia al personaggio del quadro.</text>
    <text id="109">Sa, io non sono di qui ... Non lo conosco.</text>
    <text id="110">Ditemi un po&apos;, il bigliettaio è sempre così furbo? Non mi riconosce mai e mi fa anche pagare l&apos;ingresso.</text>
    <text id="111">Vorrei recuperare la mia Tunica e il mio Medaglione di Sendell.</text>
    <text id="112">Grazie signor Twinsen ! Ripetevo un nuovo pezzo quando questo sporco Tralu ha addentato la mia chitarra. E si direbbe che ne aveva acchiappate altre prima della mia !! Beh, ritorno al faro, altrimenti mi farò ancora sgridare.</text>
    <text id="113">Questa tempesta ... Non posso farci niente. Mi sarebbe piaciuto evitarla, ma il faro è chiuso e non ho trovato il guardiano. Solo lui può farmi arrivare in cima all&apos;edificio, dove potrò lanciare uno scongiuro. E&apos; l&apos;unico modo per neutralizzare questa tempesta che separa l&apos;isola. Niente guardiano, niente scongiuri. E&apos; la regola.</text>
    <text id="114">Per favore, non tocchi il recipiente che è sul fornello. D&apos;accordo ? Dentro è rinchiusa una creatura spaventosa.</text>
    <text id="115">Uhm ...ehm ...non ne parli, per favore, è solo una ... insomma una specie di piccola esperienza personale.</text>
    <text id="116">Ai miei futuri discendenti : Ho prestato al museo privato della Signorina Bloop il Medaglione e la Tunica Ancestrale di cui siete legittimi eredi. Firmato Twinsen. &quot;</text>
    <text id="117">Pronto ?</text>
    <text id="118">Pronto ! Twinsen ? Qui Baldino ! Come stai ? Sembra che questo trasmettitore funzioni ! Se passi, ho una radio portatile per te. Inoltre, sto per terminare il nuovo Proto-Pack, ti permetterà di volare in tutta sicurezza. Passo e chiudo.</text>
    <text id="119">La macchina non è ancora in grado di funzionare. Credo che Zoe abbia bisogno di un pezzo di ricambio per finire di ripararla. Mi ha detto che ha chiesto a Baldino di fabbricarne uno.</text>
    <text id="120">E il testo dell&apos;antica profezia. E&apos; destinata alla mia famiglia nel caso che i miei discendenti, a loro volta, fossero chiamati da Sendell. Spero di non averne mai più bisogno. @ E dire che è tutto quello che mi resta della casa che Funfrock ha fatto radere al suolo.</text>
    <text id="121">Sappia, signore, che sono il solo ad avere il diritto di premere su questo bottone !! Deve pagare per entrare !</text>
    <text id="122">Accesso riservato al personale. &quot;</text>
    <text id="123">C&apos;è troppa confusione qui, quindi non tocchi niente e se ne vada !</text>
    <text id="125">Ehi signore ! Se vuole posso trasportare la sua cassa fino all&apos;uscita ! E per soli 102 Kashes !</text>
    <text id="127">Ritorni su . Vada a vedere la sua cassa, gliela mando direttamente all&apos;entrata !</text>
    <text id="128">Ahi !</text>
    <text id="129">Ciao Twinsen. Con questo temporale i clienti sono molti e non ho nemmeno un minuto di tempo per respirare.</text>
    <text id="130">Non ho tempo Twinsen. Chiedi a Luc, il proprietario !</text>
    <text id="131">Inserite 5 Kashes se desiderate 10 punti di Magia.</text>
    <text id="132">Inserite 5 Kashes se desiderate 10 punti di Vita.</text>
    <text id="133">Se vuoi dei punti di vita o dei punti di magia, puoi trovarne in uno dei due distributori che sono sul bancone del bar.</text>
    <text id="134">Chiedi piuttosto ai suoi compagni Pat o Fab. Sono al piano di sopra e non si scollano da qui da quando piove.</text>
    <text id="135">Ciao codino mio ! Tutto ok ?</text>
    <text id="136">Mi ha detto che voleva provare un nuovo pezzo alla chitarra. Per stare tranquillo, va sempre a nascondersi dalle parti della strada panoramica. Ma è raro che resti assente così tanto.</text>
    <text id="137">Ti ringrazio di avere liberato il mio amico Raph, codino mio. Senza di te era sicuramente fritto !</text>
    <text id="138">Raph ? Con lui e Fab, abbiamo formato un super gruppo per suonare dei pezzi rock&apos;n rave funky ! Ma visto che non si è presentato all&apos;ultima ripetizione, non posso certo dirti dove si trovi adesso !</text>
    <text id="139">Uauh !! Adoro questo ritmo ! Tu no?</text>
    <text id="140">Se va in cantina, faccia ehm... faccia attenzione! Hic!! Io ci sono andato ... giusto per bere di nascosto uno o due bicchieri : eh uf c&apos;è... hic ! c&apos;è un buco nel mezzo. Si signore, proprio in mezzo ! Oh, il ruzzolone che ho fatto !</text>
    <text id="142">Inserite 5 Kashes se desiderate ascolare una canzone.</text>
    <text id="143">Honey Bee&quot;</text>
    <text id="144">LBA&apos;s Theme&quot;</text>
    <text id="145">The Empire&quot;</text>
    <text id="146">Che storia questa dei tipi venuti dalla Luna di Smeraldo, che storia !</text>
    <text id="147">Ah, guarda un po&apos;... avevo già visto dei grobi rosa, ma dei tipi verdi venuti dallo spazio, è proprio la prima volta !</text>
    <text id="148">Hanno l&apos;aria simpatica questi &quot;Esmers&quot;, fanno tante domande, si interessano a tutto.</text>
    <text id="149">Ladro !</text>
    <text id="150">Li adoro questi &quot;extra - twinsuniani&quot;. la loro civilizzazione è superiore alla nostra, ma restano super cool.</text>
    <text id="152">Io che non sono di qui, trovo la vostra isola così strana. Non capisco perché il vostro mago metereologo non faccia niente contro questo temporale. A proposito, sa che è possibile frugare le pattumiere, i vasi e gli armadi mettendosi davanti e premendo il tasto &quot;azione&quot; ?</text>
    <text id="153">Mi dispiace ma non sono di qui.</text>
    <text id="155">Ma... io so come potrebbe curare il suo amico !</text>
    <text id="156">Grazie !</text>
    <text id="157">Cameriere !</text>
    <text id="158">Cameriere !</text>
    <text id="159">Twinsen, non hai niente da fare qui !</text>
    <text id="161">Il cattivo tempo impedisce alle navi di uscire dal porto. Non c&apos;è niente da fare, tutta l&apos;attività marittima è paralizzata. Sa, signor Twinsen, solo il mago metereologo può risolvere il problema !!</text>
    <text id="162">Cosa ?? Ah, c&apos;è proprio da ridere !! Adesso questo incapace abbandona il faro in piena tempesta ! E&apos; vergognoso !!</text>
    <text id="164">Non lo tocchi ! Sto cercando di creare un anello incantato e questa pentola non deve bollire. Quando mi sarò procurato una perla di incandescenza, potrò invocare i fulmini !</text>
    <text id="166">L&apos;ho liberato io !</text>
    <text id="167">Ho appena incrociato il guardiano che rientrava al faro. Mi ha detto che un vero eroe lo aveva appena liberato da un mostro vorace.</text>
    <text id="168">Ah si ! Si trova sull&apos;Isola del deserto. La troverete facilmente, l&apos;entrata è all&apos;interno del cimitero.</text>
    <text id="169">Bravo ! Ebbene, adesso, se ama la grande Arte, appuntamento al faro. Vedrà quello che vedrà !</text>
    <text id="170">Sto aggiornando i lavori del mio defunto figlio. Alcune mappe risalgono all&apos;epoca del suo lavoro di riabilitazione della rete fognaria dell&apos;isola.</text>
    <text id="172">Guarda, sembra una mappa ma è completamente illeggibile.</text>
    <text id="173">Qui c&apos;è una mappa delle fognature molto istruttiva. Per consultarla, dovrai aspettarne il restauro. E per farlo, ho bisogno di un flacone di acido gallico. Purtroppo, non ce n&apos;è più sulla nostra isola.</text>
    <text id="174">Si, è asattamente quello di cui avevo bisogno. Lo utilizzerò sulla mappa delle fognature.</text>
    <text id="175">Buongiorno Twinsen</text>
    <text id="176">Signor Twinsen, per favore, vada a cercare il suo bel costume e la sua sfera magica. Sia di nuovo il nostro eroe e torni qui per salvarmi dal Tralu. Ho paura, mi mangerà !!</text>
    <text id="178">Aiuto !</text>
    <text id="179">Potrà imbarcarsi appena la tempesta si sarà calmata .</text>
    <text id="180">L&apos;ultima volta che l&apos;ho visto, stava vagabondando in città.</text>
    <text id="181">Benvenuto a Inter-isole Traghetti, signor Twinsen !</text>
    <text id="184">Ha visto questa pioggia ? Tra i miei bambini che dovevano fare un&apos;escursione con la scuola e il mio figlio maggiore che dimentica sempre il suo ombrello ... Spero che non siano fuori con questo tempo !</text>
    <text id="185">Io non so dove sia, ma vada a vedere alla farmacia. Forse sua sorella può darle delle informazioni.</text>
    <text id="187">Buongiorno.</text>
    <text id="188">Salve.</text>
    <text id="190">Superando gli esami della scuola di magia, ho ottenuto una conchiglia che mi servirà per curare il Dino-Fly.</text>
    <text id="192">Se non hai via di uscita, torna a cercare il tuo holomap.</text>
    <text id="193">Uffa, non c&apos;è molta musica qui !</text>
    <text id="194">Cerco il guardiano del faro.</text>
    <text id="197">E&apos; chiuso.</text>
    <text id="198">Buongiorno Maestro.</text>
    <text id="200">Guarda, un segno di Sendell. Sono venerati da tutti i maghi.</text>
    <text id="201">Io resto qui.</text>
    <text id="202">Non ho abbastanza Kashes.</text>
    <text id="204">Potreste aiutarmi? Cerco la Scuola di magia.</text>
    <text id="267">E&apos; strano, sembrerebbe una serratura.</text>
    <text id="288">Se volete comprare da me qualcosa dovete mettervi davanti e spingere il tasto &quot; AZIONE &quot;.</text>
    <text id="289">Su, prenda il suo apparecchio signor Twinsen.</text>
    <text id="290">Un Nitro-Robo-Pinguino costa 4 Kashes.</text>
    <text id="291">Sembra che cerchi spesso l&apos;ispirazione alle &quot; Scogliere del Ponte di Legno &quot; . E&apos; pericoloso dopo questa storia dei Tralu. Anche lei, non ci vada mai senza armi !</text>
    <text id="292">10 punti di Vita !</text>
    <text id="293">10 punti di Magia !</text>
    <text id="294">Tre freccette costano 4 Kashes.</text>
    <text id="295">Non lo faccia, povero, potrebbe saltare in aria !</text>
    <text id="296">Non si tocca alla cassa !</text>
    <text id="297">Cameriere !</text>
    <text id="299">Vado a trovare il Dino-Fly, è atterrato dietro la casa. Non dimenticare che puoi cambiare l&apos;angolazione spingendo il tasto &quot;Enter&quot;.</text>
    <text id="301">Si sposti !!</text>
    <text id="303">Oh, che caduta, mi sono fatto spaventosamente male. In tempi normali avrei potuto portarti a fare un giro sulle nuvole, ma per questa volta dovrai curarmi tu.</text>
    <text id="305">Non so dove sia. Ma se aveva fatto bene il suo lavoro, avrei visto la luce e non mi sarei fatto cosí male.</text>
    <text id="312">Guarda, un ritratto di Sendell ! Hanno dovuto farlo sulla base delle mie descrizioni.</text>
    <text id="313">Sezione di Twinsun. @ @ 1 : Sendell @ @ 2 : Pozzi di Sendell @ @ 3 : Tempio di Bù @ @</text>
    <text id="315">E&apos; il flacone che avevo riempito di Acqua Chiara.&quot;</text>
    <text id="317">E&apos; una roccia proveniente dal Tempio di Bù&quot;</text>
    <text id="318">Ah, ecco il Medaglione di Sendell e la Tunica ancestrale.&quot;</text>
    <text id="323">Che piaga queste fognature ! C&apos;è una puzza terribile e mi restano ancora un sacco di disegni da ritoccare. Uffa ! ! Ne ho fin sopra i pennelli ! !</text>
    <text id="324">Ah, sono sicuro che non è nelle fognature, lo avrei visto.</text>
    <text id="327">Via del salvataggio&quot;</text>
    <text id="328">Via Corolla-Verde&quot;</text>
    <text id="330">E&apos; il Libro di Bù. Mi permette di parlare con gli animali di Twinsun.&quot;</text>
    <text id="331">Guarda, una Tromba di Gawley.&quot;</text>
    <text id="333">Mi dispiace ma non ho niente che possa andar bene per un Dino-Fly.</text>
    <text id="334">Buongiorno.</text>
    <text id="335">Purtroppo, è scomparso signor Twinsen ! Spero che non sia andato ancora a passeggiare sulla strada panoramica ! Un giorno finirà male ...con queste storie di Tralu...</text>
    <text id="336">Non capisco perché il faro sia chiuso e spento. Cosa fa allora Raph, il mio fidanzato ? A proposito signor Twinsen, sa che può saltare sopra gli scogli se per caso è bloccato ?</text>
    <text id="338">Se un articolo vi interessa, mettetevi proprio davanti e spingete il tasto &quot;AZIONE&quot;.</text>
    <text id="339">Il mio Dino-Fly si è ferito e cerco una medicina per curarlo.</text>
    <text id="340">Io non ho niente per il suo Dino-Fly, ma la cliente ha detto che potrebbe aiutarla.</text>
    <text id="341">Mi ascolti, signore, le dirò come curare il suo Dino-Fly, se mi riporta il mio ombrello. Si arrangi, ma si ricordi che nella vita, correre non serve a niente ...</text>
    <text id="343">Ah, lei è gentile. Vada allora a trovare il guaritore Ker&apos;aooc da parte mia. E&apos; sull&apos;isola del deserto. Io lavoro da lui e mi creda, ha degli intrugli che curerebbero chiunque, anche un Dino-Fly...</text>
    <text id="345">Sa, anche se è mio fratello, me ne infischio di sapere dove si trovi. Quel fannullone non pensa altro che a suonare la chitarra sugli scogli.</text>
    <text id="346">Non lo so. Io abito sull&apos;isola del deserto.</text>
    <text id="349">Non tocchi alla mia cassa !</text>
    <text id="351">Signor Twinsen ! Potrebbe dirmi perché mi segue ?</text>
    <text id="352">Ridatemi l&apos;ombrello</text>
    <text id="353">Ridatemi la mia Tunica !</text>
    <text id="354">Eh... niente. Salve !</text>
    <text id="355">Per stordirvi !</text>
    <text id="356">Ma è il mio om... Oh !!! Mi scusi ...io, credevo fosse il mio. Oh, sono imbarazzato ... Mi sbaglio di continuo...</text>
    <text id="357">Ma signor Twinsen, le assicuro che non ho la sua tunica. Forse dovrebbe frugare meglio a casa sua.</text>
    <text id="358">Aiuto ! !</text>
    <text id="360">Raph ? Ah, si... ha creato un super gruppo con i suoi amici Pat e Fab. Ma non so dove si trovi.</text>
    <text id="362">Andiamo, signor Twinsen... cosa vuole ancora da me ?</text>
    <text id="363">Al ladro !</text>
    <text id="364">Il biglietto per la visita costa 15 Kashes ! E&apos; tentato ?</text>
    <text id="367">Incredibile questa storia di extra-twinsuniani. La tempesta che ho allontanato ha permesso loro di atterrare da noi ! Quando avrò meno lavoro, dovrò andare a vedere quello che fanno.</text>
    <text id="369">Diploma di Magia Meteorologica Elementare. Il mago Bersimon ha dimostrato le sue capacità di controllo degli elementi. E&apos; promosso al grado di Grande Maestro dei venti marini e dei tornadi&quot;</text>
    <text id="370">Gloria al Dottor FunFrock &quot;. Questo busto sarebbe proprio un bersaglio ideale.</text>
    <text id="371">Mi piace molto questa immagine del mio fedele Dino-Fly &quot;</text>
    <text id="372">Visto che sei riuscito a uscirne fuori, ecco questa ardesia speciale come ricompensa. Ti permette di memorizzare le immagini che vedi, per esempio delle mappe.</text>
    <text id="373">Bravo !!</text>
    <text id="374">Ahhh, grazie ! Sento che adesso sono in grado di volare e portarti dove vuoi.</text>
    <text id="376">Dove vuoi andare Twinsen ?</text>
    <text id="377">Salve signor Twinsen !</text>
    <text id="378">Io oggi non vado a scuola. Vorrei tanto trovare il Tralu e ammazzarlo. Se lo faccio sparire, il Tralu, diventerò un&apos; eroe e mi faranno un museo ! !</text>
    <text id="379">Non so dove sia, ma i suoi amici sono alla taverna &quot; Chez Luc &quot;.</text>
    <text id="382">Duomo dell&apos;ardesia&quot;</text>
    <text id="383">Rovine dell&apos;antica cittadella&quot;</text>
    <text id="386">Twinsen, lo hai già visto questo Tralu, tu ? La gente racconta che abita nella scogliera, sopra Lupinburgo. Se vai da quelle parti, porta un&apos;arma con te. E ricordati di prendere la tua Sfera magica !</text>
    <text id="387">Lo conosco poco, ma prova a chiedere alla taverna &quot; Chez Luc &quot;, ci va spesso.</text>
    <text id="388">Dimmi, è vero che ci hai sbarazzati del Tralu ? Questo mostro esisteva veramente ? Grazia ti sia resa, che il tuo codino cresca e che i Sendell preservino i loro discendenti.</text>
    <text id="390">Cerco una medicina per lui. Non ti preoccupare, finirò sicuramente per trovarne una.</text>
    <text id="393">Ma ... il guardiano, l&apos;ho visto !! E&apos; prigioniero all&apos;interno di una grotta della scogliera. Devo andare a liberarlo !!</text>
    <text id="394">Buongiorno signor Twinsen.</text>
    <text id="395">Maestro, come spiega che ci possa essere una tempesta in questa stagione ?</text>
    <text id="396">Potreste aiutarmi a curare il mio amico Dino-Fly ? Si è ferito.</text>
    <text id="397">Legga i manifesti. E se una destinazione le interessa, me lo dica.</text>
    <text id="398">Niente, guardo.</text>
    <text id="401">Che cosa desidera ?</text>
    <text id="402">Per 10 Kashes, dove desidera andare ?</text>
    <text id="403">Il tempo è migliorato. I bambini potrebbero anche farla la loro escursione con la classe.</text>
    <text id="404">Salve !</text>
    <text id="405">E&apos; un mio ritratto, all&apos;epoca in cui ero investito del Potere di Sendell.</text>
    <text id="406">Twinsen, insomma, cosa fai ? Conto su di te per curare il Dino-Fly e invece il signorino parte all&apos;avventura nei sotterranei. E&apos; più forte di te, devi per forza giocare all&apos;eroe !</text>
    <text id="407">Bene, vieni Zoe, ti riaccompagno.</text>
    <text id="408">Non da quella parte.</text>
    <text id="409">Sull&apos;isola del deserto, visitate il Tempio di Bù, un&apos;avventura movimentata della storia di Twinsen&quot; .</text>
    <text id="412">Benvenuto signor Twinsen !</text>
    <text id="413">Buongiorno signorina.</text>
    <text id="415">Uffa, spingere queste casse mi sfinisce proprio.</text>
    <text id="417">Buongiorno !</text>
    <text id="420">Allora, Dino mio, come va ?</text>
    <text id="421">Allora, per 8 Kashes, dove la porto ?</text>
    <text id="422">Andiamo al faro !</text>
    <text id="423">Verso l&apos;isolotto del Ponte di legno.</text>
    <text id="424">Si tenga forte !</text>
    <text id="425">Promontorio della spiaggia&quot;</text>
    <text id="426">Lupinburgo. &quot;</text>
    <text id="427">Cima del Cerchio dei Fiori&quot;</text>
    <text id="428">Scogliere del Ponte di legno&quot;</text>
    <text id="429">Faro della punta dell&apos;isola&quot;</text>
    <text id="430">Dovrebbero venire qui, gli Esmers, è così piacevole cercare i funghi. A proposito non ti bagnare... ci si può affondare MOLTO rapidamente qui.</text>
    <text id="432">A proposito, non dimenticare che la traiettoria della tua sfera magica cambia secondo il tuo comportamento !</text>
    <text id="434">D&apos;accordo !</text>
    <text id="435">Non mi interessa.</text>
    <text id="436">Mi dispiace, ma ho proibito l&apos;accesso al tetto da quando il mio collega dell&apos;isola della Cittadella ha avuto dei problemi con un cliente che è caduto dentro la cantina del suo bar !</text>
    <text id="437">Buongiorno.</text>
    <text id="438">La tua buona reputazione è conosciuta in tutte le isole ed è arrivata fino a me, Twinsen. Sei l&apos;eroe di questo pianeta ! Devi sapere che gli Esmers invitano i maghi a venire a studiare il loro pianeta di origine. Stai attento, c&apos;è qualcosa di losco dietro a tutto questo.</text>
    <text id="439">E allora, cosa le ha preso ?</text>
    <text id="440">&apos;Giorno signore</text>
    <text id="441">Spiacente, il guaritore Ker&apos;aooc è assente e non so quando tornerà. Se è un caso urgente provi ad andare alla Scuola di Magia.</text>
    <text id="443">Esiste un programma di scambi ultrasegreto e per il momento è riservato ai maghi. Venite a scoprire la nostra scienza e la nostra civilizzazione, e in cambio mostrateci la vostra Magia. Ritornerete ricchi di conoscenze e di esperienza. Non ne parlate ancora alla vostra Scuola di Magia, è troppo presto ... non capirebbero.</text>
    <text id="445">Benvenuto Twinsen. Sarei onorato di averti ai nostri corsi. Ma anche se tu hai salvato tempo fa il nostro mondo, dovrai passare le stesse prove che gli altri studenti hanno dovuto affrontare.</text>
    <text id="446">Vuoi far parte della nostra scuola ?</text>
    <text id="447">L&apos;iscrizione costa 120 Kashes. Sei pronto a cominciare oggi stesso ?</text>
    <text id="449">Buongiorno</text>
    <text id="450">Prima vorrei curare il mio Dino-Fly !</text>
    <text id="451">Adesso che le nuvole sono andate via, potrò finalmente approfittare dei nostri due soli. Ho sentito dire che nel deserto c&apos;è un&apos;oasi dove una tartaruga va a sguazzare nell&apos;acqua. Forse dovrei andare laggiù.</text>
    <text id="452">Otterrai il potere di guarigione passando una delle prove che faranno di te un mago. Ma devi intanto iscriverti. E quando sarai mago, otterrai un grado di magia supplementare !!</text>
    <text id="453">Ciao Twinsen. Se vuoi vedere la tartaruga Moya, puoi trovarla alla piccola oasi oppure all&apos;altro lato del porto. Per chiamarla, devi semplicemente suonare la campana.</text>
    <text id="454">Adesso, sei membro della nostra scuola.</text>
    <text id="455">Per diventare mago, dovrai superare 3 prove, nell&apos;ordine che vuoi.</text>
    <text id="456">Potrai portarmi il risultato di ogni prova quando vorrai, ma ti darò il tuo diploma di mago e il tuo nuovo grado di magia solo quando avrai superato le 3 prove !!!</text>
    <text id="457">Quando avrai oltrepassato questa porta, dovrai mostrare rapidità e precisione. Mettiti al centro della stanza e con l&apos;aiuto della tua sfera fai cadere tutti i simboli magici.</text>
    <text id="458">Prova di nuovo Twinsen.</text>
    <text id="459">Mmh, adoro l&apos;odore della Blsamina Impatiens. In cambio di un petalo di fiore ecco la Conchiglia del Tritone Blu, farà di te un guaritore.</text>
    <text id="460">Non so cosa stia preparando Gerolamo, ma c&apos;è una macchina infernale là sotto.</text>
    <text id="461">Ti restano ancora due prove da superare.</text>
    <text id="462">Devi ancora superare una prova prima di diventare un mago.</text>
    <text id="463">Sa, mi chiedo se per caso non l&apos;hanno traslocata da queste parti ! Visto il numero di maghi e di Esmers che frequentano l&apos;Hacienda in questi ultimi tempi ...</text>
    <text id="465">Guarda, sembra che Gerolamo stia lavorando sul Proto-Pack, forse cerca di perfezionarlo.</text>
    <text id="466">Buongiorno.</text>
    <text id="467">Siete a Temple Park, l&apos;antico sito del Tempio di Bù.</text>
    <text id="469">Ehm, abbiamo caldo ma ... come fa bene alla salute !</text>
    <text id="472">Oh, ciao Twinsen ! Se vuoi fare un piccolo giro in mare, salta sulle mie spalle !!</text>
    <text id="473">Siete pronti a venire per qualche tempo sul nostro pianeta ?</text>
    <text id="474">Cercate un costume o degli accessori di Magia ? Chedil Amiradoo è a vostra disposizione. Prezzi competitivi e servizio di assistenza. Attualmente, in tournée sulla vostra isola.&quot;</text>
    <text id="475">Fuori !</text>
    <text id="477">Salve !!</text>
    <text id="478">Questi ... hic ! Questi stranieri sono un sacco simpatici ... hic ! Non fanno altro che pagarci da bere !! Non è vero vecchio mio ?! Hic !!</text>
    <text id="479">Fa troppo caldo per me in questo bagno turco ! A volte, il caldo è tale che ho quasi le allucinazioni ...vedo dei maghi dappertutto !!!</text>
    <text id="480">Satiro !!!</text>
    <text id="481">Qwelt ik Mülg&apos;b ¿ ÿoc  ÿæc # %-) ßBig Tsè-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd § ¡ &quot;</text>
    <text id="482">Adesso che il tempio è da restaurare, non abbiamo più molti clienti. Di visitatori Esmers, invece ... ne abbiamo da vendere ! Soprattutto da quando hanno proposto di aiutarci.</text>
    <text id="485">Fuori e subito !</text>
    <text id="487">Bravo Twinsen, hai vinto questa cerbottana. Ti permette dei tiri precisi e rapidi.</text>
    <text id="488">Bravo Twinsen. Ti puoi fregiare ormai del titolo di mago. @ Non ho più tuniche da cerimonia a disposizione. Ma c&apos;è un venditore ambulante sull&apos;isola. Lo farò avvertire per fare in modo che te ne dia una. Vai a trovarlo e lascia crescere anche tu la barba.</text>
    <text id="490">Spiacente, non ti posso aiutare. L&apos;unica storia di magia che conosco è quella di un lapinoide trasformato in conchiglia !!</text>
    <text id="491">No, ma se hanno qualcosa per abbassare la temperatura di questo bagno turco, vorrei proprio andarli a trovare !!</text>
    <text id="492">No, non ne ho la più pallida idea.</text>
    <text id="494">Imparare vuol dire anche ripassare delle prove con dei nuovi mezzi.&quot;</text>
    <text id="495">Devi ritrovare un venditore ambulante che si trova su quest&apos;isola. L&apos;ho fatto avvertire perché ti dia un cappello e la tua tunica da mago.</text>
    <text id="496">Non so dove si trovi, ma non deve essere lontana. Perché qui non si vede passare altro che dei maghi, ci sono solo loro e ... degli Esmers !!!</text>
    <text id="497">Ah, solo i maghi sono in grado di leggere questo.</text>
    <text id="498">Non posso risponderle Signore, non abito da queste parti.</text>
    <text id="499">Ultimi candidati ricevuti all&apos;esame di mago : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel. &quot;</text>
    <text id="500">&quot;Ultimi candidati ricevuti all&apos;esame di mago : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel, Twinsen. &quot;</text>
    <text id="502">Salve !! Vi presento il Gran Rettore della Scuola di Magia !</text>
    <text id="503">Buona permanenza nella nostra splendida Scuola di Magia !!</text>
    <text id="504">Caro signore, se lei non è mago non posso venderle niente.</text>
    <text id="505">Ah, lei deve essere Twinsen. Complimenti per aver superato l&apos;esame. Se desidera un&apos;abito da cerimonia le costerà solo 50 Kashes.</text>
    <text id="506">Adesso che è mago, posso venderle della polvere arancione. Costa 10 Kashes, e la ricaricherà di punti di vita e di magia.</text>
    <text id="507">Ehi !! Non sta bene ?</text>
    <text id="508">Mi dispiace Twinsen ma non so dove si trova.</text>
    <text id="509">Scomparsi ?? Capisco che l&apos;affare sia grave, Maestro ! Farò quello che posso per ritrovarli, abbia fiducia in me !!</text>
    <text id="510">Siete all&apos;Hacienda del Monte-Pelato.&quot;</text>
    <text id="512">Io so dove si trova, ma non posso dirlo. Solo chi vuole veramente diventare mago, finirà per trovarla. Trovare la scuola, è la prima prova.</text>
    <text id="514">Ho visto passare Ker&apos;aooc un po&apos; di tempo fa. Mi ha detto che gli Esmers lo avevano invitato non so più dove. In ogni caso, andava all&apos;Hacienda.</text>
    <text id="516">Buongiorno</text>
    <text id="517">Che devo fare, Maestro ?</text>
    <text id="521">Aiutooo !!!!</text>
    <text id="522">Volte utilizzare il telescopio per 2 Kashes ?&quot;</text>
    <text id="527">Esiste ? Credevo che fosse solo un miraggio di questo deserto.</text>
    <text id="529">No ... anche se ... io raccolgo nel deserto delle piante che mi servono per cucinare. Ma evito sempre di passare vicino a un luogo terrificante, una specie di giardino desolato ... Forse è là.</text>
    <text id="532">Benvenuto</text>
    <text id="533">Buongiorno</text>
    <text id="534">Salve</text>
    <text id="536">Nell&apos;oasi del deserto.</text>
    <text id="537">Manca un&apos;oggetto in questo posto. Una specie di disco. Apparentemente, permette alla navetta di decollare.</text>
    <text id="538">Una scuola di magia ? E crede che abbiano bisogno di un&apos;assistente ?</text>
    <text id="540">Ah, certo che si. Non hanno fatto altro che marciare insieme ad un mucchio di Esmers. Mi chiedo peraltro che fine abbia fatto tutta questa gente.</text>
    <text id="541">I visitatori che vengono dal cielo sono strani. Li ho sentiti invitare dei maghi sul loro pianeta.</text>
    <text id="542">I maghi. Ah si, ne ho visti passare molto tempo fa. Parlavano dell&apos;Hacienda, nel deserto.</text>
    <text id="543">E&apos; chiuso.</text>
    <text id="544">Buongiorno Maestro</text>
    <text id="546">Guarda, un segno di Sendell. Sono venerati da tutti i maghi.</text>
    <text id="548">Non ho abbastanza Kashes.</text>
    <text id="549">ER ioergouerg ù erioufmqer oùu tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
    <text id="550">AVVISO UFFICIALE ... tutte le navette vadano alla loro base lunare ... nuova parola d&apos;ordine ... altrimenti i soldati interverranno ... operazione GREEN MOON !!</text>
    <text id="551">Vai a vedere al tempio di Bù. La leggenda parla di un vecchio tesoro che si troverebbe ancora nascosto in questo luogo.</text>
    <text id="558">Il mio Maestro va spesso a cercarmi dele rose di sabbia, mi piacciono da morire. Sono così croccanti.</text>
    <text id="559">Non lo so Twinsen, non abito da queste parti. Sono stato portato fino a qui.</text>
    <text id="560">Ne ho visto passare uno poco fa. Penso che dovrebbe cercare delle rose di sabbia.</text>
    <text id="636">Ciao Gerolamo</text>
    <text id="637">Tieni ! Intanto ecco il pezzo di ricambio di cui Zoe ha bisogno per la vostra macchina.</text>
    <text id="639">Hello Twinsen.</text>
    <text id="640">Ah no, non sapevo nemmeno che ne esistesse una, su quest&apos;isola !</text>
    <text id="641">Avrei potuto chiamarlo &quot;Talk-Boy&quot; ma in fondo radio portatile è un nome più sobrio. A proposito ti farò avvertire quando il Proto-Pack sarà pronto. Ti permetterà di volare in tutta sicurezza.</text>
    <text id="642">Tutti parlano di questi tipi venuti dallo spazio, pare che siano atterrati su diverse isole. Ma non dobbiamo interrompere la nostra partita per colpa loro.</text>
    <text id="644">Agitato !</text>
    <text id="645">Imbroglione !</text>
    <text id="646">Di solito gioco meglio, ma oggi ho mal di schiena. Il guaritore Ker&apos;aooc si è assentato dimenticando di lasciarmi dei cataplasmi.</text>
    <text id="649">Anche se ho un potente telescopio, non ho visto passare che qualche disco dietro la luna. Gli Esmers devono vivere sul lato nascosto.</text>
    <text id="652">Visitate Temple-Park. A due passi dal Monte-Calvo ed esplorando il Tempio di Bù, potrete rivivere un&apos;episodio della storia di Twinsen &quot;</text>
    <text id="655">Gerolamo Baldino. @ Gadget  Invenzioni diverse.&quot;</text>
    <text id="656">Pronto ?</text>
    <text id="658">Buongiorno Maestro, ma ... Twinsen sei tu ? Sei proprio spendido in versione mago, complimenti.</text>
    <text id="661">Circuito Von Kournil. @ (Isola del Deserto della Foglia Bianca).&quot;</text>
    <text id="675">Non so. Faccio sempre una deviazione quando gironzolo da queste parti. C&apos;è un giardino sinistro qui vicino, sulla fiancata delle rocce.</text>
    <text id="676">Port-Ludo @ Isola del Deserto della Foglia Bianca.&quot;</text>
    <text id="680">L&apos;accesso ai piani inferiori è proibito per il momento, non possiamo più garantire la sicurezza dei visitatori. Gli Esmers si sono proposti per fare dei lavori nell&apos;ultimo sottosuolo. Non andrò certo io a lamentarmi !!</text>
    <text id="681">Bravo</text>
    <text id="682">Fantastico !</text>
    <text id="683">Signore !</text>
    <text id="684">Se volete andare più lontano, dovete salire su un vagoncino libero. Attenzione, durante la visita, restate sul circuito e non scendete. E&apos; pericoloso, potreste ferirvi facilmente.</text>
    <text id="685">Buongiorno signore.</text>
    <text id="686">Ehi, signore !! Il mio papà è un sacco intelligente, è riuscito a farci entrare senza biglietto !!</text>
    <text id="687">Ha, ha, che stupido, non so più dove ho messo il mio biglietto e ho paura che ci controllino !! E ... ehm... credete che si possa andare più lontano ?</text>
    <text id="689">Mio figlio adora queste storie di magia ... gli hanno fatto credere che eravamo entrati così ! Per miracolo !!</text>
    <text id="694">Ah, grazie ragazzo ! Ho l&apos;impressione di avere ritrovato la schiena di quando ero giovane bobollo.</text>
    <text id="703">Ehi, piccolo, è bastato farmi curare la schiena da te per farmi vincere tutte le partite....</text>
    <text id="707">Vediamo un po&apos;, io perdo sistematicamente da quando ha aiutato il mio amico. Che furbo !</text>
    <text id="709">Non so. Ma è vero che è da molto tempo che non vedo Ker&apos;aooc il guaritore.</text>
    <text id="710">Mettetevi davanti all&apos;articolo scelto e spingete il tasto &quot;azione&quot; .</text>
    <text id="713">Siete al porto @ (Isola del Deserto della Foglia Bianca).&quot;</text>
    <text id="714">Verso il porto.&quot;</text>
    <text id="715">Verso il Tempio di Bù.&quot;</text>
    <text id="718">Verso l&apos;Hacienda del Monte-Pelato.&quot;</text>
    <text id="719">Ah grazie, non ne ho più bisogno ma è gentile da parte sua di avermelo riportato.</text>
    <text id="720">Può prendere questo flacone, il Maestro Ker&apos;aooc non ne ha sicuramente bisogno.</text>
    <text id="721">Un biglietto signore ? Per 7 Kashes è possibile visitare tutto il Temple-Park, compreso l&apos;interno del Tempio di Bù.</text>
    <text id="723">Dove vuoi andare Twinsen ?</text>
    <text id="724">Come posso entrare ?</text>
    <text id="725">Dobbiamo andarci ! Bisogna salvare Twinsun !!!</text>
    <text id="726">Cosa dice ??</text>
    <text id="728">Codice Operazione GREEN MOON</text>
    <text id="729">Codice Operazione Dark Monk</text>
    <text id="730">Operazione luna.</text>
    <text id="731">Codice 36AX 95.</text>
    <text id="732">Navetta 64 87, missione Twinsun.</text>
    <text id="733">Buongiorno.</text>
    <text id="734">Grazie Joe ! Ma tu, cosa fai qui ?</text>
    <text id="735">Cosa dicono i maghi ??</text>
    <text id="736">D&apos;accordo.</text>
    <text id="737">Non mi interessa.</text>
    <text id="738">Vorrei andare sull&apos;isolotto CX. Mi può accompagnare ?</text>
    <text id="739">Vorrei comprare del gazogem.</text>
    <text id="740">Sto tentando di andare sull&apos;isolotto CX.</text>
    <text id="741">Vincete ?</text>
    <text id="743">Cosa devo fare ?</text>
    <text id="744">D&apos;accordo !</text>
    <text id="745">Ma Gerolamo, devo trovare l&apos;isolotto CX e distruggere le macchine che controllano i reattori nucleari !!</text>
    <text id="746">Non mi interessa.</text>
    <text id="747">Sull&apos;isola dei Knartas.</text>
    <text id="748">Sull&apos;Isolotto della Celebrazione.</text>
    <text id="749">Vorrei vedere Rick, il proprietario.</text>
    <text id="750">Conoscete Rick? Vorrei vederlo.</text>
    <text id="751">L&apos;imperatore ha fatto costruire una base segreta sull&apos;isolotto CX. E&apos; da questa base che attiverà i reattori che ha fatto segretamente installare sulla luna . E la luna distruggerà il mio pianeta. Devo andare su questo isolotto per fermarli. Mi può aiutare ad andare laggiù ?</text>
    <text id="752">Cerco il Signor Johnny Rocket.</text>
    <text id="753">Lei è il Signor Rocket ?</text>
    <text id="754">Vengo da parte di Rick, cerco i dissidenti. Devo andare sull&apos;isolotto CX !</text>
    <text id="755">Non ancora.</text>
    <text id="756">Sono io. Devo andare sull&apos;isolotto CX e distruggere la base di controllo dei reattori nucleari prima che siano attivati per il lancio della luna su Twinsun.</text>
    <text id="757">Dove devo andare ?</text>
    <text id="758">Ho un diploma di mago.</text>
    <text id="759">Un biglietto per il traghetto.</text>
    <text id="760">Ho un ombrello.</text>
    <text id="761">Ho già un cristallo, posso quindi utilizzare questa pistola.</text>
    <text id="762">Ma ... chi ?</text>
    <text id="763">Siete al Porto di Otringal&quot;.</text>
    <text id="764">Siete al centro di Otringal&quot;.</text>
    <text id="765">Siete all&apos;astroporto di Otringal&quot;.</text>
    <text id="766">Fuori servizio - Gazogem esaurito&quot;</text>
    <text id="767">Non ho niente da vendere.</text>
    <text id="770">DARK MONK SI E&apos; REINCARNATO !!! - Assistete numerosi alla prossima celebrazione - nel corso della quale annullerà la maledizione di Zeelich restituendogli il suo vero aspetto paradisiaco !!&quot;</text>
    <text id="771">RICERCHIAMO : tale Twinsen, criminale - Tenta di opporsi a Dark Monk e vuole impedire lo svolgimento della grande celebrazione - Indossa una tunica blu - Chiunque lo veda, deve avvisare la polizia - Chiunque fornirà informazioni importanti sarà ricompensato con 10.000 Zlitos&quot;.</text>
    <text id="773">Un po&apos; strano questo quadro. Porta la firma di un certo Gramitte ...</text>
    <text id="774">Siete nella città bassa di Otringal.&quot;</text>
    <text id="775">HOTEL IMPERIAL - Albergo di lusso, riservato esclusivamente ai membri&quot;.</text>
    <text id="776">Siete nella città alta di Otringal.&quot;</text>
    <text id="777">Cosa sono questi orrori ?</text>
    <text id="778">Questo quadro di comando è stato trasformato. A prima vista i dischi di percorso non si inseriscono più qui.</text>
    <text id="779">Manca un oggetto in questo posto, una specie di disco. Apparentemente, permette alla navetta di decollare.</text>
    <text id="783">Disegno di Zeelich, il pianeta dalle mille meraviglie !!</text>
    <text id="793">Ho del denaro twinsuniano.</text>
    <text id="847">Io resto qui.</text>
    <text id="848">Non ho abbastanza Kashes.</text>
    <text id="849">Non ho abbastanza Zlitos.</text>
    <text id="853">IL GAZZETTINO DI ZEELICH ... Johnny Rocket all&apos;Imperial ! La star di Zeelich, il primo ad aver mosso i primi passi su Twinsun, abita adesso su Otringal ...&quot;</text>
    <text id="854">L&apos;INQUISITORE : ... gruppo di dissidenti che ha tappezzato la nostra bella città di manifesti sovversivi ... alcuni sono stati arrestati ... la polizia ricerca i fuggiaschi ...&quot;</text>
    <text id="855">&quot;OTRINGAL NEWS : I maghi twinsuniani in visita ad Otringal.</text>
    <text id="856">LE INDISCREZIONI UFFICIALI : L&apos;Imperatore dichiara : la profezia di Dark Monk si avvererà, che i Moschibei accettino o meno di dare il loro frammento !!!&quot;</text>
    <text id="857">IL GAZZETTINO DI ZEELICH .: penuria di gazogem, le navi cisterna non forniscono più carburante a Otringal !&quot;</text>
    <text id="858">L&apos;INQUISITORE : .Avviso di ricerca ! 10.000 Zlitos di ricompensa !!! Se notate un Twinsuniano in tunica blu, avvertite immediatamente la polizia. E&apos; un criminale pericoloso !!&quot;</text>
    <text id="859">OTRINGAL NEWS : Un anarchico twinsuniano cerca di impedire lo svolgimento della cerimonia del Dark Moon. Indossa una tunica blu ed è ricercato attivamente dalla polizia ...&quot;</text>
    <text id="860">LE INDISCREZIONI UFFICIALI : Le dichiarazioni dell&apos;Imperatore : Dark Monk mi ha parlato ! Ha annunciato che un Twinsuniano in tunica blu tenterà di ostacolare la nostra cerimonia ...&quot;</text>
    <text id="861">Ore14,55, navetta 65 38, destinazione pianeta Zirla per safari-mosca ... ore 15,20 navetta 007, destinazione pianeta rosso ...&quot;</text>
    <text id="923">Twinsen, ho danneggiato il vascello durante l&apos;atterraggio e ho bisogno di un po&apos; di tempo per ripararlo. Sulla luna, ho scoperto il carburante dei Zeelichiani. Si chiama gazogem ed è molto potente. Dovresti andare a prenderne un po&apos;.</text>
    <text id="924">Certo, ma presto o tardi avrò bisogno di questo gazogem . E poi, se ne avessi, potrei trasformare il tuo Proto-Pack e renderlo più potente.</text>
    <text id="925">Dovresti andare a prendere del gazogem, così posso finire di riparare il nostro vascello e rendere il tuo Proto-Pack più potente !!</text>
    <text id="926">Grazie Twinsen, con questo gazogem posso terminare la riparazione del nostro vascello. Userò la radio per chiamarti non appena avrò finito di costruire il pezzo per il tuo Proto-Pack.</text>
    <text id="927">Pronto !! Twinsen, non dimenticare di andare a cercare il gazogem. Ne ho assolutamente bisogno per riparare il vascello. E ne approfitterò anche per migliorare il tuo Proto-Pack.</text>
    <text id="928">Ah, grazie Twinsen, potrò costruire per noi un vascello ultrapotente !!! Tieni, avrai di cosa trasformare il tuo Proto-Pack in superjetpack. Adesso puoi volare più in alto !!</text>
    <text id="929">Avrò bisogno ancora di un bel po&apos; di tempo per finire di riparare il vascello.</text>
    <text id="930">Pronto ! Twinsen ! Sono io, Baldino ! Ci siamo, ho potenziato il tuo Proto-Pack, puoi venire a prenderlo !</text>
    <text id="933">epduàe fe djkhsùdyty opizef mézefjklf !!</text>
    <text id="934">Si calmi signor mago e mi segua !!</text>
    <text id="938">Benvenuto su Zeelich Maestro. Se vuole seguirmi, posso accompagnarla dai suoi colleghi twinsuniani.</text>
    <text id="939">Ci segua !!</text>
    <text id="940">Si calmi !!</text>
    <text id="941">Entri, Maestro.</text>
    <text id="942">Non i denti !!!</text>
    <text id="943">Ma ... è ... Twinsen !!! Ehi, Twinsen ! Sono io, il folletto Joe ! Il tuo vecchio amico !! Come sono contento di ritrovarti !!!</text>
    <text id="944">Ah Twinsen, sono veramente contento di vederti !! Dimmi un po&apos;, non devi essere molto amico della gente di qui ! Appena hanno sentito il tuo nome, si sono gettati su di te per stordirti e rubarti il tuo abito da mago. Adesso, siamo in prigione.</text>
    <text id="945">Ero con i maghi quando gli Esmers li hanno invitati a venire su questo pianeta. Adesso sono prigionieri dell&apos;imperatore e dicono che gli Esmers vogliono rapire i bambini di Twinsun. Ho avuto paura e sono andato via, e subito dopo ti ho incontrato.</text>
    <text id="946">Dicono che gli Esmers sono andati sul nostro pianeta per rapire i bambini di Twinsun !!! Dicono che non c&apos;è più niente da fare ma io ho ancora qualche speranza. Sono sicuro che riuscirai ad andare fino all&apos;astroporto per rubare una navetta e andare a salvare i bambini !!!</text>
    <text id="947">Non è molto gentile quello lì. Non ho proprio voglia di restare solo accanto a lui !</text>
    <text id="953">Attenzione ! E&apos; il twinsuniano che cerchiamo ! Arrestiamolo !!</text>
    <text id="958">Ecco Maestro, siamo in viaggio verso Zeelich ! Si rilassi, il viaggio non sarà lungo.</text>
    <text id="959">La prego, Maestro.Si sieda comodamente.</text>
    <text id="963">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf !!&quot;</text>
    <text id="964">Non ha niente da fare qui, signore !!</text>
    <text id="965">Ererklergù m mgmoeroz !!</text>
    <text id="966">No !! Non si tocca !!</text>
    <text id="973">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh ??</text>
    <text id="974">Senta, in questo posto si mettono a punto i piani di volo delle navette. Allora lei non ha niente da fare qui !!</text>
    <text id="978">Spiacente signore, non ne ho più. Aspetto l&apos;arrivo della nave cisterna che deve venire dall&apos;isola dei Knartas. Il gazogem viene prodotto nella loro raffineria, dalle gemme raccolte nel sotto-gas.</text>
    <text id="983">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn !!!!</text>
    <text id="984">La prego di uscire signore, sta disturbando il lavoro dei nostri tecnici.</text>
    <text id="988">Sull&apos;isolotto CX ? Ah, no signore, è troppo pericoloso !!</text>
    <text id="989">Per 5 Zlitos, posso portarla da qualche parte. Dove vuole andare ?</text>
    <text id="991">E che cosa ne hai fatto dei bambini e dei maghi ??</text>
    <text id="992">Sei ignobile Funfrock. Impedirò tutto questo !</text>
    <text id="995">E&apos; lei quello che è andato fino all&apos;isolotto CX ed è tornato vivo ?</text>
    <text id="996">Cosa c&apos;è laggiù, cosa ha visto ?</text>
    <text id="997">Come potrei andarci !</text>
    <text id="998">Su Otringal</text>
    <text id="999">Sull&apos;isolotto dei Knartas</text>
    <text id="1000">Da nessuna parte, io resto qui.</text>
    <text id="1003">No, non ancora. Vorrei arrivare fino al suo ufficio. Ha un&apos;idea ?</text>
    <text id="1004">Buongiorno.</text>
    <text id="1005">Non ho abbastanza Zlitos.</text>
    <text id="1007">Lo so. Ma dov&apos;è ? E dove sono i bambini ?</text>
    <text id="1008">Vado a salvare i bambini e ad affrontare Funfrock. Intanto, andate via ! Andate a cercare Baldino su Otringal !! Avremo bisogno del suo vascello per uscire di qua !!!</text>
    <text id="1009">...e quando apparirà lo straniero, il solo a poter riunire le quattro chiavi, Dark Monk si opporrà ... ... durante l&apos;ultima celebrazione i mostri e il gas spariranno ... Dark Monk andrà via, dimenticato da tutti ... ... e Zeelich ritroverà la vita ...&quot;</text>
    <text id="1010">Uffa !! Questo cristallo è troppo pesante. Ci vorrebbe un&apos;attrezzo per estrarne un pezzo.</text>
    <text id="1011">Se è in questo stato, non mi serve a nulla. Ho bisogno di avere i quattro frammenti per utilizzarli qui.</text>
    <text id="1025">All&apos;inizio, i due pianeti originali, Zeer (il sole) e Lich (il pianeta freddo) si incontrarono durante l&apos;Ogh, il grande cataclisma. Nacque così Zeelich. Apparve la vita e la confraternita degli Dei vi inviò il più giovane dei figli della luce, chiamato Kard N&apos;kom. Purtroppo, i vapori tossici emanati dalla Grande Miniera di zolfo lo sfigurarono. Il suo viso spaventosamente mutilato terrorizzò gli Dei e fu quindi deciso che Kard N&apos;kom avrebbe dovuto portare un velo fino al resto dei suoi giorni e non comparire più davanti all&apos;augusta assemblea. Fu inoltre condannato ad errare senza fine nell&apos;universo, e il suo nome fu cancellato dalla legge divina. Da quel giorno Kard N&apos;kom, colui che erra senza viso prese il nome di Dark Monk ... Zeelich era popolata da 4 razze diverse, condannate dagli Dei a combattersi senza tregua. Ma essendo la vita più forte di tutto, la confraternita divina precipitò Zeelich sul 1ø sole del sistema Novae. Questo choc creò il pianeta come noi lo conosciamo : una coltre di nubi isolò le cime rocciose della terra in fusione.</text>
    <text id="1026">Dark Monk tornò e annunciò l&apos;ultimo verdetto degli Dei. Le razze dovevano vivere fraternamente e impegnarsi per rendere Zeelich un pianeta vivibile. Mostrò un grande prodigio : dalle nubi mortali nacquero dei mostri orribili che minacciarono d&apos;invadere il pianeta. Grazie alla sua Chiave, Dark Monk fece nascere allora un vulcano in eruzione e scolpì nel basalto un&apos;immensa statua che lo raffigurava mentre tiene in mano il Libro di Pietra, lo Skroll dai 10.000 nomi. Da quel momento in poi, in ogni cerimonia, i fulmini avrebbero scritto un nuovo nome di Dio. Prima di sparire, Dark Monk spezzò la sua Chiave in quattro e svelò la grande profezia. La riunione dei 4 frammenti della Chiave permetterà, il giorno in cui il decimillesimo Nome di Dio sarà scolpito, di far sparire i mostri ed il gas, e ridarrà a Zeelich l&apos;aspetto paradisiaco delle sue origini. La vita potrà allora rinascere come al tempo dell&apos;eden.</text>
    <text id="1027">Di lucciole ? Aaargh ....</text>
    <text id="1034">Sull&apos;isola dei Moschibei.</text>
    <text id="1035">Sull&apos;Isolotto del vulcano</text>
    <text id="1037">Sa dove si trova il paese dei Moschibei ?</text>
    <text id="1038">Sa dove potrei trovare i Moschibei ?</text>
    <text id="1039">Ho chiesto al Prete come fare per andare dai Moschibei e mi ha detto di chiederle qualcosa sul &quot;traghettatore&quot;.</text>
    <text id="1040">Sto cercando di andare dai Moschibei. Potrebbe aiutarmi ?</text>
    <text id="1041">Ma, cerco soltanto di andare dai Moschibei ...</text>
    <text id="1043">Grazie, senza complimenti !</text>
    <text id="1044">Sai come posso fare per trovare la Regina dei Moschibei ?</text>
    <text id="1045">State entrando nelle proprietà dei Pallidi.&quot;</text>
    <text id="1048">Siete alla Building Company , davanti alla miniera di gemme.</text>
    <text id="1049">Siete sulla strada del traghettatore.</text>
    <text id="1050">Siete al paese dei Pallidi.</text>
    <text id="1052">Traghettatore, traghettatore, sulla tua imbarcazione vorrei attraversare il mare in fusione, alcune gemme mi apriranno il passaggio, è più bello che andare a braccio !!</text>
    <text id="1057">Sono uscita per fare un po&apos; di spesa, torno presto. Firmato : la sua donna di servizio.</text>
    <text id="1058">Che strano quadro, sembra un mostro del gas.</text>
    <text id="1059">Hanno dei gusti strani nell&apos;arredo della loro casa, in questo posto.</text>
    <text id="1060">Cappella di Dark Monk .</text>
    <text id="1062">Maestà, sono venuto a liberarla, e a chiederle di aprirmi la porta del passaggio che porta all&apos;isolotto CX. Il mio pianeta continua ad essere minacciato e devo assolutamente salvarlo.</text>
    <text id="1077">Non ho abbastanza gemme.</text>
</texts>
