<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="0">Buongiorno</text>
    <text id="1">Allora? Hai preso qualcosa?</text>
    <text id="2">Cerco di ritrovare la mia catenella ...</text>
    <text id="3">Un attimo, ne ho presa una!</text>
    <text id="4">Conosco bene questo emisfero, per 10 Kash posso rivelarti cosa sta tramando FunFrock.</text>
    <text id="5">I nostri capi non sanno che veniamo qui; è l&apos;unico posto dove possiamo togliere questi caschi del cavolo. Io sono qui per fare affari: posso venderti tutte le informazioni che vuoi. A più tardi.</text>
    <text id="6">Lo sapevi che nella mia cantina c&apos;è un mezzo per andare fino all&apos;Isola della Fortezza? Te lo faccio usare se tu migliori la qualità dello spettacolo. L&apos;atmosfera è squallida, di questi tempi, i clienti mi snobbano.</text>
    <text id="7">Decisamente meglio! Entra, su! Ma fai attenzione, c&apos;è ancora qualche granchio gigante. Grazie ancora!</text>
    <text id="8">Con uno spettacolo simile, faccio affari d&apos;oro!</text>
    <text id="9">Come gruppo, siamo un po&apos; limitati: ci mancano metà degli strumenti e otto canzoni di successo per fare un album. Ti prego: procurami una chitarra!</text>
    <text id="10">Sogno o son desto? Guardate, ha ritrovato la Chitarra dello Spazio!</text>
    <text id="11">Son sicuro che questo sarà un successo. Grazie, amico!</text>
    <text id="13">Carburante esaurito.</text>
    <text id="14">L.B.A. @ Servizio fognario di Funky-Town</text>
    <text id="17">L.B.A. @ Servizio fognario di Funky-Town @ Via degli imbroglioni</text>
    <text id="19">L.B.A. @ Servizio fognario di Funky-Town @ Via dei Dino-Fly</text>
    <text id="22">Buongiorno, dunque puoi parlarmi e porti la Medaglia di Sendell, allora devi essere l&apos;erede! Sono secoli che ti aspetto e mi fa male la spalla, quindi andiamoci piano. L&apos;Hamalayi è troppo alto per me, ma posso portarti in tutto l&apos;emisfero tranne che sull&apos;isola Polare: è dominio privato di FunFrock! Dove vuoi andare?</text>
    <text id="23">Dove vuoi andare, Twinsen ?</text>
    <text id="25">Non so dove siano.</text>
    <text id="26">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="27">Sull&apos;Isola Brundle.</text>
    <text id="28">Sull&apos;Isola della Fortezza.</text>
    <text id="29">Sull&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="30">Rimango qui.</text>
    <text id="31">Chieda a uno dei grobocloni senza casco, vengono qui per trafficare e per ascoltare la musica.</text>
    <text id="32">Io sono un non violento.</text>
    <text id="33">Eh eh, io sorvegliavo il cantiere del Centro di Teletrasporto; per 50 Kash posso dirti ESATTAMENTE dove sono le mappe.</text>
    <text id="34">Imbroglione, è troppo caro!</text>
    <text id="35">Va bene!</text>
    <text id="36">Non hai abbastanza Kash, mio piccolo quetch.</text>
    <text id="37">Le mappe di questo centro sono nella cassaforte privata di FunFrock, nel suo Quartier Generale sull&apos;Isola Principale. Ma per entrare devi essere in grado di vincere i Supergros, gli infermieri dotati di lancia-capsule!</text>
    <text id="38">Salve! Bella giornata, vero?</text>
    <text id="39">Quando non sono in servizio, non combatto.</text>
    <text id="40">Allora, su quale fabbrica di FunFrock vuoi informazioni?</text>
    <text id="41">Non faccio credito, torna quando sarai più ricco!</text>
    <text id="42">La fabbrica di mutanti.</text>
    <text id="43">FunFrock ha fatto evacuare la popolazione di questo emisfero, ma rimangono ancora degli irriducibili, come qui, a Funky-Town. Ecco perché produce insetti mutanti nella fabbrica ai piedi dell&apos;Hamalayi: per sterminarci. Pare che la fabbrica sia stata sabotata, ma nelle fogne ci sono ancora dei mostri, creati prima di questo sabotaggio. Comunque si può sempre saltare sui granchi giganti!</text>
    <text id="44">Il Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="45">Si trova sull&apos;Isola Brundle, dove gli scagnozzi di FunFrock controllano tutti i teletrasporti del pianeta. L&apos;ingresso è controllato, ma ti apriranno se gli mostrerai il segno di riconoscimento.</text>
    <text id="46">Il Centro di Clonazione.</text>
    <text id="47">E&apos; il centro in cui vengono prodotti tutti i cloni del pianeta; si trova all&apos;interno della Fortezza di FunFrock. E&apos; il suo quartier generale quando si reca in questo emisfero. Attenzione, perché ho sentito dire che lavora su cloni MOLTO particolari, sull&apos;Isola della Fortezza.</text>
    <text id="48">A più tardi.</text>
    <text id="49">Sono informazioni troppo specifiche, chiedi a uno dei grobocloni senza casco.</text>
    <text id="50">Bellissimo il vostro aliscafo! Ma con questo non raggiungerà né l&apos;Isola della Fortezza né l&apos;Isola Polare. Per andarci ci vuole un Dino-Fly.</text>
    <text id="51">Chieda al lapinoide con gli occhiali da sole, è un informatore.</text>
    <text id="52">Buongiorno</text>
    <text id="54">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="55">Calmo! Ti farò entrare solo se il gruppo piace al pubblico. Veditela con il chitarrista!</text>
    <text id="56">Chiedi al lapinoide con gli occhiali da sole all&apos;ingresso di Funky-Town; è un informatore.</text>
    <text id="57">I tipi sul palco sono fantastici! @ Peccato però che non suonino niente.</text>
    <text id="58">Wow! Mai sentito niente di simile prima, sono scatenati!</text>
    <text id="59">Zitto! Farebbe meglio ad ascoltare, è eccezionale!</text>
    <text id="60">Non so cosa sia.</text>
    <text id="61">Non hai abbastanza Kash.</text>
    <text id="62">Buongiorno, se ti piace un articolo mettiti davanti e premi AZIONE.</text>
    <text id="63">Ladro!</text>
    <text id="64">Ahi!</text>
    <text id="65">Il carburante per 10 viaggi costa 40 Kash.</text>
    <text id="66">Mi mostri le carte, per favore!</text>
    <text id="67">Strano il segno che compare; continuo a pitturarci sopra , ma regolarmente riappare.</text>
    <text id="68">Buongiorno</text>
    <text id="69">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="70">Sull&apos;Isola Tippett.</text>
    <text id="71">Sull&apos;Isola della Fortezza.</text>
    <text id="72">Sull&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="73">Rimango qui.</text>
    <text id="74">I pedali di avvio dei telepodi sono fragili. Smettete di saltarci sopra!</text>
    <text id="75">Carburante esaurito</text>
    <text id="76">Dove vuoi andare, Twinsen?</text>
    <text id="77">Benvenuti sull&apos;Isola Brundle.</text>
    <text id="78">Allarmi!</text>
    <text id="79">Andate!</text>
    <text id="80">Ora non ci sono più segni sul muro, evidentemente!</text>
    <text id="81">Esca di qui senza rompere nulla!</text>
    <text id="82">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="83">Non so dove siano.</text>
    <text id="84">Finalmente ti ho catturato! Vedo che hai apprezzato il clone della tua amica, l&apos;originale è ben custodito. @ Suppongo che tu sia qui per trovare la Terza Pietra Runica. L&apos;ho scoperta già da molto, ma mi ci è voluto tanto tempo per decifrarla. E da quando ho scoperto la posizione del Pozzo di Sendell, ho avviato lavori di trivellazione. @</text>
    <text id="85">Non potendo distruggere la Pietra, ho costruito attorno ad essa la mia fortezza per nasconderla. A proposito, pare che tu abbia distrutto due delle mie fabbriche, ma non fa niente. Presto avrò poteri tali per cui mi basterà un secondo per clonare o teletrasportare tutti gli abitanti del pianeta. E potrò anche farti rivivere all&apos;infinito i peggiori momenti della tua esistenza... @ Addio; non realizzerai mai la profezia, perché sarò io e e non tu a raggiungere Sendell e a ereditarne i poteri.</text>
    <text id="86">Sono la Pietra del Settentrione. Il Pozzo di Sendell si trova alla sommità del picco di roccia al centro dell&apos;Isola Polare. Solo l&apos;Erede potrà infrangere il sigillo che ne custodisce l&apos;entrata.</text>
    <text id="87">Aiuto, Twinsen! Hanno trovato la Pietra Runica e io...</text>
    <text id="88">Eccoti, finalmente, amore mio!</text>
    <text id="89">Non so dove siano, ma rapido, altrimenti FunFrock...</text>
    <text id="90">Non so chi abbia manomesso i telepodi, ero appena riuscito ad aprire la serratura della mia cella e sono atterrato qui!</text>
    <text id="91">E&apos; tutto a pezzi il loro coso di teletrasporto. Camminavo tranquillo per l&apos;Hamalayi, ed eccomi qui!</text>
    <text id="92">Salve</text>
    <text id="93">Detenuto Twinsen, la smetta di agitarsi!</text>
    <text id="94">Un prigioniero evade! @ Suonate l&apos;allarme!</text>
    <text id="95">Hai appena ritrovato tutti gli oggetti contenuti nel tuo inventario!</text>
    <text id="96">Buongiorno</text>
    <text id="97">Fortezza segreta del Dottor FunFrock. Come fate a leggere il cartello, a proposito, se è segreta?</text>
    <text id="98">E se cercassi di attirare l&apos;attenzione di una guardia?</text>
    <text id="99">E&apos; detenuto qui perché è un sovversivo. Sappiamo, tramite un informatore, che dice di aver fatto sogni profetici. @ Si calmi, stiamo per farle un&apos;autops... cioè, adesso la guariamo!</text>
    <text id="100">Eh... Salve!</text>
    <text id="101">Vasca di addestramento. Non gettare nulla allo squalo!</text>
    <text id="102">Valvola di svuotamento. NON TOCCARE!</text>
    <text id="105">Sull&apos;Isola Tippett.</text>
    <text id="106">Sull&apos;Isola Brundle.</text>
    <text id="107">Sull&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="108">Rimango qui.</text>
    <text id="109">Dove andiamo, Twinsen ?</text>
    <text id="110">Conosco il simbolo sul tuo medaglione. Virgola, il nostro stregone, ha annunciato il tuo arrivo; spesso abbiamo pregato davanti alla Pietra Runica che porta questo stesso simbolo. Sfortunatamente il Dottor FunFrock l&apos;ha scoperta e vi ha costruito sopra la sua Fortezza, anche se sapeva che la Pietra era indistruttibile. Per te scaverò una galleria così che tu possa entrare nell&apos;edificio; tu però dovrai sabotare il Centro di Teletrasporto. Và e trova le mappe di questo centro; potrò lavorare solo se i telepodi saranno neutralizzati!</text>
    <text id="111">Non so dove siano, ma con queste mappe dovrai entrare nel Centro sull&apos;Isola Brundle e poi sabotarlo. Solo allora potrò scavare la galleria sotto la Fortezza!</text>
    <text id="112">Va sull&apos;Isola Brundle, penetra nel Centro e neutralizza il controllo dei telepodi.</text>
    <text id="113">Ottimo, i telepodi sono fuori servizio! Seguimi!</text>
    <text id="114">Così è lei che mette i bastoni fra le ruote a FunFrock! Recentemente ha avuto un tale accesso di collera che l&apos;abbiamo sentito le sue urla fin qui. Ha fatto aggiungere altri telepodi, teme per la sua fortezza.</text>
    <text id="115">Ha fatto ancora infuriare Funfrock, eh? Ha appena urlato come un matto. Cosa gli ha fatto, questa volta? Sa bene che la odia, Twinsen.</text>
    <text id="116">Non so dove siano, chieda alla sua bestia volante. A proposito, è commestibile il suo animale?</text>
    <text id="117">Penso che non saremo più disturbati dai teletrasporti, però bisogna che tu ci liberi dalle guardie e dal carro armato. Solo dopo potrò scavare.</text>
    <text id="118">Buona fortuna!</text>
    <text id="119">Uscite!</text>
    <text id="120">Twinsen, aiuto! Non sono un clone, sono io, la vera Zoè.</text>
    <text id="121">Devi infrangere il sigillo per farmi entrare nel Pozzo di Sendell. Nessuna delle mie macchine è riuscita a perforare questa roccia che non si fa neppure scalfire, proprio come la Pietra Runica. Ho iniziato a perforare attorno al picco di roccia, ma ci vorranno mesi prima di riuscire a raggiungere il centro del pianeta! Vedrai, realizzerò la profezia da solo, e allora mi prenderò cura io del pianeta. Infrangi il sigillo; ti risparmierò la vita, Twinsen, a te e anche alla tua amica.</text>
    <text id="122">Finalmente vedrò il volto di Sendell. Se quando esco non ho cambiato idea, diventerai il mio buffone di corte, Twinsen. Ha ha ha!</text>
    <text id="123">Prima che tu distruggessi la fabbrica di cloni, ti avevo preparato... QUESTO!</text>
    <text id="124">Ce ne hai messo di tempo, amore! Non sono scortata da due grobocloni, ma ti giuro, sono io! Vai da Sendell, e poi torniamo a casa.</text>
    <text id="125">Buongiorno</text>
    <text id="126">Sono Sendell, come tutte quelle che vedi attorno. Siamo tutte Sendell. Siamo qui per vegliare su un&apos;entità stellare in gestazione, che nascerà fra alcuni secoli. Potendo agire solo nel nucleo del pianeta, abbiamo abbiamo stabilito una stirpe di eletti fra le specie viventi in superficie. Tu sei l&apos;attuale discendente di questa famiglia, Twinsen. Quando la minaccia rappresentata da FunFrock si è fatta troppo incombente, sono stata io a parlarti in sogno. Ora che hai eliminato FunFrock, l&apos;entità potrà giungere al termine della gestazione. Se FunFrock ci avesse raggiunte prima di te, l&apos;entità sarebbe morta, e il vostro mondo sarebbe imploso. Ora torna in superficie: sei in grado di cancellare tutte le tracce lasciate da FunFrock.</text>
    <text id="127">Twinsen, NO! Siamo perdute, non lasciare che FunFrock ci raggiunga!</text>
    <text id="128">Ehm... Sarai sorpreso quando vedrai la casa.</text>
    <text id="129">Cosa ci fa qui? La strada che collega le due isole è top-secret!</text>
    <text id="130">Impossibile far partire questo veicolo senza chiave!</text>
    <text id="131">Vieni piccolo, prendi la chiave e portami il buldozer, d&apos;accordo? Io non ho tempo.</text>
    <text id="132">Vanno a rilento i lavori eh?</text>
    <text id="133">Cosa ci fa qui? Questo settore è chiuso al pubblico.</text>
    <text id="134">Alt!</text>
    <text id="135">Detenuto Twinsen, smetta di agitarsi!</text>
    <text id="136">Ma lei non è uno dei miei infermieri! Suonate l&apos;allarme!</text>
    <text id="137">Salve, collega.</text>
    <text id="138">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l&apos;allarme!</text>
    <text id="139">DIVIETO Nø 1024-GH : @ Il Dottor FunFrock ricorda che è formalmente vietato alludere alla cosiddetta Leggenda.</text>
    <text id="140">Lunga vita e gloria al venerato Dottor FunFrock, che ci salva dalle superstizioni.</text>
    <text id="141">E se provassi ad attirare l&apos;attenzione di una guardia?</text>
    <text id="142">Buongiorno</text>
    <text id="143">Ah, finalmente, amore mio! Entra, presto, tutti i cloni ti staranno cercando.</text>
    <text id="145">Twinsen, dov&apos;eri? Ero in pena per te.</text>
    <text id="146">Sono appena fuggito dal rifugio. Mi considerano un sovversivo a causa dei miei strani sogni di cui ti ho parlato, quelli in cui Sendell mi chiamava.</text>
    <text id="147">Frugo in questi posti perché non sono sorvegliati. Per evitare di essere visto dalle guardie, mi nascondo nel camion. Basta infilarsi fra i rifiuti ed essere sufficientemente DISCRETO.</text>
    <text id="148">Ciao! Cosa fai qui? Sai che è possibile leggere i cartelli? Bisogna mettersi davanti al cartello e AGIRE in modo normale.</text>
    <text id="149">Eh ... Salve!</text>
    <text id="150">So dove sono andati, e ti aiuterò se mi offri da bere. Dì due parole al servitore.</text>
    <text id="151">E&apos; detenuto qui perché è un sovversivo. Sappiamo, tramite un informatore, che dice di aver fatto sogni profetici. @ Si calmi, stiamo per farle un&apos;autops... cioè, adesso la guariamo!</text>
    <text id="153">Ecco, adesso bisogna aspettare che il camion arrivi.</text>
    <text id="154">E&apos; vietato circolare fuori dalla cittadella in questa tenuta!</text>
    <text id="155">Twinsen! Cosa ci fai qui? Mi hanno detto che ieri ti hanno arrestato.</text>
    <text id="156">Sono stato rilasciato per buona condotta!</text>
    <text id="157">Impossibile! Non si esce vivi dalla Cittadella!</text>
    <text id="158">ANNUNCIO Nø 357-G : @ In città circola un nuovo modulo automatico di sorveglianza. Tutti i cittadini devono restare immobili se si trovano nelle sue vicinanze.</text>
    <text id="159">E&apos; vietato utilizzare questo robot!</text>
    <text id="160">Ehi, infermiere, mi sembra un po&apos; disorientato. Utilizzi l&apos;holomap se non ricorda più la strada di casa.</text>
    <text id="161">Benvenuto a bordo. E&apos; fortunato, il bollettimo meteo è ottimo!</text>
    <text id="162">Secondo me, è ora che tu usi quello che hai nascosto in casa.</text>
    <text id="163">Aprite! Sappiamo che ci siete!</text>
    <text id="164">E&apos; accusata di complicità con un evaso. Ci segua.</text>
    <text id="165">Cerco una ragazza. E&apos; scortata da due grobocloni.</text>
    <text id="166">Suonate l&apos;allarme, è l&apos;evaso!</text>
    <text id="167">Sembra che sia possibile leggere tutti i cartelli. Basta mettercisi di fronte, e AGIRE in modo normale. In ogni caso, io non so leggere!</text>
    <text id="168">Non li ho visti. @ @ Spiacente!</text>
    <text id="169">Li ho visti al porto poco fa. Sono salpati per un&apos;altra isola. E&apos; strano, perché di solito i prigionieri rimangono alla Cittadella.</text>
    <text id="170">Per prendere il traghetto ci vuole un biglietto, signore. Può acquistarne uno proprio qui di fianco.</text>
    <text id="171">Buongiorno, vuole un biglietto per... Suonate l&apos;allarme, è l&apos;evaso!</text>
    <text id="172">Basta, ne ho abbastanza! Nel deposito ci sono quattro casse, e non riesco a sistemarle sulle 4 croci dipinte sul pavimento. Regalerò un biglietto per il traghetto a chi sarà in grado di sistemarle.</text>
    <text id="173">Ehi, lei, venga qui!</text>
    <text id="175">Non riesco proprio ad aprire il baule con la schiena bloccata! Se mi aiuta, potrà prendere parte del suo contenuto. Basta mettersi davanti al baule, in modo normale, e AGIRE. In questo modo, potrà anche frugare in tanti posti: armadi, pattumiere, ecc.</text>
    <text id="179">Ecco, vicino, io e mio figlio abbiam riparato la trappola sul camino. Più tardi aggiungeremo una barriera. Strano che si trovi così lontano da casa sua! @ D&apos;altronde, secondo mio figlio, a casa sua ci sono tante cose strane. E lo dice con cognizione di causa: è un architetto!</text>
    <text id="180">Allora, lasciate stare la barriera attorno al camino. Ci ho pensato, mi va bene così com&apos;è.</text>
    <text id="181">Buongiorno</text>
    <text id="182">Provi alla taverna, non si sa mai.</text>
    <text id="183">Oh, finalmente le casse sono ben allineate. Grazie, accetti questo biglietto per il traghetto come segno della mia riconoscenza.</text>
    <text id="184">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto, sono in missione speciale per il caro Dottor FunFrock.</text>
    <text id="185">Entri, vicino, le esamineremo insieme perché sono molto complesse.</text>
    <text id="186">Sono stato incaricato di controllare questo edificio, poiché è in parte costruito su rovine con uno strano sigillo. Si figuri che un pazzo vuole distruggere diversi luoghi che portino questo tipo di sigillo. Per causa sua ho dovuto lavorare un sacco questo fine settimana. @ Si teme per il Centro di Teletrasporto: il suo punto debole si trova a sinistra, dopo il primo posto di guardia.</text>
    <text id="187">Avrà bisogno della mia mappa per entrare nel centro. E&apos; sul tavolo da disegno. E se acciuffa il vandalo con la sua strana Tromba, gli dia pure un calcione nel posteriore da parte mia!</text>
    <text id="188">Mio figlio è appena tornato dal lavoro. A proposito, spiacente per casa sua: alcuni cloni sono arrivati con un carro armato, la cercavano!</text>
    <text id="189">Vorrei offrire da bere al grobo.</text>
    <text id="190">Bene, signore, sono 10 Kash.</text>
    <text id="191">Nasconditi, presto, hanno il grilletto facile!</text>
    <text id="192">Tenete pulito il pianeta!</text>
    <text id="193">Insomma! Dov&apos;è finita la mia chiave?</text>
    <text id="194">Papà! Hai per caso una chiave?</text>
    <text id="195">Basta chiedere.</text>
    <text id="196">Devo assolutamente entrare nel Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="197">Non bisogna essere sempre aggressivi. Non parlo ai nevrotici, io.</text>
    <text id="198">10 Kash! Troppo caro!</text>
    <text id="199">Hai appena trovato tutti gli oggetti che conteneva il tuo inventario!</text>
    <text id="200">Non tentate mai di farvi teletrasportare. E&apos; pericoloso, possono farlo solo i cloni!</text>
    <text id="201">Benvenuti a Lupinburgo @ (Isola della Cittadella).</text>
    <text id="202">Ecco, i cloni hanno già confiscato le chiavi della cantina, non si stupisca. Presto verranno a chiudere la taverna!</text>
    <text id="203">Benvenuti sull&apos;isola della Cittadella.</text>
    <text id="204">Dobbiamo chiudere questa taverna, vi ordino di uscire!</text>
    <text id="205">Buongiorno. Bizzarra questa Leggenda, non è vero?</text>
    <text id="207">Le 4 casse non sono sulle 4 croci. Riprova!</text>
    <text id="208">Non ne so niente, e poi è vietato parlarne.</text>
    <text id="209">Li ho visti! Sono salpati per un&apos;altra isola, ma non so quale.</text>
    <text id="210">E&apos; vietato parlarne!</text>
    <text id="211">Boh. Io non ne so niente. Vada a consultare i libri in biblioteca, oppure vada a dimenticare tutto alla taverna. Meglio, faccia il contrario.</text>
    <text id="212">Quello che è bizzarro è che lei ne sta parlando, perché è proibito!</text>
    <text id="213">Non so. I libri che ne parlano sono stati confiscati e trasferiti sull&apos;Isola Principale.</text>
    <text id="214">E&apos; vietato parlarne!</text>
    <text id="215">Detenuto Twinsen, ne ho già abbastanza di rivederla qui, non peggiori la sua situazione.</text>
    <text id="216">Un consiglio: si arrenda, invece di provocarci.</text>
    <text id="217">Non ne uscirà accennando a questa propaganda sovversiva.</text>
    <text id="218">Sa, io sono un barman; ne ho abbastanza di discorsi da osteria e storie insolite!</text>
    <text id="219">Non ne so niente, ma presto la taverna verrà chiusa. E&apos; confermato!</text>
    <text id="220">Buongiorno</text>
    <text id="221">Ah, non ne so niente. Comunque puoi sempre offrirmi da bere.</text>
    <text id="222">Questa stanza contiene informazioni e armi raccolte nel corso dei secoli per venire in aiuto all&apos;Erede che un giorno verrà designato all&apos;interno della nostra famiglia. La chiave di questa stanza venne tramandata di generazione in generazione, ma l&apos;avo Egesippo ne fu l&apos;ultimo depositario. Durante un viaggio perì in mare, vittima del Guercio, un terribile pirata. Oggi nessuno sa dove si trovi il tesoro del Guercio, che, sicuramente, contiene anche questa chiave d&apos;oro.</text>
    <text id="223">Tu che leggi questo testo, sappi che in questo mondo esistono tre Pietre runiche. Le loro posizioni sono ora segnate sulla tua Holomap. Si tratta di grandi menhir su cui sono iscritti testi runici che dovranno aiutare l&apos;Erede nella sua ricerca di Sendell. La terza pietra indica l&apos;esatta posizione del Pozzo di Sendell. Oltre al testo, ogni pietra nasconde un segreto.</text>
    <text id="224">Via dello Scarabeo @ (Isola della Cittadella).</text>
    <text id="225">Va bene, andate!</text>
    <text id="226">Non ha abbastanza Kash. Torni più tardi!</text>
    <text id="227">Buongiorno</text>
    <text id="228">Caramelle, caramelle: vuole 10 cuori a 10 Kash?</text>
    <text id="229">Va bene, li compro.</text>
    <text id="230">No, grazie.</text>
    <text id="231">Kash insufficienti!</text>
    <text id="232">Buongiorno. Mi interessa la storia del pirata Guercio.</text>
    <text id="233">L.B.A. @ Servizio fognario di Lupinburgo @ Via del Piccolo Vallo</text>
    <text id="234">L.B.A. @ Servizio fognario di Lupinburgo @ Piazza Dottor FunFock</text>
    <text id="235">Alt!</text>
    <text id="236">Ma lei non è uno dei miei infermieri! Suonate l&apos;allarme!</text>
    <text id="237">Salve, collega.</text>
    <text id="238">Salve, collega.</text>
    <text id="239">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l&apos;allarme!</text>
    <text id="240">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l&apos;allarme!</text>
    <text id="241">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l&apos;allarme!</text>
    <text id="242">Buongiorno, vicino.</text>
    <text id="243">Buongiorno, vicino.</text>
    <text id="244">Buongiorno</text>
    <text id="245">Buongiorno</text>
    <text id="246">Buongiorno</text>
    <text id="247">Ciao, ragazzo mio!</text>
    <text id="248">Buongiorno</text>
    <text id="249">Buongiorno</text>
    <text id="250">E&apos; detenuto qui perché è un sovversivo.</text>
    <text id="251">Hei, infermiere! Se ti sei perso, usa l&apos;holomap.</text>
    <text id="252">A proposito, l&apos;holomap è il tasto &quot; H &quot;. Faresti meglio a recuperarla oppure ad acquistarne una al bazaar dell&apos;Isola Principale.</text>
    <text id="253">Non li ho visti. @ @ Spiacente!</text>
    <text id="254">Sarei contento di aiutarla, ma non li ho mai visti.</text>
    <text id="255">Non li ho visti. @ @ Spiacente!</text>
    <text id="256">Mai visti. Non mi sono mai mosso da qui.</text>
    <text id="257">No, non li ho visti. Provi alla taverna, non si sa mai.</text>
    <text id="258">Io non ho visto nessuno, ma prova a chiedere dentro alla taverna.</text>
    <text id="259">Per prendere il traghetto ci vuole un biglietto, signore. Può acquistarlo qui di fianco.</text>
    <text id="260">Mi lasci in pace, non ho nulla da dirle.</text>
    <text id="261">Provi alla taverna, non si sa mai.</text>
    <text id="262">Provi alla taverna, questo è il loro tipo di storia.</text>
    <text id="263">Non scaldarti, ragazzo, non parlo agli esagitati, io.</text>
    <text id="264">Ma si calmi, insomma, se continua così non le parlo più.</text>
    <text id="265">Lo sapeva che i telepodi sono pericolosi per tutte le specie? Solo i cloni possono utilizzarli!</text>
    <text id="266">Un consiglio: si arrenda, invece di provocarci.</text>
    <text id="267">Silenzio!</text>
    <text id="268">Grazie, amico!</text>
    <text id="269">Tentavo di scavare una galleria, ma il rumore li ha allarmati!</text>
    <text id="270">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="271">Sull&apos;Isola Principale</text>
    <text id="272">Nel Deserto della Foglia Bianca</text>
    <text id="273">Sull&apos;Isola Proxima</text>
    <text id="274">Sull&apos;Isola della Ribellione</text>
    <text id="275">Rimango qui!</text>
    <text id="276">Bah. Non mi interessa.</text>
    <text id="277">Salve!</text>
    <text id="278">Spiacente, non l&apos;ho vista!</text>
    <text id="279">Non so cosa siano quegli affari là!</text>
    <text id="280">Se non la smette di parlarne, ci ritroveremo in un batter d&apos;occhio alla Cittadella.</text>
    <text id="282">Non ho idea di che cosa si tratti.</text>
    <text id="283">So che il Guercio aveva fatto redigere una specie di libro di bordo (lui era praticamente analfabeta). E il padrone della taverna sull&apos;Isola Principale sa dove si trova!</text>
    <text id="284">Sono appena salpati, destinazione sconosciuta.</text>
    <text id="285">Un giorno uno dei miei marinai mi ha raccontato che il Guercio era mio parente... insomma... i funerali in mare sono molto commoventi!</text>
    <text id="286">Non posso far niente per lei, amico. Non so cosa intende dire.</text>
    <text id="287">Non la riguarda!</text>
    <text id="288">Chieda al marinaio, dovrebbe conoscere il Guercio.</text>
    <text id="289">Io no!</text>
    <text id="290">Bah. E poi io non la conosco.</text>
    <text id="291">Chiedi a uno dei miei colleghi che lavora al magazzino del porto. Conosce la storia del Guercio.</text>
    <text id="292">Sull&apos;isola Principale c&apos;è una biblioteca, ma non so se ci siano libri sulla Leggenda.</text>
    <text id="293">Non so nulla di questa storia.</text>
    <text id="294">Spiacente, ma non so di cosa si tratti.</text>
    <text id="295">Non so niente!</text>
    <text id="296">Non sono al corrente di questa missione!</text>
    <text id="297">Ah, sì? Eh, peccato, non ne so niente.</text>
    <text id="298">Mai viste quelle carte.</text>
    <text id="299">Quale leggenda? Non conosco nessuna leggenda, io!</text>
    <text id="300">Buongiorno</text>
    <text id="301">Chieda a un marinaio, saprà sicuramente questo tipo di storie.</text>
    <text id="302">Spiacente, non so proprio dove siano.</text>
    <text id="303">Bah. Non mi interessa gran che.</text>
    <text id="304">Ma queste sono cose andate, oggi non ci sono più pirati.</text>
    <text id="305">Spiacente, ma non so di cosa si tratti.</text>
    <text id="306">Non li ho visti, ma provi a chiedere alla taverna.</text>
    <text id="307">Mai sentito parlarne!</text>
    <text id="308">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto. Missione speciale!</text>
    <text id="309">Non li ho visti. @ @ Spiacente!</text>
    <text id="310">Mi spiace, amico, ma non so proprio cosa intende dire.</text>
    <text id="311">Provi al porto, tutti i marinai conoscono quel pirata.</text>
    <text id="312">Buongiorno, cerco un&apos;amica; è scortata da due grobocloni.</text>
    <text id="313">Non l&apos;ho vista, ma se è stata arrestata, la faccenda non la riguarda sicuramente!</text>
    <text id="314">Non so cosa intende dire.</text>
    <text id="315">Per favore, mi faccia vedere il suo biglietto.</text>
    <text id="317">Chieda a un marinaio, potrà forse aiutarvi.</text>
    <text id="318">Non so dove sono.</text>
    <text id="319">Non li ho visti.</text>
    <text id="320">Se hai ancora voglia di prendere il traghetto, ti propongo biglietti a soli 5 Kash: li stampo io stesso.</text>
    <text id="321">Non hai abbastanza Kash; torna più tardi.</text>
    <text id="322">Carburante esaurito.</text>
    <text id="323">Ah, spiacente, ma hanno portato via il robot, sembra che ne abbiano bisogno in un cantiere top-secret.</text>
    <text id="324">Alt!</text>
    <text id="325">Buongiorno, cerco un&apos;amica. E&apos; scortata da due grobocloni.</text>
    <text id="326">Mi spiace, non l&apos;ho vista. Ma provi ad andare dall&apos;astronomo, nel Vecchio Borgo, lui è al corrente di molte cose.</text>
    <text id="327">E&apos; vietato parlarne.</text>
    <text id="328">Per andare da mio cugino, mettiti davanti al lavabo e lavati le mani! Eh eh eh!</text>
    <text id="329">Sono stato arrestato per aver starnutito in pubblico! Assurdo! E intanto un guardiano mi ha detto che c&apos;è un falsario nella cella alla destra del quartier generale.</text>
    <text id="330">Non posso far niente per te. Forse... visto i rischi che hai corso, posso rivelarti qualcosa. Sono stato arrestato su quest&apos;isola, ma prima di essere imprigionato avevo dato una carta rossa falsa a mio fratello, che abita sull&apos;Isola Proxima. Te la darà se gli dirai &quot;Amos&quot; (ora sulla tua holomap è indicata casa nostra).</text>
    <text id="331">Quartier Generale del Dottor FUNFROCK. Ingresso SEVERAMENTE VIETATO!</text>
    <text id="332">Ragazzo quetch cerca ragazza lapinoide per amicizia e con il tempo anche qualcosa di più.</text>
    <text id="333">Bah, non mi interessa.</text>
    <text id="334">Mozzo, io non bevo mai l&apos;acqua di questa città. Basta assaggiarne un po&apos; per capire perché!</text>
    <text id="335">Il vecchio pirata ha ragione, l&apos;acqua ha un sapore strano. Dovrebbe essere possibile migliorarlo, il serbatoio dell&apos;acqua si trova nelle montagne, a nord (guarda sulla tua holomap).</text>
    <text id="336">Questa Leggenda è il tallone d&apos;Achille di FunFrock. Devi scoprire perché, è la tua sola speranza di ritrovare la tua amica.</text>
    <text id="337">Buongiorno, bizzarra questa Leggenda, non è vero?</text>
    <text id="338">ANNUNCIO Nø 358-G : Un detenuto chiamato Twinsen è fuggito dalla Cittadella. Chiunque lo scopra deve denunciarlo al clone più vicino.</text>
    <text id="339">Orari d&apos;apertura della biblioteca dell&apos;Isola Principale: @ Sempre, praticamente.</text>
    <text id="340">Abbiamo della documentazione sulla &quot;Leggenda&quot; fra i libri dell&apos;enfer, ma è necessaria un&apos;autorizzazione speciale per consultarli. Mi mostri la sua carta d&apos;identità.</text>
    <text id="341">Buongiorno. Per andare all&apos;Isola della Cittadella deve acquistare un biglietto d&apos;imbarco.</text>
    <text id="342">Stimatissimo Dottor FunFrock, ho portato le mappe del Centro di Teletrasporto a casa mia per lavorare durante il fine settimana. Le riporterò lunedì. Firmato : Mies Van der Rooh, Architetto, Via dello Scarabeo, Isola della Cittadella.</text>
    <text id="343">Mi interessa la storia del pirata Guercio.</text>
    <text id="344">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto. Missione speciale!</text>
    <text id="345">Suonate l&apos;allarme! E&apos; l&apos;evaso!</text>
    <text id="346">Buongiorno</text>
    <text id="347">Un biglietto costa 10 Kash, ma siccome ho un bando di ricerca che ti riguarda nel mio ufficio, mi basteranno 30 Kash per dimenticare che gli assomigli.</text>
    <text id="348">Alt! Lei è ricercato per evasione.</text>
    <text id="350">Per 10 Kash ti lascio leggere il manifesto alle mie spalle.</text>
    <text id="351">Li ho appena visti sull&apos;Isola della Cittadella, ma sono partiti subito, destinazione sconosciuta!</text>
    <text id="352">Buongiorno, caro cliente. Non ho più sciroppo di ciliegia, ma c&apos;è una farmacia aperta sull&apos;Isola della Cittadella. @P Si metta davanti all&apos;articolo che le serve e prema AZIONE.</text>
    <text id="353">Signore, signore! C&apos;è una strana pietra sulla parete in fondo! Forse riesco ad evadere!</text>
    <text id="354">Una strana pietra? Vediamo che cos&apos;è.</text>
    <text id="355">Il passaggio si apre solo venendo dalla cella di mio cugino, e poi piantala di frugare dappertutto!</text>
    <text id="356">Spiacente, ma non hai abbastanza soldi. Torna più tardi.</text>
    <text id="357">Non si rivolge la parola agli estranei. Provaci che non sei al servizio di FunFrock. Infastidisci un clone, ad esempio.</text>
    <text id="358">Non l&apos;ho vista, ma se hai dei problemi, consulta l&apos;Astronomo; vive agli arresti domiciliari, la sua casa è alla sommità del Vecchio Borgo.</text>
    <text id="359">Ah, sei tu quello che picchia i cloni! Complimenti! Non ho visto la tua amica, ma prova a parlare con l&apos;Astronomo, lui probabilmente potrà aiutarti.</text>
    <text id="360">Mi lasci in pace, la vita è già abbastanza dura.</text>
    <text id="361">Se quel tiranno di FunFrock ha deciso di imprigionarla al di fuori dell&apos;isola della cittadella, quella ragazza deve essere importante. Oltretutto, sta tramando qualcosa proibendo qualsiasi cenno alla Leggenda. Il suo potere comincia a vacillare. Scopri cosa nasconde la Leggenda, è la tua sola speranza di ritrovare la tua amica. Se hai bisogno di lasciare l&apos;Isola, ho un amico che ti può aiutare a Porto Beluga (guarda sulla tua holomap). Digli che ti mando io. E cerca di essere discreto nella tua ricerca.</text>
    <text id="362">Non so nulla sulla Leggenda, mi spiace, ma ho un amico pescatore che può aiutarti a viaggiare; digli che ti mando io. Abita a Porto Beluga (guarda sulla tua holomap).</text>
    <text id="363">Eh eh eh! E&apos; un collega, cerca una fidanzata.</text>
    <text id="364">Non ne so niente e poi è vietato parlarne.</text>
    <text id="365">Il medico mi ha ordinato di bere solo l&apos;acqua della città, ma ha un retrogusto strano; se qualcuno ne migliorasse il sapore, potrei aprirgli la porta dell&apos;enfer di questa biblioteca, un raro privilegio...</text>
    <text id="366">Un attimo, provo ad assaggiare l&apos;acqua.</text>
    <text id="367">Mmmh, buono l&apos;aroma di ciliegia, ma avrei preferito la carota... ma non è importante; come stabilito, le mostrerò i documenti che parlano della &quot;Leggenda&quot;.</text>
    <text id="368">Mai visti. Mi interessa solo l&apos;oceano. @ Talvolta trasporto anche passeggeri sulla mia nave, ma solo persone fidate.</text>
    <text id="369">Se ti manda l&apos;Astronomo, posso fidarmi di te. Ma sotto FunFrock bisogna tirare la cinghia. Per 10 Kash, dove posso portarti?</text>
    <text id="370">Non so ancora.</text>
    <text id="371">Al Deserto della Foglia Bianca.</text>
    <text id="372">Non parto subito.</text>
    <text id="373">Non hai abbastanza soldi, Twinsen, a più tardi.</text>
    <text id="374">In tempi remoti, quando le quattro specie, bobolli, lapinoidi, quetch e grobo emersero dal brodo primordiale, secoli prima del colpo di stato di FunFrock, venne pronunciata una profezia. Ai nostri giorni pochi ricordano ancora il testo esatto, ecco perché essa viene chiamata &quot;Leggenda&quot;. La Leggenda parla della missione dell&apos;Erede che, nel giorno stabilito, verrà chiamato per abbattere un tiranno. Una fonte di conoscenza relativa alla Leggenda esiste ancora nel mezzo del Deserto della Foglia Bianca&quot;.</text>
    <text id="379">Hai appena ritrovato tutti gli oggetti contenuti nel tuo inventario!</text>
    <text id="381">Salga pure, signore, partiamo.</text>
    <text id="382">Benvenuti sull&apos;Isola Principale.</text>
    <text id="384">Non l&apos;ho vista, ma penso di potermi fidare di te. Seguimi, ho il modo di raggiungere l&apos;Astronomo.</text>
    <text id="385">Mio cugino è fabbro, ti aprirà il portone che non è custodito. Seguimi !</text>
    <text id="386">Non so se posso aiutarti. Faccio il fabbro e posso certamente aprire le porte, ma... solo alle persone fidate!</text>
    <text id="387">Se conosci già questo passaggio, posso aprirti il portone che non è custodito. Vai avanti!</text>
    <text id="388">Posso aiutarti a sbarazzarti dal Supergro. Seguimi, ma aspetta che si allontani dalle scale prima di passare!</text>
    <text id="389">Ladro ! @ Lascia stare la mia cassetta!</text>
    <text id="390">Sei troppo aggressivo! Esci di qui e torna solo quando ti sarai calmato!</text>
    <text id="392">Stia zitto, idiota, è vietato parlarne!</text>
    <text id="393">Servizio di trattamento delle acque dell&apos;Isola principale: DIVIETO DI BALNEAZIONE</text>
    <text id="394">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="395">A Porto Beluga.</text>
    <text id="396">Al serbatoio dell&apos;acqua.</text>
    <text id="397">Ma pago per vedere!</text>
    <text id="398">Assolutamente no, puzza di truffa lontano un miglio!</text>
    <text id="399">Posso aprirle la porta dell&apos;enfer di questa biblioteca. Troverà un libro che parla della Leggenda. Ma in cambio desidero che cambi il sapore dell&apos;acqua della città: è l&apos;unica bevanda che mi sia concessa, e non è certo delle migliori.</text>
    <text id="400">Vecchio Borgo @ (Isola Principale)</text>
    <text id="401">Via del Piè-Scarpa @ (Isola Principale)</text>
    <text id="402">Spiacente, ma non ha abbastanza soldi. Torni più tardi.</text>
    <text id="403">Sull&apos;Isola Proxima.</text>
    <text id="404">Ho letto alcuni brani del suo libro di bordo; era terribile, quel Guercio! Se ti interessa, è in vendita al bazaar del Vecchio Borgo, su quest&apos;isola.</text>
    <text id="405">Sono Bob Vortix, astronomo agli arresti domiciliari. E tu, cosa fai qui in città, a parte picchiare i cloni?</text>
    <text id="406">Mi manda l&apos;Astronomo.</text>
    <text id="407">Torna quando saprai dove vuoi andare.</text>
    <text id="408">Caramelle, caramelle: volete 10 cuori per 10 Kash?</text>
    <text id="409">Va bene, li compro.</text>
    <text id="410">No, grazie.</text>
    <text id="411">Non ha abbastanza Kash!</text>
    <text id="412">Buongiorno; venga, le apro la porta.</text>
    <text id="413">Suonate l&apos;allarme! Un prigioniero è evaso!</text>
    <text id="414">Povero amico mio! Non so di cosa mi stia parlando.</text>
    <text id="415">Ah sì, conosce Giulia? E&apos; una ragazza a modo. Guarda un po&apos; troppo la tele, ma nella sua storia c&apos;è del vero: qualcuno ha dimenticato una scatola per trifogli sull&apos;isolotto di fronte a casa mia. Il fondale è troppo basso per raggiungerlo con una barca, bisognerebbe poter volare, ora che il ponte è crollato.</text>
    <text id="416">Molto bene, signore, resti lì, per favore.</text>
    <text id="417">Cosa fa qui, chi è lei?</text>
    <text id="418">Riparo le antenne.</text>
    <text id="419">Sono Twinsen, sto evadendo.</text>
    <text id="420">Sono Babbo Natale.</text>
    <text id="421">Benvenuti a Porto Beluga @ (Isola Principale) @ Mare calmo o poco mosso, venti deboli.</text>
    <text id="422">Non mi interessa.</text>
    <text id="423">Lo compro.</text>
    <text id="424">Buongiorno</text>
    <text id="426">L.B.A. @ Servizio fognario del Vecchio Borgo. Via della Luna di Smeraldo.</text>
    <text id="427">Zoticone, come si permette di frugare fra le mie cose?</text>
    <text id="428">Non c&apos;è. L&apos;avrei notata, oggi ci sono pochi lettori.</text>
    <text id="429">Ho girato per tutta l&apos;isola e non ho li ho visti.</text>
    <text id="430">Non l&apos;ho vista.</text>
    <text id="431">Non l&apos;ho vista.</text>
    <text id="432">Mi spiace, non ho visto il vostro trio.</text>
    <text id="433">Non l&apos;ho vista, ma...</text>
    <text id="434">L&apos;acqua è potabile, ma ha un gusto strano. Bisognerebbe andare al serbatoio dell&apos;acqua e cambiare qualche cosa.</text>
    <text id="435">Buongiorno</text>
    <text id="436">Buongiorno, amico.</text>
    <text id="437">Ciao; saluta mio cugino da parte mia, quando lo vedi.</text>
    <text id="438">Buongiorno</text>
    <text id="439">Spiacente, ma non hai abbastanza soldi. Torna più tardi.</text>
    <text id="441">Qui non ci si fida facilmente della gente. Provaci che non sei al servizio di FunFrock, infastidisci un clone, ad esempio!</text>
    <text id="442">Sull&apos;Isola della Cittadella.</text>
    <text id="443">Sull&apos;Isola della Ribellione.</text>
    <text id="444">Guarda che meraviglia: nuovo, agile e rapido; il catamarano è tuo per soli 200 Kash.</text>
    <text id="445">Costa troppo per me!</text>
    <text id="446">Ottimo, lo compro.</text>
    <text id="447">Non hai abbastanza Kash!</text>
    <text id="448">Oh, le devo raccontare una cosa! Tremendo! Beatrice, la mia migliore amica, è fidanzata di Steve. Paul, il fratellastro di Steven, ha lasciato Cindy quando Linda è uscita dalla clinica dopo l&apos;incidente in slitta. Ma non per Linda, per Tatiana! Sergio, che ammira segretamente Steven, tenta da mesi di conquistare Tatiana, che rifiuta di parlare a Christy da quando questa è morta. Nel frattempo Stephanie, che si è risposata con Serge, ha scoperto la lettera lasciata da Pauline, in cui spiegava dove si trova la scatola di trifoglio dimenticata da Roy. Ovviamente Beatrice si chiede se Linda sia al corrente dell&apos;incidente. @ Mi segue?</text>
    <text id="449">Svegliati, ho appena trovato l&apos;evaso!</text>
    <text id="450">Ladro! @ @ Lascia stare la mia cassetta!</text>
    <text id="451">Spiacente, caro cliente, ma mi interesso solo ai miei modesti affari.</text>
    <text id="452">Idiota, non lo faccia! Ormai TUTTO è possibile!</text>
    <text id="453">Eh eh eh! Anche lei cerca il Tesoro? Boh, io avevo un vecchio e polveroso libro sul Guercio, ma un cliente lo ha comprato proprio questa mattina. Era un lapinoide, so che lavora alla biblioteca.</text>
    <text id="454">Non ho visto la ragazza. Ma provi a a parlare all&apos;Astronomo: anche se non può uscire di casa, è al corrente di tutto. Abita nell&apos;ultima casa, alla sommità della città.</text>
    <text id="455">Il gusto è IDENTICO a quello di prima. Non le aprirò l&apos;enfer.</text>
    <text id="456">Si figuri, un furbacchione ha versato dello sciroppo nella rete idrica dell&apos;isola! Mi piacerebbe dirgli due parolette; lo conosce, per caso?</text>
    <text id="457">Sono stato io. Idea geniale, non è vero?</text>
    <text id="458">E&apos; un colpo di FunFrock.</text>
    <text id="459">Complimenti! L&apos;aroma alla ciliegia è veramente ottimo. Le confesso che il mio medico mi ha imposto di bere solo acqua del rubinetto e... Insomma, per ringraziarla le mostrerò opere antiche, se non addirittura LEGGENDARIE!</text>
    <text id="460">Ah sì, il dottor FunFrock si prende cura di noi? Ma mi sembra strano...</text>
    <text id="461">Non ho vista questa persona.</text>
    <text id="462">Caro mio, erano anni che cercavo il libro di bordo del Capitano Guercio. E proprio oggi, mentre facevo la spesa nel Vecchio Borgo, mi è capitato fra le mani! Si tratta ovviamente di un&apos;opera da consultare sul posto. E&apos; là, su quel tavolo, vicino alla sala di proiezione.</text>
    <text id="463">Rimanga qui, vado a prenderli.</text>
    <text id="464">Ci deve essere qualcosa sul Guercio. Chieda al capo bibliotecario. Lo ha già visto, è un lapinoide alto, fulvo.</text>
    <text id="465">Se poi mi lascia in pace, le leggerò un brano del libro di bordo. Cosa vuole che le legga?</text>
    <text id="466">Un brano sulla cucina dei pirati.</text>
    <text id="467">Un brano sul tesoro del Guercio.</text>
    <text id="468">Perché si chiama il Guercio?</text>
    <text id="469">Questo è un gioco francese, quindi per decenza e per rispetto alla Gastronomia non è possibile rivelare tutti gli ingredienti che servono per le ricette di cucina dei pirati.</text>
    <text id="470">Dunque, il tesoro... Ah, ne parla alla fine, su un foglietto: @ &quot; Per ritrovare il tesoro del Capitano Guercio, il viaggiatore che sbarca al porto dell&apos;Isola Proxima deve prendere come punto di riferimento l&apos;ormeggio più vicino. Dando le spalle alle navi ormeggiate, deve fare il percorso indicato nel modo DISCRETO: @ 6 passi a nord (diritto davanti a sé), poi 6 passi a est (a destra) sulla piccola discesa. 2 passi a nord (diritto davanti a sé) fino al cestino delle immondizie in metallo, poi 3 passi a est (a destra) finché non arriva a un lampione. Deve mettersi ESATTAMENTE fra due lampioni, poi fare 8 passi a nord (diritto davanti a sé) per raggiungere un portone. Il tesoro del Capitano Guercio si trova nell&apos;edificio dietro al portone.</text>
    <text id="471">Lo chiamavano così perché aveva la mania di tenere in bocca lo stuzzicadenti tutto il santo giorno. Un giorno, nel mezzo di un tifone, sternutì. Ritrovò lo stuzzicadenti, ma perse l&apos;occhio!</text>
    <text id="472">Non serve a niente essere aggressivo. Ero qui prima di lei!</text>
    <text id="475">Buongiorno!</text>
    <text id="477">Non so dove possano essere.</text>
    <text id="478">Questa è ribellione! E&apos; proibito parlare della Leggenda!</text>
    <text id="479">Non l&apos;ho vista, ma l&apos;Astronomo potrà aiutarti.</text>
    <text id="480">Dovresti parlare con i marinai di questa storia.</text>
    <text id="481">Vorrei proprio aiutarti, ma non so dove siano.</text>
    <text id="482">Mmmh! Famoso mascalzone questo Guercio, qualche secolo fa ha compiuto scorrerie in tutti i mari di questo emisfero. Il mio amico pescatore mi ha raccontato che al bazaar dovrebbe esserci un oggetto appartenuto al Guercio.</text>
    <text id="483">Non so dove siano.</text>
    <text id="484">Hiiii hi ! Bbbrrfff !</text>
    <text id="485">Uno dei miei colleghi galoppa con la criniera al vento nel Deserto della Foglia Bianca. Secondo lui ci sarebbe qualcuno chiuso in una grotta, dietro a un enorme sigillo.</text>
    <text id="486">Non ne ho mai sentito parlare!</text>
    <text id="487">Cos&apos;è un Centro di Teletrasporto?</text>
    <text id="488">Salve!</text>
    <text id="489">Ah, questo Guercio, che uomo!</text>
    <text id="490">Ha ha ha, questa è buona! Spiacente, io non ce l&apos;ho.</text>
    <text id="491">Qui non si riesce a vendere nemmeno un asciugacapelli. Uno dei miei colleghi sta già esaminando altri sbocchi commerciali. Se continua così, proverò su un&apos;altra isola.</text>
    <text id="492">Non so dove sono.</text>
    <text id="493">Non posso far niente per lei, amico. Non so cosa intende dire.</text>
    <text id="494">Prendi questo, ribelle!</text>
    <text id="495">Circolare!</text>
    <text id="496">Buongiorno</text>
    <text id="497">Vada alla taverna a parlarne, là adorano le storie di pirati!</text>
    <text id="498">Mi lasci in pace, non ho niente da dirle.</text>
    <text id="499">Buongiorno</text>
    <text id="500">E&apos; severamente vietato parlarne!</text>
    <text id="501">Non ne ho mai sentito parlare.</text>
    <text id="502">Non so dove sono.</text>
    <text id="503">Mi spiace, non lo so!</text>
    <text id="504">Salve!</text>
    <text id="505">Calma!</text>
    <text id="506">Non l&apos;ho vista.</text>
    <text id="507">Senti, mi sei molto simpatico, ma adesso sei cresciuto. Arrangiati da solo, non sono mica una biblioteca, io!</text>
    <text id="508">Non capisco di cosa si tratti.</text>
    <text id="509">Non l&apos;ho vista.</text>
    <text id="510">Non so dove potrebbero essere.</text>
    <text id="511">Pirati? Puah! I marinai racconterebbero qualsiasi cosa pur di farsi offrire da bere!</text>
    <text id="512">Buongiorno</text>
    <text id="513">30 kash per un asciugacapelli, che ne dice? Di solito posso venderli solo porta a porta, ma i clienti sono rari e lei mi è simpatico.</text>
    <text id="514">Entri, presto!</text>
    <text id="515">Buongiorno, signore.</text>
    <text id="519">No, assolutamente.</text>
    <text id="522">Vada da Beatrice, dica che la manda Giulia; glielo spiegherà meglio di me. Abita alla periferia del Vecchio Borgo, in una casa vicina al mare, in via Piè-Scarpa.</text>
    <text id="523">Giulia mi ha parlato molto di lei.</text>
    <text id="524">Non so nulla di pirateria; ne parli piuttosto ai marinai.</text>
    <text id="525">Non so dove sono, caro signore.</text>
    <text id="526">Buongiorno, signorina quetck.</text>
    <text id="527">Non l&apos;ho vista.</text>
    <text id="528">Non ne so niente!</text>
    <text id="529">Sembra che ora il gusto dell&apos;acqua sia migliore! Puah! Un altro colpo degli alcolisti anonimi!</text>
    <text id="530">Non li ho mai visti!</text>
    <text id="531">Io non la conosco, ma vada da Wabdull, al bazaar. E stia attento, è vietato parlarne!</text>
    <text id="532">Ah, non la conosco quella. Ma quella del pirata che aveva i reumatismi a una gamba e le termiti all&apos;altra, quella mi fa sempre schiattare dal ridere.</text>
    <text id="533">Salve, mozzo!</text>
    <text id="534">Non so dove sono.</text>
    <text id="535">Il Guercio! Non sapeva scrivere, allora faceva redigere il libro di bordo al cuoco. Adesso è in vendita al bazaar qui di fianco.</text>
    <text id="536">Spiacente, non lo so.</text>
    <text id="537">Questa magnifica holomap costa solo 20 Kash (come può vedere è molto utile!)</text>
    <text id="538">Il carburante per 10 viaggi costa 30 Kash.</text>
    <text id="539">15 cuori di polvere di vita costano 30 Kash.</text>
    <text id="540">10 fiale di polvere magica costano 30 Kash.</text>
    <text id="541">Un robo-pinguino costa 3 Kash.</text>
    <text id="542">Non l&apos;ho vista.</text>
    <text id="543">Spiacente, non lo so.</text>
    <text id="544">Salve, amico.</text>
    <text id="545">Non so dove siano.</text>
    <text id="546">Buongiorno</text>
    <text id="547">Chieda all&apos;oste, o al marinaio al banco.</text>
    <text id="548">Ma è vietato parlarne! E&apos; fortunato, la denuncerei, ma così non potrei estorcerle Kash.</text>
    <text id="549">Buongiorno</text>
    <text id="550">Sono un fan di GUERRE STELLARI. Fra poco uscirà il prossimo episodio della saga, quindi ho già prenotato un posto in sala!</text>
    <text id="551">Vorrei proprio aiutarti, ma davvero, non conosco gran che, al di fuori dei film, ovviamente. Buona fortuna!</text>
    <text id="552">Ho trovato questa pagina, strappata da un libro. Dice : &quot;...Azionate UNA volta la leva in centro, poi una volta la leva di destra&quot;. Si tratterà della soluzione di un problema!</text>
    <text id="553">Non so dove siano. Mi spiace.</text>
    <text id="554">Buongiorno</text>
    <text id="555">Chieda al lapinoide con la maglietta gialla, è lui il bibliotecario.</text>
    <text id="556">Ahi! Ma l&apos;ho trovata per terra questa pagina, non l&apos;ho strappata! Giuro!</text>
    <text id="557">Secondo il libro che sto leggendo, a nord est dell&apos;Isola principale, nell&apos;Hamalayi, esiste un lago di &quot;Acqua Limpida&quot;. Lo sapeva che la catena dell&apos;Hamalayi è invalicabile? Segna il confine con l&apos;emisfero settentrionale, che il dottor FunFrock ha fatto evacuare. Là il sole sarebbe troppo vicino alla superficie: la temperatura è diventata insopportabile, e i cambiamenti climatici hanno portato alla comparsa di mostruosi mutanti. E dire che con tutto quello che il buon dottore fa per noi, ci sono dei ribelli che lo osteggiano. E&apos; una vergogna!</text>
    <text id="558">Spiacente, non so di cosa stia parlando.</text>
    <text id="559">Chieda al bibliotecario, anche lui è interessato alla storia del Guercio.</text>
    <text id="560">Sapeva che per proteggerci il Dottor FunFrock ha fatto installare dei busti che lo ritraggono? Quelli senza base sono stati posti su antichi sigilli. Erano indistruttibili, almeno adesso non si vedono più!</text>
    <text id="561">Non so dove si trovano.</text>
    <text id="562">Vada dal bibliotecario.</text>
    <text id="563">Non l&apos;ho mai visto, ma prova ad andare al bazaar. Qui Wadbull sa tutto e VENDE DI TUTTO!</text>
    <text id="564">Adesso nessuno se ne ricorda più. Anche alla biblioteca mi chiedo se abbiano conservato dei libri sulla Leggenda.</text>
    <text id="565">Non la conosco, mi spiace.</text>
    <text id="566">Non ne so niente, però sembra che alla biblioteca avessero dei libri che ne parlavano.</text>
    <text id="567">La smetta di fare così, spargerà cenere dappertutto!</text>
    <text id="568">Non so dove siano, ma lascia perdere. Il teletrasporto fa venire la nausea!</text>
    <text id="569">Buuhhh ! Il teletrasporto fa venire la nausea!</text>
    <text id="570">Carburante esaurito</text>
    <text id="571">Grazie, ho la carta rossa!</text>
    <text id="572">Non sai cosa voglia dire essere prigionieri! @ E&apos; terribile... terribile, terribile!</text>
    <text id="573">Mi stupirebbe se fosse prigioniera qui.</text>
    <text id="574">Mai sentito parlare.</text>
    <text id="575">Sembra che non l&apos;abbiano mai catturata!</text>
    <text id="576">Spiacente, non ne so niente.</text>
    <text id="577">Servizio dell&apos;acqua potabile dell&apos;Isola Principale: NON GETTARE NULLA NELLA CISTERNA!</text>
    <text id="578">Spiacente, caro cliente, ma qui siamo in un bazaar, non in una biblioteca!</text>
    <text id="579">Non se ne ricorda più nessuno. Sono tutte storie.</text>
    <text id="580">Beh, io non so, eh, ma nel Vecchio Borgo qualcuno deve conoscere questa cavolo di leggenda.</text>
    <text id="581">Non è detenuta qui. Ma se vuoi una carta rossa, va&apos; da mio fratello. Casa nostra è indicata sulla tua holomap.</text>
    <text id="582">Mi sembrava, mi dicevo &quot;Io questo quetch l&apos;ho già visto da qualche parte!</text>
    <text id="583">Vada alla taverna del Vecchio Borgo, ne parli al barman.</text>
    <text id="584">Salve, sono appena tornato da un viaggio attorno a questo emisfero, e vendo la mia nave. Mi segua, se le interessa.</text>
    <text id="585">Buongiorno; allora, faccia attenzione agli iceberg verso l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="586">Con quella bandiera rischia di avere noie con le autorità. E&apos; un emblema dei ribelli.</text>
    <text id="587">Eccolo qui un vero marinaio! Il Guercio teneva un libro di bordo in cui deve essere riportata la posizione del suo tesoro.</text>
    <text id="588">Mai visti, non capisco nemmeno di cosa si tratti.</text>
    <text id="589">Guarda guarda, un piccolo ficcanaso! Twinsen, suppongo. Vorrei sapere cosa sei venuto a fare qui.</text>
    <text id="590">Su quest&apos;isola è nascosto un tesoro: bisogna soffiare in una tromba magica davanti al busto di FunFrock per potervi accedere.</text>
    <text id="591">Non conosco questa storia.</text>
    <text id="592">Ecco il suo libro.</text>
    <text id="593">Buongiorno</text>
    <text id="595">Buongiorno, bizzarra questa Leggenda, vero?</text>
    <text id="596">Sì, proprio bizzarra. Io sono solo un vecchio pazzo che vorrebbe far crescere fiori nel deserto ma... conosco la Leggenda che il Dottor FunFrock ha messo al bando. Ti dirò quello che so se mi porterai un libro sacro. E&apos; al centro del Tempio di Bù, che venne sepolto durante una tempesta di sabbia. Puoi entrare passando dal pozzo di aerazione che si trova alle mie spalle. Ma attenzione: il pericolo è sempre in agguato!</text>
    <text id="597">Questo libro è un custode della conoscenza, permette di leggere le pietre e di parlare agli animali.</text>
    <text id="598">Sull&apos;Isola Principale.</text>
    <text id="599">Partirò dopo.</text>
    <text id="600">Ah! Rieccoti! Posso portarti dove vuoi per soli 10 Kash! Dove vuoi andare?</text>
    <text id="601">Spiacente, Twinsen, non hai abbastanza soldi.</text>
    <text id="602">Sull&apos;Isola della Cittadella.</text>
    <text id="603">Grazie per aver aperto la grotta. Sono Joe il Folletto, mi hanno chiuso qui perché non ero previsto nella sceneggiatura, avrei potuto provocare dei bug.</text>
    <text id="604">A presto, e grazie ancora.</text>
    <text id="605">Sei troppo aggressivo! Torna quando ti sarai calmato.</text>
    <text id="606">Ahi! Ma sei impazzito? Non sei più degno di essere un folletto, rendimi la tessera del club!</text>
    <text id="607">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="608">A casa</text>
    <text id="609">Sull&apos;isola Proxima.</text>
    <text id="610">Sull&apos;Isola della Ribellione.</text>
    <text id="611">Museo della Marina, prezzo dei biglietti: @ Bambini... 3 Kash @ Adulti... 5 Kash.</text>
    <text id="612">Benvenuti a Proxim-City @ (Isola Proxima).</text>
    <text id="613">Posto di guardia 24 ore su 24. Non svegliare...</text>
    <text id="614">E&apos; richiesta una tenuta decente!</text>
    <text id="615">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="616">Sull&apos;Isola Principale.</text>
    <text id="617">Sull&apos;isola della Cittadella.</text>
    <text id="618">Vedremo poi.</text>
    <text id="619">Per 10 Kash, dove vuoi andare, Twinsen?</text>
    <text id="620">Spiacente, non hai abbastanza Kash. Sai, ho delle bocche da sfamare!</text>
    <text id="621">Buongiorno, la visita costa 5 Kash. Desidera un biglietto?</text>
    <text id="622">Sì, grazie.</text>
    <text id="623">No, i musei mi annoiano.</text>
    <text id="624">Spiacente, non ha abbastanza soldi.</text>
    <text id="625">Elica posteriore destra del FunFrock 2. Persa in rada all&apos;Isola Principale in occasione del varo. Tre giorni dopo, la nave a corto di carburante cessò di girare in tondo.</text>
    <text id="626">Tesoro del Capitano Guercio. Questo scrigno contiene il frutto di un&apos;intera esistenza di malefatte; venne recuperato dal Fisco, l&apos;unico ad essere riuscito a depredare questo terribile pirata.</text>
    <text id="627">Squalo finanziario. Questo esemplare appartiene alla famiglia dei produttori cinematografici.</text>
    <text id="628">Barca-paniere. Imbarcazione primitiva in vimini intrecciato.</text>
    <text id="629">Cannone d&apos;abbordaggio.</text>
    <text id="630">Botte di quercia. Queste botti servivano a distribuire le razioni giornaliere di rum ai marinai.</text>
    <text id="631">Sirena di Bù. Esempio dell&apos;assurdità delle vecchie superstizioni, questa statua di ispirazione marina venne scoperta in pieno deserto.</text>
    <text id="632">Scialuppa di salvataggio. Non forare, bruciare o avvicinare a corpi incandescenti.</text>
    <text id="633">Caramelle, caramell: volete 10 cuori per 10 Kash?</text>
    <text id="634">Sì, li compro.</text>
    <text id="635">No, grazie.</text>
    <text id="636">Soldi insufficienti!</text>
    <text id="637">Alt! E&apos; formalmente vietato toccare le opere.</text>
    <text id="638">Suonate l&apos;allarme! E&apos; l&apos;evaso!</text>
    <text id="639">Cantiere. RALLENTARE!</text>
    <text id="640">Sono la Pietra dell&apos;Eclisse. La chiave della Pietra col Sigillo è &quot; BURBS &quot;. Quale parola mi libererà?</text>
    <text id="641">Sono la Pietra col Sigillo. La chiave della Pietra dell&apos;Eclisse è &quot; GIZMO &quot;. Quale parola mi libererà?</text>
    <text id="642">Non so.</text>
    <text id="643">BURBS</text>
    <text id="644">GIZMO</text>
    <text id="645">Mio fratello è stato arrestato e la casa è controllata: traffico di carte rosse false. Ma come hai fatto a entrare, e chi sei?</text>
    <text id="646">Mi chiamo Twinsen. Ho visto tuo fratello, è in prigione ma sta bene. Mi ha detto di dirti &quot; Amos &quot;.</text>
    <text id="647">Mi chiamo Twinsen e sono l&apos;Erede... @ ecco, ecco, ecco.</text>
    <text id="648">Ah ! O.K. Allora forse questa ti servirà.</text>
    <text id="649">Sono felice per te, Twinsen! Ma mio fratello è imprigionato nel Quartier Generale di FunFrock, la finestra della sua cella dà sulla strada. Se tu potessi darmi sue notizie, ti guadagneresti una carta rossa in cambio.</text>
    <text id="650">Hai appena ritrovato gli oggetti che conteneva il tuo inventario!</text>
    <text id="651">L.B.A. @ Servizio fognario di Proxim-City @ Via della Chiatta</text>
    <text id="653">Sto cercando di vendere degli asciugacapelli, sull&apos;isola Principale non ci sono riuscito. Ne compra uno, a 30 Kash?</text>
    <text id="654">Non ha abbastanza Kash, a più tardi.</text>
    <text id="655">Non ho più niente da vendere!</text>
    <text id="656">Oh, anche lei qui sull&apos;Isola Proxima. Si ricorda di me? Vendo asciugacapelli. Gliene vendo uno a 30 Kash, ma solo perché è stata una giornata difficile.</text>
    <text id="657">Non lo so.</text>
    <text id="658">Lavoro da giorni su un prototipo di Jet-Pack. E&apos; un piccolo reattore dorsale che consentirà di spostarsi volando. L&apos;unico problema è che gli ultimi esperimenti con il motore hanno un po&apos; sciupato il muro che dà sul giardino... E&apos; difficile regolare la potenza di un motore, avrei bisogno di un reostato, come quelli che ci sono negli asciugacapelli. Puoi procurarmene uno?</text>
    <text id="659">Hai trovato un asciugacapelli? Fantastico! Un minuto solo, il tempo di installare il reostato.</text>
    <text id="660">Beh, non è ancora un Jet-Pack, è solo un Proto-Pack. Mi piacerebbe se tu lo provassi per misurare le sue prestazioni. Partendo da una spiaggia in leggera pendenza dovresti essere in grado di volare sopra l&apos;acqua, ma non devi saltare! Accetti di provarlo per 10 Kash?</text>
    <text id="661">Allora, il Proto-Pack? Continua a provarlo, ho ancora un sacco di calcoli da rivedere. E attenzione quando ti avvicini all&apos;acqua: potrai volare solo partendo da una spiaggia in leggera pendenza.</text>
    <text id="662">Vista la recrudescenza della minaccia ribelle, nuovi bombardamenti delle nostre valorose truppe di cloni.</text>
    <text id="663">Bandiera con teschio. Emblema piratesco appartenuto al celebre Capitano Guercio.</text>
    <text id="664">Il sistema di allarme del museo è stato attivato: come misura di sicurezza il museo è stato evacuato; le visite riprenderanno più tardi.</text>
    <text id="665">Falso allarme al museo. La sola uscita possibile era attraverso le fogne, ma la piastra non è stata azionata, l&apos;edificio viene quindi riaperto.</text>
    <text id="666">Buongiorno.</text>
    <text id="667">Spiacente, non ha abbastanza Kash.</text>
    <text id="668">Benvenuto, nobile cliente, e grazie per farmi l&apos;onore di visitare il mio bazaar. Si metta davanti all&apos;articolo che le interessa e prema AZIONE.</text>
    <text id="669">Ladro! @ @ Lasci stare la mia cassetta!</text>
    <text id="670">Sei troppo aggressivo! Torna quando ti sarai calmato!</text>
    <text id="671">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="672">Sull&apos;Isola della Cittadella.</text>
    <text id="673">Nel Deserto della Foglia Bianca.</text>
    <text id="674">Sull&apos;Isola della Ribellione.</text>
    <text id="675">Il carburante per 10 viaggi costa 30 Kash.</text>
    <text id="676">15 cuori di polvere della vita costano 30 Kash.</text>
    <text id="677">10 fiale di polvere magica costano 30 Kash.</text>
    <text id="678">Un robo-pinguino costa 3 Kash.</text>
    <text id="679">Mio fratello è rinchiuso in una delle celle del Quartier Generale che danno sulla strada. Se mi darai sue notizie, ti farò avere una carta rossa.</text>
    <text id="680">Non mi interessa.</text>
    <text id="681">Non so dove sono.</text>
    <text id="682">Non lo so.</text>
    <text id="683">Non si deve toccare il pulsante di allarme, il grobo lo sta collegando. E poi è vietato toccarlo!</text>
    <text id="684">Allora, visiti il museo, e si ricordi di non toccare il pulsante di allarme sul muro!</text>
    <text id="685">E&apos; libero di non crederci, ma il museo è ben protetto! Ho appena collegato questo pulsante al sistema d&apos;allarme: se viene premuto, si procede all&apos;evacuazione dell&apos;edificio. @ Rimangono solo una o due guardie automatiche. Con questo pulsante, poi si attivano numerosi sensori sotto il pavimento in legno che danno l&apos;allarme se captano anche il minimo peso. Per sposatarsi qui dentro bisognerebbe volare!</text>
    <text id="686">Se continua a giocare con quel pulsante, continuerà a beccarsi randellate!</text>
    <text id="687">So che c&apos;è qualcosa che lo riguarda, al museo.</text>
    <text id="688">Quel nome mi dice qualcosa. Visita il Museo della Marina, mi sembra che possiedano due oggetti che sono appartenuti al Guercio.</text>
    <text id="689">Oh, che splendore!</text>
    <text id="690">Allora, le tue prove? Non ti pago mica per provare le scarpe!</text>
    <text id="691">Lavoro da giorni su un prototipo di Jet-Pack. E&apos; un piccolo reattore dorsale che permetterà di spostarsi volando. L&apos;unico problema è che gli ultimi esperimenti con il motore hanno un po&apos; sciupato il muro sud. Mi devi prestare il reostato del tuo asciugacapelli (vista la tua capigliatura, tu non ne hai bisogno). Se funziona, ti farò una proposta.</text>
    <text id="692">Si direbbe che anche lei ha trovato un&apos;autentica mappa segreta del Capitano Guercio! Mi farebbe un favore? Vada a restituire questa caffettiera a Lankir, che abita vicino al bazaar. E&apos; da tanto che gliela devo rendere, mi vergogno!</text>
    <text id="693">Al museo.</text>
    <text id="694">Salve!</text>
    <text id="695">Sono interessato alla storia del pirata Guercio.</text>
    <text id="696">Carburante esaurito.</text>
    <text id="697">Buongiorno.</text>
    <text id="698">Tu devi essere Twinsen. Come te, anche noi ci siamo ribellati a quel suonato di FunFrock; hai potuto vedere quel che resta della città. @ Non crediamo che l&apos;emisfero settentrionale sia diventato inabitabile come sostiene la propaganda. Forse ci sono dei sopravvissuti che si sono rifiutati di essere deportati. Per questo motivo abbiamo tentato di prendere d&apos;assalto la strada del Colle Okojo. E&apos; un passaggio per l&apos;altro emisfero. Purtroppo il nostro capo, il colonnello Kroptman, è stato catturato durante l&apos;attacco. Pensiamo che sia ancora prigioniero nel fortino a guardia del colle. Aiutaci a liberarlo prendendo d&apos;assalto il fortino. In questo modo potrai accedere all&apos;emisfero settentrionale. Ritorna all&apos;hangar, un commando ti attende ora sul mezzo da sbarco.</text>
    <text id="699">Torna da FunFrock, sporca spia!</text>
    <text id="700">Salve! Stando alla bandiera che hai issato, anche tu hai scelto la Libertà. Il luogotenente Grap è giù in trincea, vai da lui; ti dirà dove trovare i nostri capi.</text>
    <text id="701">Allora, giovane quetch, sei venuto ad aiutarci a combattere contro FunFrock? Come puoi constatare, questa città ha pagato caro la ribellione. Veniamo regolarmente bombardati, ecco perché i nostri capi hanno un campo al centro dell&apos;isola. Ora puoi prendere il mio fuoristrada per recarti da loro.</text>
    <text id="702">Benvenuti a... AAARRGHH ! @ @ ... glb</text>
    <text id="704">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="705">Sull&apos;isola della Cittadella.</text>
    <text id="706">Sull&apos;Isola Principale.</text>
    <text id="707">Nel Deserto della Foglia Bianca.</text>
    <text id="708">Sull&apos;Isola Proxima.</text>
    <text id="709">Rimango qui.</text>
    <text id="710">Prima vai a parlare a Grap. E&apos; un lapinoide, adesso è giù nella trincea.</text>
    <text id="711">Twinsen, lei DEVE portare a termine questa missione. Il fortino è un punto strategico. Una volta preso, ci consentirà di riunire nuovamente i due emisferi.</text>
    <text id="712">Ti aiuteremo per prendere il fortino, mi farai da guida ed io ti seguo con le bombe! Aspettami prima di cambiare zona e non dimenticare di neutralizzare l&apos;emittente. Silenzio durante i combattimenti e, se ci resto secco, un altro ribelle mi sostituirà; ti aspetta al posto di sbarco.</text>
    <text id="714">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="715">Ora sei dei nostri, Twinsen.</text>
    <text id="716">Sii prudente, non è una Cinquecento!</text>
    <text id="717">Calma! Risparmia le forze per i cloni!</text>
    <text id="718">Toh guarda, una faccia conosciuta. Torno da una missione di infiltrazione a Proxim-City, ho visto il tuo muso: sei ricercato.</text>
    <text id="719">Ho sentito parlare di una città sotterranea dove i cloni vengono a trafficare. E&apos; nell&apos;emisfero settentrionale, sull&apos;Isola Tippett. Dovrai indagare là!</text>
    <text id="720">Chiedi a Grap in trincea, lui saprà dove sono.</text>
    <text id="721">Presto sarà la fine per FunFrock.</text>
    <text id="722">Devi aspettare il tuo compagno prima di cambiare zona, se vuoi riuscire in questa missione.</text>
    <text id="723">Grazie, Twinsen. Non ce l&apos;avremmo mai fatta senza di te.</text>
    <text id="724">Dovresti provare a Funky-Town. Sembra che là vendano di tutto!</text>
    <text id="725">Carburante esaurito.</text>
    <text id="726">Sull&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="728">Al campo dei ribelli.</text>
    <text id="729">Al porto.</text>
    <text id="730">Non li ho visti. @ Spiacente!</text>
    <text id="731">Buongiorno</text>
    <text id="732">Hai bisogno di me per accedere al fortino. Aspettami!</text>
    <text id="733">Vieni con me, continuiamo con il carro!</text>
    <text id="734">Ti copro io; tu vai a liberare il colonnello.</text>
    <text id="735">Non nascondermi niente; il mio predecessore è morto in battaglia! E&apos; la vita, no? Andiamo.</text>
    <text id="736">Svelto, mi liberi!</text>
    <text id="737">Le devo molta gratitudine, quetch. Se vuole scendere sull&apos;altro versante, tenti di azionare la piastra elettrica al termine del corridoio.</text>
    <text id="738">Da questo deposito viene inviato materiale nell&apos;altro emisfero. Si utilizza una capsula che risale all&apos;antica metropolitana. Io ho partecipato alla costruzione, ma è due anni che aspetto un traghetto... Due anni!!</text>
    <text id="739">Lo so, anche lei vuole che metta in moto la capsula. Si metta davanti, che comincio.</text>
    <text id="740">Non vedo di cosa si tratti.</text>
    <text id="741">Faccio parte dei ribelli che lottano contro FunFrock. Attualmente stiamo cercando di superare l&apos;Hamalayi, ma il nostro capo Kroptman è stato catturato. Se vuoi unirti alla nostra lotta, sei il benvenuto! Vai a trovare i miei amici sull&apos;Isola della Ribellione; attento però: ti permetteranno di avvicinarti solo se porterai il nostro segno di riconoscimento: una bandiera con il teschio.</text>
    <text id="742">Issa la bandiera all&apos;albero della tua nave: così potrai avvicinarti all&apos;isola della Ribellione. Forse ci sarai utile per valicare l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="743">Un attimo! Attendi il tuo compagno prima di cambiare zona. E se avrete difficoltà per raggiungere il fortino, neutralizzate prima di tutto il radar che si trova sotto ai bunker, nella zona in cui siete sbarcati.</text>
    <text id="744">Sei diventato più forte della guerra, Twinsen! Insomma, volevo dirti... grazie per aver liberato il colonnello Kroptman.</text>
    <text id="745">Grazie a te adesso abbiamo un contatto con l&apos;emisfero settentrionale. Ho sentito parlare di questa città di traffici: Funky-Town. Là sicuramente troverai informazioni utili!</text>
    <text id="746">Coraggio, Twinsen, la tua ricerca è quasi terminata.</text>
    <text id="747">Rimane ancora qualche clone, ma con Kroptman ai comandi del carro, teniamo in pugno il fortino.</text>
    <text id="748">Chiedi alla sentinella alla fine della strada, lui ti aiuterà.</text>
    <text id="750">Carburante esaurito.</text>
    <text id="751">Non so dove sono le mappe. A Funky-Town si trovano informazioni su tutto, ma anche quella città verrà presto rasa al suolo da FunFrock.</text>
    <text id="752">Ehi, fammi uscire! Presto, trova una chiave!</text>
    <text id="753">Sono Raymond il Folletto, per ringraziarti ti mostrerò la posizione del lago dell&apos;Acqua Limpida. E&apos; a nord ovest rispetto a qui, nell&apos;Hamalayi (guarda sulla tua holomap). Se suonerai il flauto sul lago, troverai un importante elemento della profezia. E se hai una tessera del club dei folletti da mostrarmi, ho un&apos;altra sorpresa per te.</text>
    <text id="754">Sono Raymond il Folletto, per ringraziarti ti mostrerò la posizione del lago dell&apos;Acqua Limpida. E&apos; a nord ovest rispetto a qui, nell&apos;Hamalayi (guardae sulal tua holomap). Se suonerai il flauto sul lago, troverai un importante elemento della profezia. E in una grotta vicina al Tempio di Bù, troverai uno dei miei fratelli, che potrà darti una tessera blu.</text>
    <text id="755">Salve fratello folletto.</text>
    <text id="756">Mai visti,; non so niente di teletrasporto.</text>
    <text id="758">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="759">Sull&apos;isola Principale.</text>
    <text id="760">Nel Deserto della Foglia Bianca.</text>
    <text id="761">Sull&apos;Isola Proxima.</text>
    <text id="762">Sull&apos;Isola della Ribellione.</text>
    <text id="763">Rimango qui.</text>
    <text id="764">Sull&apos;Isola della Cittadella.</text>
    <text id="765">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="766">Dovresti incontrare un confratello folletto nel Deserto della Foglia Bianca. Potrebbe darti una tessera blu.</text>
    <text id="767">Cosa fa lei qui? Questa casa sembra un porto di mare! Addirittura prima ho catturato un folletto. Non so cosa farne, ufficialmente non dovrebbe neppure esistere!</text>
    <text id="768">Si arrenda!</text>
    <text id="769">Preferisce morire digiuno, oppure ha qualche preferenza specifica per il suo ultimo pasto?</text>
    <text id="770">Pazienza!</text>
    <text id="771">Non ho fame!</text>
    <text id="772">Non hai raggiunto un livello di potenza sufficiente per vincere i cloni rossi. Aspetteremo il tuo ritorno.</text>
    <text id="773">Suonate l&apos;allarme, un detenuto sta evadendo!</text>
    <text id="774">Hai appena ritrovato tutti gli oggetti che conteneva il tuo inventario!</text>
    <text id="775">Buongiorno.</text>
    <text id="776">Via di qui! Quello che facciamo in questa fabbrica è top-secret !</text>
    <text id="777">Non tocchi quei tasti!</text>
    <text id="778">Ehi, tu, giù le mani dalla nostra sbobba!</text>
    <text id="779">Nobile straniero, ti apriremo la Porta della Carota Sacra se tu saboterai la fabbrica di mutanti, da cui escono i mostri che infestano questo emisfero. Questa porta conduce alla riva; da qui tu potrai accedere a ogni zona di questo emisfero. Da questo lato non potrai penetrare nella fabbrica, ma segui Wingy; questa giovane lapinoide ti porterà a un passaggio segreto che ti permetterà di entrare nella fabbrica di mutanti, ma dall&apos;interno!</text>
    <text id="780">Il passaggio che ti apro consente di raggiungere un porto da cui partiva la vecchia metro che attraversava l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="781">Ehi, tu, giù le mani dalla nostra sb... Ah, sei tu! @ Complimenti, hai sabotato la fabbrica di mutanti: non è uscito nessun nuovo mostro. Ma a proposito, come ti chiami, nobile straniero?</text>
    <text id="782">Carburante esaurito.</text>
    <text id="783">Salve! Il nostro villaggio è infestato dai mutanti. Ma questi esseri mostruosi non sono assolutamente frutto di questo clima: vengono da una fabbrica vicina, costruita da FunFrock.</text>
    <text id="784">Non adesso!</text>
    <text id="785">Grazie per il tuo aiuto. E ricorda: se vai alla fabbrica, distruggi completamente le uova, altrimenti nasceranno altri mostri che verranno ad attaccare il villaggio.</text>
    <text id="786">Non capisco di cosa si tratti.</text>
    <text id="787">Buongiorno</text>
    <text id="788">Nel villaggio arrivano ancora nuovi mostri: la fabbrica non è totalmente disattivata!</text>
    <text id="789">Bene, nobile straniero Twinsen, ora seguimi fino alla Porta della Carota Sacra.</text>
    <text id="790">Twinsen</text>
    <text id="791">Grazie per aver salvato questo villaggio, nobile straniero Twinsen.</text>
    <text id="792">Non so di cosa si tratti, nobile straniero Twinsen.</text>
    <text id="793">Da quando sei arrivato è tutto più sereno. Devi veramente andartene?</text>
    <text id="794">Vorrei tanto aiutarti, Twinsen!</text>
    <text id="795">Aiuto! Aiuto!</text>
    <text id="796">Uff, salvo!</text>
    <text id="797">Carota, apriti!</text>
    <text id="798">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</text>
    <text id="799">Sapevi che non lontano da qui c&apos;è un lago di Acqua Limpida? Si trova vicino alla Porta della Carota Sacra, ed è strettamente connesso a una profezia.</text>
    <text id="800">Dovresti interrogare dei trafficanti, o comunque persone di questo emisfero.</text>
    <text id="801">Dove vuoi andare?</text>
    <text id="802">Sull&apos;isola Tippett.</text>
    <text id="803">Sull&apos;Isola della Fortezza.</text>
    <text id="804">Sull&apos;Isola Brundle.</text>
    <text id="805">Rimango qui.</text>
    <text id="806">Dove vuoi andare, Twinsen?</text>
    <text id="807">Ah, impossibile aprire senza tessera blu.</text>
    <text id="808">Al villaggio dei lapinoidi.</text>
    <text id="809">Alla fabbrica di mutanti.</text>
    <text id="810">Mi lasci in pace! Sto lavorando, non sto giocando!</text>
    <text id="811">Per usare la risalita meccanica, servitevi della carta rossa.</text>
    <text id="812">Mi spiace, non so dove sono.</text>
    <text id="813">Non so dove siano.</text>
</texts>
