<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="0">Por favor inserte el CD de Twinsen&apos;s Odyssey.</text>
    <text id="1">Por favor inserte el CD de LBA2 Twinsen&apos;s Odyssey.</text>
    <text id="2">Ok</text>
    <text id="3">Regresar</text>
    <text id="4">Pausa</text>
    <text id="5">Volumen de sonido</text>
    <text id="6">Invertir canales estéreo OFF</text>
    <text id="7">Invertir canales estéreo ON</text>
    <text id="8">Configurar teclado</text>
    <text id="9">Retornar al juego</text>
    <text id="10">No mostraros textos</text>
    <text id="11">Mostrar textos</text>
    <text id="12">Volumen de efectos sonoros</text>
    <text id="13">Volumen de las voces</text>
    <text id="14">Volumen de las músicas</text>
    <text id="15">Volumen del CD</text>
    <text id="16">Volumen general</text>
    <text id="17">Cancelar</text>
    <text id="18">Retornar al menú anterior</text>
    <text id="19">Videos pequeños</text>
    <text id="20">Videos de pantalla completa</text>
    <text id="21">Cargar partida</text>
    <text id="22">Escriba su nombre</text>
    <text id="23">Ya existente ese jugador! Comience de nuevo</text>
    <text id="24">Escriba el nombre nuevo</text>
    <text id="25">Nivel de detalle</text>
    <text id="26">Desactivar acercamiento de escena</text>
    <text id="27">Activar acercamiento de escena</text>
    <text id="28">Destruir</text>
    <text id="29">Transferencia de voz</text>
    <text id="30">Copiando los archivos de voz al disco duro, por favor espere</text>
    <text id="31">Continuar Partida</text>
    <text id="32">Nueva Partida</text>
    <text id="33">Cargar una partida</text>
    <text id="34">Guardar partida</text>
    <text id="35">Menú de Opciones</text>
    <text id="36">Salir</text>
    <text id="37">Normal</text>
    <text id="38">Deportivo</text>
    <text id="39">Agresivo</text>
    <text id="40">Discreto</text>
    <text id="41">Protopack</text>
    <text id="42">Twinsen con Zoe</text>
    <text id="43">Caracola del Tríton</text>
    <text id="44">Traje Espacial normal</text>
    <text id="45">SuperJetPack</text>
    <text id="46">Traje espacial deportivo</text>
    <text id="47">Traje espacial normal</text>
    <text id="48">Traje espacial deportivo</text>
    <text id="49">Adelante</text>
    <text id="50">Al revés</text>
    <text id="51">Girar a la izquierda</text>
    <text id="52">Girar a la derecha</text>
    <text id="53">Usar arma</text>
    <text id="54">Menú de comportamiento</text>
    <text id="55">Inventario</text>
    <text id="56">Acción del comportamiento</text>
    <text id="57">Diálogo/Búsqueda</text>
    <text id="58">Centrar la cámara/Selecionar</text>
    <text id="59">Menús</text>
    <text id="60">Holomapa</text>
    <text id="61">Pausa</text>
    <text id="62">Esquivar</text>
    <text id="63">Comportamiento Normal</text>
    <text id="64">Comportamiento Deportivo</text>
    <text id="65">Comportamiento Agresivo</text>
    <text id="66">Comportamiento Discreto</text>
    <text id="67">Ayuda inventario/Configurar Teclado</text>
    <text id="68">Guardar</text>
    <text id="69">Cargar</text>
    <text id="70">Menú de opciones</text>
    <text id="71">Girar la cámara</text>
    <text id="72">Nivel de cámara siguiente</text>
    <text id="73">Nivel de cámara anterior</text>
    <text id="74">Arma 1</text>
    <text id="75">Arma 2</text>
    <text id="76">Arma 3</text>
    <text id="77">Arma 4</text>
    <text id="78">Arma 5</text>
    <text id="79">Arma 6</text>
    <text id="80">Arma 7</text>
    <text id="81">Meca-Pinguin</text>
    <text id="82">Jetpack Encendido/Apagado</text>
    <text id="83">Hechizo de protección</text>
    <text id="84">Hechizo de rayo</text>
    <text id="85">ESC salir, ENTER Seleccionar tecla</text>
    <text id="86">Pulse tecla o ESC para cancelar</text>
    <text id="87">Error : tecla ya definida</text>
    <text id="88">Acción</text>
    <text id="89">Tecla 1</text>
    <text id="90">Tecla 2</text>
    <text id="91">Configuración Original</text>
    <text id="92">Restaurar configuración anterior</text>
    <text id="93">Aceptar configuración</text>
    <text id="94">Tec num 1</text>
    <text id="95">Tec num 2</text>
    <text id="96">Tec num 3</text>
    <text id="97">Tec num 4</text>
    <text id="98">Tec num 5</text>
    <text id="99">Tec num 6</text>
    <text id="100">Tec num 7</text>
    <text id="101">Tec num 8</text>
    <text id="102">Tec num 9</text>
    <text id="103">Tec num 0</text>
    <text id="104">Tec num &apos;.&apos;</text>
    <text id="105">Tec num Enter</text>
    <text id="106">Tec num Div</text>
    <text id="107">Tec num Mul</text>
    <text id="108">Tec num &apos;+&apos;</text>
    <text id="109">Tec num &apos;-&apos;</text>
    <text id="110">Arriba</text>
    <text id="111">Abajo</text>
    <text id="112">Izquierda</text>
    <text id="113">Derecha</text>
    <text id="114">Inicio</text>
    <text id="115">Fin</text>
    <text id="116">Re Pág</text>
    <text id="117">Av Pág</text>
    <text id="118">Insertar</text>
    <text id="119">Supr.</text>
    <text id="120">Mayús Izquierda</text>
    <text id="121">Mayús Derecha</text>
    <text id="122">Ctrl Izquierda</text>
    <text id="123">Ctrl Derecha</text>
    <text id="124">Alt Izquierda</text>
    <text id="125">Alt Derecha</text>
    <text id="126">Tab</text>
    <text id="127">Bloq Num</text>
    <text id="128">Bloq Mayús</text>
    <text id="129">F1</text>
    <text id="130">F2</text>
    <text id="131">F3</text>
    <text id="132">F4</text>
    <text id="133">F5</text>
    <text id="134">F6</text>
    <text id="135">F7</text>
    <text id="136">F8</text>
    <text id="137">F9</text>
    <text id="138">F10</text>
    <text id="139">F11</text>
    <text id="140">F12</text>
    <text id="141">1</text>
    <text id="142">2</text>
    <text id="143">3</text>
    <text id="144">4</text>
    <text id="145">5</text>
    <text id="146">6</text>
    <text id="147">7</text>
    <text id="148">8</text>
    <text id="149">9</text>
    <text id="150">0</text>
    <text id="151">Barra Espaciadora</text>
    <text id="152">Enter</text>
    <text id="153">Tecla Windows Izquierda</text>
    <text id="154">Tecla Windows Derecha</text>
    <text id="155">Aplicación</text>
    <text id="156">Borrar</text>
    <text id="157">Pausa</text>
    <text id="158">Bloq Despl</text>
    <text id="159">Impr Pant</text>
    <text id="160">Mayús</text>
    <text id="161">Ctrl</text>
    <text id="162">Alt</text>
    <text id="163">¡Acabas de volver a encontrar tu holomapa! Utilízalo pasando por el inventario, tecla SHIFT, o directamente en la tecla TAB.</text>
    <text id="164">¡Acabas de volver a encontrar tu bola mágica! Si llevas tu túnica ancestral, conseguirás lanzar la bola haciéndola rebotar!</text>
    <text id="165">Has recuperado tres dardos.</text>
    <text id="166">Acabas de recuperar la bola de Sendell. Con ella acabas de conseguir un nuevo nivel de magia: bola roja. Además, te permitirá tomar contacto con una Sendell en caso de peligro.</text>
    <text id="167">Acabas de volver a encontrar tu túnica ancestral y tu medallón de Sendell Acumulando Magia, podrás lanzar tu bola haciéndola rebotar.</text>
    <text id="168">Acabas de encontrar la perla de incandescencia..</text>
    <text id="169">Tu vecino acaba de entregrate una llave en forma piramidal.</text>
    <text id="170">Jerónimo Baldino acaba de darte una pieza que Zoé necesita para reparar el coche.</text>
    <text id="171">Vacío</text>
    <text id="172">Has encontrado una pistola láser.</text>
    <text id="173">Acabas de apoderarte del sable del emperador. Te permitirá hacer frente a los húsares .</text>
    <text id="174">Acabas de encontrar un guante de Macilento. Con él podrás devolver las bolas de fuego que te tiren los enemigos.</text>
    <text id="175">Acabas de recuperar el Proto-Pack.</text>
    <text id="176">Tienes en tu poder un ticket de ferry.</text>
    <text id="177">Acabas de adquirir un estupendo Nitro-Meca-Pingoüino.</text>
    <text id="178">Acabas de recuperar un bidón de Gazogem. Gracias a este carburante, podrás recuperar tu nuevo super jet-pack.</text>
    <text id="179">Acabas de recuperar el anillo de los disidentes. Es su señal de identidad, te permitirá ser identificado por todos los disidentes que encuentres .</text>
    <text id="180">Acabas de encontrar un frasco de ácido gálico.</text>
    <text id="181">Acabas de aprender la canción del barquero.</text>
    <text id="182">Acabas de volver a encontrar el paraguas de la clienta.</text>
    <text id="183">Acabas de coger una gema.</text>
    <text id="184">Está en tu poder la caracola del Tritón Azul, que te permite curarte o curar a otro.</text>
    <text id="185">Dispones de una cerbatana.</text>
    <text id="186">Has encontrado un disco de ruta. Ahora puedes usar una nave Esmer..</text>
    <text id="187">¡Acabas de recuperar un trozo de tarta de luciérnagas!</text>
    <text id="188">Ahora tienes una radio portátil.</text>
    <text id="189">Acabas de coger una planta de Balsamina Impaciente.</text>
    <text id="190">Ahora posees una Pizarra Mágica, te permite conservar un recuerdo de todo tipo de imágenes.</text>
    <text id="191">Has encontrado un traductor.</text>
    <text id="192">Acabas de conseguir tu diploma de mago, Además acabas de obtener un nuevo nivel de magia: bola verde..</text>
    <text id="193">Ahora tienes en tu poder el fragmento de llave de los Purlones.</text>
    <text id="194">Ahora posees el fragmento de llave de los Sup&apos;s.</text>
    <text id="195">Ahora posees el fragmento de llave de los Mosquibitas..</text>
    <text id="196">Ahora posees el fragmento de llave de los Macilentos.</text>
    <text id="197">Acabas de recuperar la llave del pasadizo que lleva al islote CX.</text>
    <text id="198">Acabas de comprar un pico.</text>
    <text id="199">Acabas de recuperar la llave del Burgomaestre Purlón.</text>
    <text id="200">Acabas de reencontrar las notas del Burgomaestre Purlón..</text>
    <text id="201">Ahora está en posesión de un hechizo de protección.</text>
    <text id="202">Acabas de recuperar un nuevo nivel de magia: ¡¡Bola verde!!</text>
    <text id="203">Acabas de recuperar un nuevo nivel de magia: ¡¡Bola roja!!</text>
    <text id="204">Acabas de recuperar un nuevo nivel de magia: ¡¡Bola de fuego!!</text>
    <text id="205">Vacío</text>
    <text id="206">Ahora posees la llave del templo de Dark Monk. Además, acabas de conseguir tu último nivel de magia: bola de fuego..</text>
    <text id="207">Acabas de recuperar un visor de memoria.</text>
    <text id="208">Acabas de recuperar la cerbatana.</text>
    <text id="209">Acabas de recuperar un uniforme de gala para los magos..</text>
    <text id="210">Jerónimo acaba de darte el super-jetpack. Te permitirá ir a lugares hasta ahora inaccesible con el proto-pack.</text>
    <text id="211">Acabas de recuperar un trozo del Cristal de la Celebración.</text>
    <text id="212">Ahora posees un pistoláser que funciona.</text>
    <text id="213">¡Acabas de recuperar el Anillo de Rayo! Te permitirá recuperar la bola de Sendell.</text>
    <text id="214">Holomapa</text>
    <text id="215">Bola Mágica</text>
    <text id="216">Dardos</text>
    <text id="217">Bola de Sendell</text>
    <text id="218">Túnica y Medallón de Sendell</text>
    <text id="219">Perla de incandescencia</text>
    <text id="220">Llave piramidal</text>
    <text id="221">Pieza de coche</text>
    <text id="222">Kashes</text>
    <text id="223">PistoLáser</text>
    <text id="224">Sable del emperador</text>
    <text id="225">Guante de macilento</text>
    <text id="226">Proto-Pack</text>
    <text id="227">Ticket de ferry</text>
    <text id="228">Nitro-Meca-Pingüino</text>
    <text id="229">Bidón de GazoGem</text>
    <text id="230">Anillo de los disidentes</text>
    <text id="231">Acido Gálico</text>
    <text id="232">Canción del barquero</text>
    <text id="233">Anillo de rayo</text>
    <text id="234">Paraguas de la clienta</text>
    <text id="235">Gemas</text>
    <text id="236">Caracola del Tritón Azul</text>
    <text id="237">Cerbatana</text>
    <text id="238">Disco de ruta</text>
    <text id="239">Trozo de tarta de luciérnagas</text>
    <text id="240">Radio portátil</text>
    <text id="241">Balsamina Impaciente</text>
    <text id="242">Pizarra Mágica</text>
    <text id="243">Traductor</text>
    <text id="244">Diploma de mago</text>
    <text id="245">Fragmento de los Purlones</text>
    <text id="246">Fragmento de los Sup&apos;s</text>
    <text id="247">Fragmento de los Mosquibitas</text>
    <text id="248">Fragmento de los Macilentos</text>
    <text id="249">Llave del pasadizo que conduce a CX</text>
    <text id="250">Pico</text>
    <text id="251">Llave del burgomaestre Purlón</text>
    <text id="252">Notas del Bourgomaestre Purlón</text>
    <text id="253">Hechizo de protección</text>
    <text id="254">Bola Mágica Verde</text>
    <text id="255">Bola Mágica Roja</text>
    <text id="256">Bola Mágica de Fuego</text>
    <text id="257">Zlitos</text>
    <text id="258">Llave de Dark Monk</text>
    <text id="259">Visor de memoria</text>
    <text id="260">CerbaTrón</text>
    <text id="261">Túnica de gala de mago</text>
    <text id="262">Super Jet-Pack</text>
    <text id="263">Trozo del Cristal de la Celebración.</text>
    <text id="264">Pistoláser funcionando</text>
    <text id="265">Hechizo de rayo verde</text>
    <text id="266">Hechizo de rayo rojo</text>
    <text id="267">Hechizo de rayo nivel de fuego</text>
    <text id="268">Trébol</text>
    <text id="269">El Holomapa es un sistema de mapa en 3 dimensiones. Puedes utilizar diferentes niveles de aumento para situar tu posición en el planeta. Además, las flechas pueden indicar la ubicación de las diversas tareas a realizar cuando los personajes te hayan dado ciertas informaciones.</text>
    <text id="270">Puedes lanzar la Bola mágica haciéndola rebotar como desees. Para ello necesitas la Túnica que te permite acumular Magia y la Bola consume cada vez que se lanza.</text>
    <text id="271">Puedes lanzar esos dardos en cualquier momento seleccionándolos desde el inventario. Para recuperarlas te basta con tocarlas.</text>
    <text id="272">Gracias a la bola de Sendell, acabas de conseguir tu tercer nivel de magia: bola roja. Gracias a ella, una Sendell puede venir a hablar contigo en caso de peligro.</text>
    <text id="273">Puedes acumular Magia gracias a esta Túnica legada por tus ancestros. Algunos objetos mágicos como tu bola la consumen cada vez que son utilizados. Para poder utilizarlos, tienes que recuperar y conservar suficientemente Magia en ti.</text>
    <text id="274">Sumergiendo esta perla en la olla del Mago Meteo, podrás crear un anillo de rayo.</text>
    <text id="275">Esta pirámide es una llave. Colocándola en el lugar adecuado, activarás un mecanismo que te permitirá acceder a un lugar secreto.</text>
    <text id="276">Después de algunos arreglos y cuando Zoé coloque la pieza el coche estará listo para circular.</text>
    <text id="277">Es la moneda de cambio de tu planeta Twinsun. Te permitirá comprar los artículos que te interesan.</text>
    <text id="278">Esta pistoláser laza rayos de gran alcance en línea recta. Pero después de usarla necesita tiempo para recargarse.</text>
    <text id="279">Gracias al sable del emperador puedes a partir de ahora hacer frente a los húsares de la guardia imperial.</text>
    <text id="280">Con este guante de macilento, ahora puedes tocar el fuego. Eso te permitirá devolver las bolas de fuego lanzadas por los monstruos de gas.</text>
    <text id="281">Lo ha diseñado Jerónimo Baldino. Para conseguir volar por encima del agua, tienes que llegar por una pendiente poco pronunciada. Si no te hundirás con tu Proto-Pack.</text>
    <text id="282">Este ticket te permite viajar a bordo del ferry que comunica la Isla de la Ciudadela y la Isla del Desierto de la Hoja Blanca.</text>
    <text id="283">Puede usar los Nitro-Meca-Pingüino poniéndolos en un lugar plano y despejado.</text>
    <text id="284">Este bidón de gazogem, después de que se lo hayas dado a Jerónimo, permitirá que tu amigo transforme tu proto-pack en super-jetpack.</text>
    <text id="285">Este anillo sólo lo fabrican y llevan los disidentes. Es su señal de identificación. Te permitirá que te reconozcan como uno de los suyos y te autorizará a entrar en contacto con ellos.</text>
    <text id="286">El ácido gálico se utiliza para restaurar documentos antiguos, te permite hacer reaparecer las partes cuya tinta se ha borrado..</text>
    <text id="287">Si la cantas al borde del muelle del barquero lo verás salir de la niebla y venir hacia ti para ofrecerse a llevarte a otra isla.</text>
    <text id="288">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</text>
    <text id="289">Este paraguas pertenece a una clienta de la farmacia.</text>
    <text id="290">Las gemas son utilizadas generalmente por los purlones para fabricar gazogem. Pero podrás usarlas para pagar los servicios del barquero.</text>
    <text id="291">Te permite aspirar a y almacenar corazones (puntos de vida) Luego puedes utilizarlo para curarte o para curar a otros.</text>
    <text id="292">La Cerbatana permite tiros rápidos. Puedes recargarla con pequeños proyectiles, por ejemplo bayas.</text>
    <text id="293">El disco de ruta permite programar el destino de una nave esmer. Sin él, la nave espacial no puede despegar.</text>
    <text id="294">No te gusta la tarta de luciérnagas, pero tienes que poder dar este trozo a alguien a quien le guste más que a ti..</text>
    <text id="295">Esta radio portátil te permite dialogar con Baldino y Zoé cuando están a la escucha y no están fuera de cobertura.</text>
    <text id="296">Tienes que llevar esta flor al Rector de la Escuela de Magia.</text>
    <text id="297">Pulsando Ación ante un plano, un grabado o cualquier ilustración creas inmediatamente una copia que conservas en ti con la Pizarra Mágica. Luego podrás consultarla en cualquier momento seleccionando la Pizarra en el inventario.</text>
    <text id="298">Este traductor te permite comprender todo lo que dicen los visitantes del Espacio. Incluso podrás espiar conversaciones de modo discreto.</text>
    <text id="299">Tu diploma de magia te ha permitido conseguir el nivel de magia bola verde.</text>
    <text id="300">Este fragmento de llave de los Purlones es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</text>
    <text id="301">Este fragmento de llave de los Sup&apos;s es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</text>
    <text id="302">Este fragmento de llave de los Mosquibitas es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</text>
    <text id="303">Este fragmento de llave de los Macilentos es uno de los elementos que te permitirá reconstruir la llave del templo de Dark Monk.</text>
    <text id="304">Esta llave te permitirá abrir las puertas del pasadizo cuya entrada está en el pueblo de los Mosquibitas y que te permitirá subir hasta el islote CX.</text>
    <text id="305">Este pico te permitirá cavar en el suelo o en materiales más duros. Con él ahora podrá encontrar objetos enterrados o extraer materiales.</text>
    <text id="306">Es la llave que el burgomastre había perdido antes de que un monstruo del gas lo devorara. Nadie la ha utilizado desde entonces.</text>
    <text id="307">Estas notas contienen el enigma que conduce al fragmento de los Purlones. A través de estas líneas se indica el lugar donde está enterrado el fragmento.</text>
    <text id="308">Esta Túnica legada por tus ancestros te permite ahora protegerte y además acumular Magia. La utilización del hechizo del escudo se hace pulsando Entrada desde el inventario. Este hechizo consume Magia, así como el lanzamiento de la Bola y la utilización de otros varios objetos mágicos.</text>
    <text id="309">Puedes lanzar la Bola Mágica haciéndola rebotar como quieras. El nivel bola verde te permite causar más estragos entre tus enemigos.</text>
    <text id="310">Puedes lanzar la Bola Mágica haciéndola rebotar como quieras. El nivel bola roja te permite causar más estragos entre tus enemigos.</text>
    <text id="311">Puedes lanzar la Bola Mágica haciéndola rebotar como quieras. El nivel bola de fuego te permite causar más estragos entre tus enemigos.</text>
    <text id="312">Es la moneda de cambio del planeta Zeelich. Con ella podrás comprar los artículos que te interesen en el planeta Zeelich.</text>
    <text id="313">Cuando los cuatro fragmentos se hayan reunido, poseerás la llave del templo de Dark Monk. Según la profecía, te permitirá hacer salir la estatua del cráter del volcán y abrir las puertas del templo que está allí construido.</text>
    <text id="314">El visor de memoria te permite volver a ver las secuencias que han jalonado tu aventura.</text>
    <text id="315">Con el cerbatrón ahora tienes una cadencia de tiro mucho más alta..</text>
    <text id="316">Este uniforme de gala sólo es accesible a los magos diplomados de Twinsun. Te convierte en un mago reconocido.</text>
    <text id="317">Lo ha arreglado Jerónimo Baldino. Ahora te permite acceder a nuevos lugares y tomar desniveles que no podrías con el proto-pack.</text>
    <text id="318">Este trozo del Cristal de la celebración es de una pureza inigualable. Te permitirá hacer funcionar una pistoláser.</text>
    <text id="319">Esta pistoláser dispara rayos horizontales. Te permitirán alcanzar enemigos que se encuentran a considerable distancia.</text>
    <text id="320">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</text>
    <text id="321">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</text>
    <text id="322">Cuidado, el poder devastador de este anillo consume mucha Magia..</text>
    <text id="323">Este trébol te permite disfrutar de una vida suplementaria.</text>
    <text id="324">Isla de la Ciudadela.</text>
    <text id="325">Farmacia del centro de la ciudad.</text>
    <text id="326">Tienda del Mago Meteo.</text>
    <text id="327">Edificio de consigna.</text>
    <text id="328">Museo privado de Mlle Bloop.</text>
    <text id="329">Casa de Twinsen y Zoé.</text>
    <text id="330">Cúpula de la pizarra.</text>
    <text id="331">Dino-Fly.</text>
    <text id="332">Perla de incandescencia.</text>
    <text id="333">vacío</text>
    <text id="334">Pozo de Sendell.</text>
    <text id="335">Desierto de la Hoja Blanca.</text>
    <text id="336">Casa de J. Baldino.</text>
    <text id="337">Casa de Ker&apos;aooc el curandero.</text>
    <text id="338">Planta Balsamina.</text>
    <text id="339">Escuela de magia.</text>
    <text id="340">Base esmer.</text>
    <text id="341">Luna de Esmeralda.</text>
    <text id="342">Celda de Baldino.</text>
    <text id="343">Otringal.</text>
    <text id="344">Nave espacial.</text>
    <text id="345">El Café Rick&apos;s.</text>
    <text id="346">Hotel Imperial.</text>
    <text id="347">Tienda de recuerdos.</text>
    <text id="348">Fragmento de los Sup&apos;s.</text>
    <text id="349">Celebración.</text>
    <text id="350">Cristal.</text>
    <text id="351">Templo de Dark Monk.</text>
    <text id="352">Macilentos.</text>
    <text id="353">Fragmento de los macilentos.</text>
    <text id="354">Isla de los Mosquibitas.</text>
    <text id="355">Reina de los Mosquibitas.</text>
    <text id="356">Fragmento de los mosquibitas.</text>
    <text id="357">Purlones.</text>
    <text id="358">Refinería de gazogem.</text>
    <text id="359">Fragmento de los purlones.</text>
    <text id="360">Islote CX.</text>
    <text id="361">Ascensor al sub-gas.</text>
    <text id="362">Sub-Celebración</text>
    <text id="363">La mirada dirigida al centro del bazar, espalda Apoyada en el parasol natural donde echaría de buena gana una siesta. Pero debo mantener el espíritu deportivo. Sin añadir ninguno, hay suficientes postes de luz y arcos en el pueblo para contar el número adecuado de pasos. Una vez allí, las barreras que están a mi izquierda me muestran la dirección que no es. Es al otro lado, bajando a la hondonada cercana al gas, donde enterré mi tesoro.</text>
    <text id="364">Juego de acción/aventuras para PC CD-ROM Grafismos en SVGA/DirectDraw</text>
    <text id="365">Modo de representación interior en 3D isométrica repleta de detalles.</text>
    <text id="366">Modo de representación exterior revolucionario en entorno tridimensional texturado</text>
    <text id="367">Descubrirás casi 220 lugares de 3 planetas diferentes.</text>
    <text id="368">Más de 300 personajes con los que pasarás unos ratos entrañables.</text>
    <text id="369">Animaciones en tiempo real con gestión de texturas y luces.</text>
    <text id="370">15 minutos de secuencias cinemáticas de desconcertante belleza.</text>
    <text id="371">Miles de efectos sonoros en estereo y dos horas y media de diálogos hablados.</text>
    <text id="372">Voces en francés, inglés, alemán (subtítulos en francés, inglés, alemán, italiano y español)</text>
    <text id="373">30 minutos de música suave y deleitadora.</text>
    <text id="374">Un guión al que no le falta humor que te garantiza más de 60 horas de juego a lo largo de 10 capítulos.</text>
    <text id="375">Pues sí, pronto aumentará la familia.</text>
    <text id="376">¡Vayamos al faro!</text>
    <text id="377">¿Podría ayudarme a curar a mi Dino-Fly que está herido?</text>
    <text id="378">Querido Dino ¿cómo estás?</text>
    <text id="379">Busco algún remedio para mi Dino-Fly que está herido</text>
    <text id="380">¡Vale, lo compro!</text>
    <text id="381">No, no me interesa.</text>
    <text id="382">¡De acuerdo!</text>
    <text id="383">¡10 puntos de vida!</text>
    <text id="384">¡10 puntos de magia!</text>
    <text id="385">Bueno, Zoé, venga, te acompaño.</text>
    <text id="386">¿Diga?</text>
    <text id="387">Es el texto de la antigua profecía. Está destinada a mi familia, suponiendo que, a su vez, mis descendientes fueran llamados por Sendell. Espero que no lo necesite nunca más. @ Mira, es todo lo que me queda de la casa que FunFrock ha arrasado.</text>
    <text id="388">¡Soy yo quien lo ha liberado!</text>
    <text id="389">Mira, parece un mapa. Es totalmente ilegible.</text>
    <text id="390">Devuélvame el paraguas</text>
    <text id="391">¡Devuélvame mi túnica!</text>
    <text id="392">Pues... nada. ¡Hola!</text>
    <text id="393">¡Para darle una paliza!</text>
    <text id="394">&quot;Gloria al Dr FunFrock &quot;. Este busto es ciertamente la diana ideal.</text>
    <text id="395">Maestro, ¿Cómo explica usted que haya una tempestad en esta época?</text>
    <text id="396">Nada, estoy mirando.</text>
    <text id="397">Hacia el islote del puente de madera.</text>
    <text id="398">Vuelvo a Lupin-Bourg.</text>
    <text id="399">Al camino del mago.</text>
    <text id="400">Dicen que son pacíficos, pero yo no me fío, me parecen muy agresivos.</text>
    <text id="401">Estamos listos, Maestro.</text>
    <text id="402">Buenos días Luc.</text>
    <text id="403">Buenos días, señorita.</text>
    <text id="404">&quot;Cúpula de la pizarra&quot;</text>
    <text id="405">&quot;Ruinas de la antigua ciudadela&quot;</text>
    <text id="406">&quot;Promontorio de la playa&quot;</text>
    <text id="407">&quot;Lupin-Bourg.&quot;</text>
    <text id="408">&quot;Cresta del Círculo de las flores.&quot;</text>
    <text id="409">&quot; Acantilados del Puente de madera&quot;</text>
    <text id="410">&quot;Faro de la punta de la isla&quot;</text>
    <text id="411">&quot; Puerto de la Isla de la Ciudadela&quot;</text>
    <text id="412">&quot;Camino del mago&quot;</text>
    <text id="413">&quot; Al faro de la punta de la isla &quot;</text>
    <text id="414">&quot; Al mago Meteo.&quot;</text>
    <text id="415">&quot; A los acantilados del Puente de madera&quot;</text>
    <text id="416">&quot; Al Centro Ciudad&quot;</text>
    <text id="417">&quot;Acceso a la cornisa&quot;</text>
    <text id="418">&quot;Al puerto&quot;</text>
    <text id="419">&quot;Honey Bee&quot;</text>
    <text id="420">&quot;LBA&apos;s Theme&quot;</text>
    <text id="421">&quot;The Empire&quot;</text>
    <text id="422">&quot;Viste el Templo de Bù en la isla del desierto, un tormentoso episodio de la historia de Twinsen&quot;</text>
    <text id="423">&quot; Título de Magia Meteo-Básico. El Mago Bersimon ha demostrado su capacidad para controlar los elementos. Es ascendido al rango de Gran Maestro de vientos marinos y tornados&quot;</text>
    <text id="424">&quot;En el cuarto secreto, en medio de las cloacas, se encuentra el globo encantado. El mago meteo fue quien lo puso ahí. Según él está relacionado con la Profecía de Sendell. He preferido dejar esta habitación cerrada; sólo se puede abrir con la pequeña pirámide.&quot;</text>
    <text id="425">&quot;A mis futuros descendientes: He dejado en préstamo al museo privado de Mlle Bloop, el Medallón y la Túnica Ancestral que os corresponden por derecho propio.. Firmado Twinsen.&quot;</text>
    <text id="426">&quot;Representación de nuestro planeta Twinsun, en órbita estable entre 2 soles gemelos.&quot;</text>
    <text id="427">Me gusta mucho esta imagen de mi fiel Dino-Fly.</text>
    <text id="428">Es un retrato mío de cuando estaba investido con el Poder de Sendell.</text>
    <text id="429">¡Vaya, un retrato de Sendell! Debieron hacerlo según mis descripciones.</text>
    <text id="430">Vista de Twinsun en sección. @ @ 1 : Los Sendells @ @ 2 : Pozo de Sendell @ @ 3 : Templo de Bù @</text>
    <text id="431">&quot;Acceso reservado al personal&quot;</text>
    <text id="432">&quot;Es el frasco donde había puesto Agua Clara &quot;</text>
    <text id="433">&quot;Es una roca procedente del Templo de Bù.&quot;</text>
    <text id="434">&quot;Es el Libro de Bù. Me permite hablar con los animales de Twinsun.&quot;</text>
    <text id="435">&quot; Vaya, la Trompa de Gawley.&quot;</text>
    <text id="436">&quot; Ah, aquí está el Medallón de Sendell y la Túnica ancestral.&quot;</text>
    <text id="437">&quot;Calle de la Salvaguardia&quot;</text>
    <text id="438">&quot;Calle Chirivía-Verde&quot;</text>
    <text id="439">Buenos días.</text>
    <text id="440">Hola.</text>
    <text id="441">Estoy buscando al guardián del faro.</text>
    <text id="442">Está cerrado.</text>
    <text id="443">Buenos días Maestro.</text>
    <text id="444">Mira, un signo de Sendell. Todos los magos los veneran.</text>
    <text id="445">Me quedo aquí.</text>
    <text id="446">No tengo bastantes Kashes.</text>
    <text id="447">¡Hola pequeño!</text>
    <text id="448">Buenos días señorita Bloop.</text>
    <text id="449">Buenos días Tim.</text>
    <text id="450">Buenos días señor Paul.</text>
    <text id="451">Buenos días vecino.</text>
    <text id="452">Buenos días señora Brune.</text>
    <text id="453">Buenos días señor Bazoo.</text>
    <text id="454">Hola Félix.</text>
    <text id="455">Hola Bob.</text>
    <text id="456">Hola Zed.</text>
    <text id="457">Buenos días pequeña.</text>
    <text id="458">¿Sabrás donde está el guardián del faro?</text>
    <text id="459">No veo a mi querido Dino-Fly. Habrá aterrizado un poco más lejos.</text>
    <text id="460">Este retrato de Zoé es estupendo.</text>
    <text id="461">Esta estatua es un homenaje a Zoé y a mí. Sin ella nunca habría conseguido vencer al infame Funfrock.</text>
    <text id="462">Señorita, ¿entonces Raph no está ahí?</text>
    <text id="463">Me han recomendado que vaya a ver al mago curandero. Vive en la isla del desierto y podría curar al Dino.</text>
    <text id="464">No, todavía no.</text>
    <text id="465">A la isla del desierto.</text>
    <text id="466">Al islote de la cúpula de la pizarra.</text>
    <text id="467">Llévame a casa.</text>
    <text id="468">A la isla que está enfrente de la hacienda.</text>
    <text id="469">Pero ¿nadie ha hecho nada?</text>
    <text id="470">¿Y qué puedo hacer yo? No se me ocurre cómo puedo encontrar la pista de los niños.</text>
    <text id="471">Señorita ¿qué ha pasado?</text>
    <text id="472">No olvidar terminar la poción de rayo. Para ello ir a la isla del desierto a buscar una perla de incandescencia.</text>
    <text id="473">¿Joe? ¿Y tú que haces ahí?</text>
    <text id="474">¡No se preocupe señorita, encontraré a los niños!</text>
    <text id="475">Me ha aconsejado que encontrara la bola de Sendell. Ha dicho que me ayudaría a salvar a los niños.</text>
    <text id="476">¿Y cómo vamos a hacer? Tu te has ido a bordo de ese artefacto espacial y yo no tengo.</text>
    <text id="477">El coche sigue sin funcionar. Creo que Zoé necesita una pieza para terminarlo. Según lo que me ha dicho le ha pedido a Baldino que se la fabrique.</text>
    <text id="478">Vaya, el taquillero sigue siendo igual de listo. Nunca consigue reconocerme. Y, además, me hace pagar la entrada.</text>
    <text id="479">Me gustaría recuperar mi túnica y mi medallón de Sendell.</text>
    <text id="480">¡Pues claro que he visto al guardián! ¡Está prisionero dentro de una gruta en el acantilado! ¡¡Tengo que liberarlo!!</text>
    <text id="481">Estoy buscándole un remedio. No te preocupes, acabaré encontrándolo.</text>
    <text id="482">A la isla del desierto.</text>
    <text id="483">A la cúpula de la pizarra.</text>
    <text id="484">¡Qué raro! parece una cerradura..</text>
    <text id="485">No, todavía no.</text>
    <text id="486">No. Primero tengo que encontrar la escuela de magia. Sólo ellos podrán ayudarme a curarlo.</text>
    <text id="487">He decidido hacerme mago para curar yo mismo al Dino-Fly.</text>
    <text id="488">Al superar las pruebas de la escuela de magia he conseguido una caracola con la que voy a curar al Dino-Fly.</text>
    <text id="489">¿Podría ayudarme? busco la escuela de magia.</text>
    <text id="490">Es a usted a quien hay que dar las gracias. Sin su ayuda Sendell y yo jamás habríamos conseguido repeler la luna.</text>
    <text id="491">¡¡Lo fundamental es que se haya restablecido la paz !!</text>
    <text id="492">¡Hola Joe! ¿Sigues teniendo tantos problemas con tus poderes mágicos?</text>
    <text id="493">¡Hola!</text>
    <text id="494">Hay que presentar un recibo de consigna para recoger cualquier objeto depositado aquí.</text>
    <text id="495">Don Twinsen. Su amigo Baldino me ha dejado una caja para usted. Está en el sótano. Es una caja marrón con una etiqueta grande encima. Tráigala aquí y se la abriré. Si necesita que le echen una mano dígaselo a mis colegas de abajo. Aunque en general, basta con seguir las flechas. .</text>
    <text id="496">Venga, coja su aparato, don Twinsen.</text>
    <text id="497">¿Otra vez usted, don? ¡Pero si ahora ya no me queda nada que darle!</text>
    <text id="498">¿Que ha abandonado su puesto? ¡Mmmh! ¡Me apuesto lo que sea a que se ha ido otra vez a tocar la guitarra a los acantilados!</text>
    <text id="499">¡¡Apártese!!</text>
    <text id="500">Perdónalo, es un elefo bueno. Pero, ya sabes, siempre tiene que llamar la atención.</text>
    <text id="501">Pues me vienes de maravilla. Llegas justo a punto. La puerta de arriba de la escalera está bloqueada. Habría que encontrar un sistema para subir a desbloquearla y liberar la campana que protege la túnica..</text>
    <text id="502">Gracias por haber desbloqueado la puerta, Twinsen. Utiliza bien tu túnica.</text>
    <text id="503">Por cierto, ¡no olvides que la trayectoria de tu bola mágica cambia según sea tu comportamiento!</text>
    <text id="504">¿Cómo? ¿El guardián del faro? Pues no. ¡No, no, no lo he visto!</text>
    <text id="505">¡Ah Twinsen! ¿Sigues ahí?</text>
    <text id="506">¡¡Cielos Twinsen !! ¡¡El traje de mago te queda monísimo!!</text>
    <text id="507">¡Buenos días!</text>
    <text id="508">¡La entrada cuesta 15 Kashes! ¿Se anima?</text>
    <text id="509">Aquí, señor, tenemos una colección dedicada al gran Twinsen y al desarrollo de la magia en el planeta. ¡Ilústrese cuanto desee!</text>
    <text id="510">¡¡Ha de saber, señor que soy el único que puede pulsar el botón de ese mando!! ¡Tiene que pagar para entrar!</text>
    <text id="511">¡No conozco a ese energúmeno!</text>
    <text id="512">Vaya ... pues se parece usted al personaje del cuadro.</text>
    <text id="513">Mire, es que yo no soy de aquí... No lo conozco.</text>
    <text id="514">¡Señor Twinsen! ¡¡Sáqueme de aquí, de prisa!! ¡¡Soy Raph, sí, el guardián del faro!! ¡El Tralu me tiene atrapado y quiere convertirme en un conejuno con nata!</text>
    <text id="515">¡Auxilio!</text>
    <text id="516">Por favor, señor Twinsen, vaya a por su hermoso traje y su bola mágica. Transfórmese en nuestro héroe y venga a salvarme del Tralu. ¡¡Tengo miedo, va a comerme!!</text>
    <text id="517">¡Gracias señor Twinsen! Estaba ensayando una nueva obra cuando ese asqueroso Tralu le hincó el diente a mi guitarra. Además, ¡¡se diría que ya había atrapado a otros antes que a mí!! Bueno, vuelvo al faro, porque si no van a echarme una bronca.</text>
    <text id="518">Esta tempestad... Y no puedo hacer nada. Me habría gustado hacerla desaparecer, pero el faro está cerrado y no he podido encontrar al guardián. Sólo él puede permitirme el acceso a la cima del edificio. Desde allí arriba podría lanzar un conjuro. Es la única manera de neutralizar esta tempestad que deja aislada la isla. Sin guardián no hay conjuro. Así es.</text>
    <text id="519">Por favor no toque el recipiente que está en el fuego ¿Vale? Contiene una terrible criatura.</text>
    <text id="520">Ahhh... ehhh.... no diga nada, se lo ruego. sólo es un... bueno, una especie de pequeña experiencia personal.</text>
    <text id="521">¡No toque eso! Estoy intentando crear un anillo encantado y esa olla no debe hervir. ¡Cuando consiga la perla de incandescencia podré invocar al rayo!</text>
    <text id="522">Acabo de encontrarme con el guardián que volvía del faro. Me ha dicho que un auténtico héroe acababa de librarlo de un monstruo voraz.</text>
    <text id="523">¡Bravo ! Pues bien ahora, si es usted aficionado al Gran Arte,vuelva al faro y verá lo que es bueno.</text>
    <text id="524">¡Ah sí! Está en la isla del desierto. ¡!La encontraré con facilidad, la entrada está en el cementerio!!</text>
    <text id="525">¡Sígame!</text>
    <text id="526">Increíble esa historia de extra-twinsianos. La tempestad que he hecho desaparecer les ha permitido aterrizar en nuestra tierra. En cuanto tenga menos trabajo tendré que ir a ver lo que hacen..</text>
    <text id="527">¡¡Ah no!!</text>
    <text id="528">¡Twinsen, corre a la farmacia del centro de la ciudad y busca un remedio para el Dino-Fly.! Acaba de herirse al posarse en el jardín. .</text>
    <text id="529">&quot; Diario de Zoé @ @ Querido diario, empiezo hoy el relato de la Aventura que vivimos Twinsen y yo bajo la dictadura del Dr FunFrock : @ Fue hace mucho tiempo. El tal Dr FunFrock, un colinés, tenía a la población oprimida con gran dureza gracias a técnicas de clonación y de mutación y, sobre todo, a sus conocimientos en teletransporte. ¡Su poder imperaba por doquier! Incluso llegó a evacuar el hemisferio norte para ejecutar su plan. El plan consistía en practicar una gigantesca perforación destinada a llegar al núcleo de Twinsun para apoderarse de la energía mágica de los Sendell. Sin la providencial intervención de Twinsen, que eliminó a FunFrock, aquel demencial proyecto habría conducido a la implosión del planeta y a la destrucción de la entidad solar que vive en su centro. @ Twinsen ejerció poco la magia desde aquel &quot;Día Triunfal&quot; en el que Sendell le confió de manera excepcional su inmenso poder ...&quot;</text>
    <text id="530">Voy a ver al Dino-Fly, ha aterrizado detrás de la casa. Recuerda que puedes cambiar punto de vista pulsando :&quot;ENTRADA&quot;</text>
    <text id="531">¡Por fin, Twinsen! ¿Pero qué estás haciendo? Cuento contigo para curar al Dino-Fly y, en vez de eso, el señor se larga a la aventura por los subterráneos. ¿Siempre tienes que ir de héroe? ¡Por lo visto es superior a ti!</text>
    <text id="532">Por ahí no.</text>
    <text id="533">No, por ahí no. Vayamos primeramente al faro a ver al Mago Meteo.</text>
    <text id="534">No sé dónde está. Intenta ir al faro.</text>
    <text id="535">Pues sí, estamos encantados, es el primero y ya falta poco.</text>
    <text id="536">Por cierto, ¿serías tan amable de pasar por donde Baldino? Me falta una pieza para el coche.</text>
    <text id="537">Twinsen, he estado con una señora encantadora. Trabaja con Ker&apos;aooc, el mago curandero. Dice que sabe cómo curar al Dino-Fly. Vete a verlo, vive en la isla del desierto.</text>
    <text id="538">¡Gracias Twinsen ! Con esta pieza podré terminar de construir el coche. Por cierto, Baldino acaba de llamar y me ha dicho que olvidó darte una radio portátil. ¿Podrías ir a buscarla?</text>
    <text id="539">¿Sabes Twinsen? Estoy preocupada. Esos visitantes del cielo son muy raros. Su amabilidad es excesiva para ser auténtica. Además tienen comportamientos extraños a veces. He visto a algunos esconderse en los cubos de la basura.</text>
    <text id="540">¡Oye, oye Twinsen! ¡Zoé al habla! ¡Reúnete urgentemente conmigo en casa! ¡¡Están pasando cosas gravísimas!!</text>
    <text id="541">¡Por fin has llegado Twinsen! ¡Es terrible! !!Los esmeres se han llevado a los niños a bordo de una nave. Nadie sabe dónde están ni cómo encontrarlos !! ¡Tienes que ir a buscarlos!</text>
    <text id="542">¡No! Baldino se había ido un poco antes a la luna de esmeralda porque había observado fenómenos extraños. Además te ha dejado el proto-pack a punto en la consigna del centro de la ciudad.</text>
    <text id="543">Deberías de ir a la escuela de magia. ¡¡Ahora que eres mago seguro que podrán ayudarte!!</text>
    <text id="544">Twinsen, ¿has visto al director de la escuela de magia?</text>
    <text id="545">Twinsen, ¿has encontrado la pista de los niños?</text>
    <text id="546">¡¡Bravo !!</text>
    <text id="547">Twinsen, ¿has encontrado al mago curandero?</text>
    <text id="548">Twinsen, ¿has encontrado por fin algo para curar al Dino-Fly?</text>
    <text id="549">Twinsen, ¡Al fin te has convertido en mago!</text>
    <text id="550">¡Twinsen, en cuanto haya reparado el coche te llamaré con el talkie!</text>
    <text id="551">Por cierto ¿has ido a buscar la radio portátil donde Baldino?</text>
    <text id="552">¿Twinsen? ¡Baldino al habla! ¿Cómo estás? ¡Parece que esta emisora funciona! Si pasas por aquí te daré una radio portátil. Además, pronto acabaré el nuevo Proto-Pack que te permitirá volar con la máxima seguridad. Corto.</text>
    <text id="553">Twinsen, estoy en la luna de esmeralda. ¡¡He descubierto un complot diabólico organizado por los esmeres !! ¡¡¡El secuestro de los magos y de los niños no era más que una pequeña parte de su plan: están a punto de destruir nuestro planeta !!! ¡¡Oye, Twinsen, tienes que reunirte conmigo inmediatamente!!</text>
    <text id="554">¡¡Los esmeres han construido una base en algún lugar de la isla del desierto. Encuéntrala y roba una nave!! ¡¡Sólo tú puedes salvar Twinsun !!!</text>
    <text id="555">¡Ya hay bastante follón aquí, o sea que no toque nada y lárguese!</text>
    <text id="556">¡Ayyy!</text>
    <text id="557">¡Puffff, estoy roto de mover todas estas cajas!</text>
    <text id="558">¡He, señor, si quiere puedo acarrear su caja hasta la entrada! ¡Por tan sólo 102 Kashes !</text>
    <text id="559">Vuelva arriba. Ya le llega su caja, ya se la mando a recepción.</text>
    <text id="560">Hola Twinsen. Con esta tormenta hay un montón de clientes y no puedo escaquearme ni un minuto.</text>
    <text id="561">No tengo tiempo. ¡Pregúntale a Luc, el patrón!</text>
    <text id="562">¡Ladrón!</text>
    <text id="563">¡Gracias!</text>
    <text id="564">¡Twinsen, aquí no pintas nada!</text>
    <text id="565">¡Vaya historia ésa de los que han venido de la Luna de Esmeralda, menuda historia!</text>
    <text id="566">Si estás perdido, regresa a buscar tu holomapa.</text>
    <text id="567">Si quieres puntos de vida o puntos de magia, los encontrarán en las máquinas distribuidoras que hay en el bar.</text>
    <text id="568">Mejor preguntabas a sus compañeros Pat o Fab. Están arriba y no se despegan de aquí desde que empezó a llover.</text>
    <text id="569">Buenos días amigo Twinsen.</text>
    <text id="570">¡Hola colita linda! ¿Todo en orden?</text>
    <text id="571">Me ha dicho que quería ensayar una música nueva con la guitarra. Se suele esconder en la cornisa para estar más tranquilo. Pero es raro que esté afuera tanto tiempo.</text>
    <text id="572">Gracias por liberar a mi colega, colita linda. Si no hubiera sido por ti ya estaba en la olla..</text>
    <text id="573">Parecen majos esos &quot; esmeres &quot;, hacen montones de preguntas, todo les interesa.</text>
    <text id="574">¡Camarero!</text>
    <text id="575">¡¡Guau!! ¡Me chifla esta musiquilla! ¿A ti no??</text>
    <text id="576">¿Raph? Con él y con Fab formamos un super grupo para tocar rock&apos;n rave funky. ¡Pero como ni apareció en el último ensayo ni tan siquiera puedo decirte por dónde puede andar ahora!</text>
    <text id="577">Es genial que nuestro colega Raph haya vuelto al faro. ¡Y eso que la llegada de esos visitantes sí que es novedoso a tope!</text>
    <text id="578">Esos &quot; extra-twinsianos &quot; son un encanto. Su civilización es superior a la nuestra pero son super tratables.</text>
    <text id="579">¡Pufff, aquí falta algo de musiquilla!</text>
    <text id="580">¡Si van a la bodega, tengan, heu... tengan cuidado! ¡¡Hip!! Yo he ido... por aquello de tomar una o dos copas a la chita callando, y pues, hay, hips, hay un agujero justo en medio. ¡Si, señor, justo en medio! ¡Menudo batacaaaazo!</text>
    <text id="581">¡Pues vaya, elefos rosas, sí que los había visto alguna vez, pero tipos verdes que vienen del espacio, es la primera vez!</text>
    <text id="582">¡Camarero!</text>
    <text id="583">Yo, que no soy de aquí, me parece que esta isla es muy rara. No entiendo por qué su mago meteo no hace nada contra esta tempestad. Por cierto, ¿sabe que se puede hurgar en los cubos de la basura, los jarrones y los armarios poniéndose delante y pulsando &quot;acción&quot;</text>
    <text id="584">Lo lamento, no soy de aquí.</text>
    <text id="585">¡Camarero</text>
    <text id="586">Lo siento muchísimo, pero no tengo nada que le sirva a un Dino-Fly.</text>
    <text id="587">Yo no tengo nada para su Dino-Fly, pero la clienta ha dicho que podía ayudarle.</text>
    <text id="588">Si le interesa algún artículo, colóquese justo delante y pulse &quot;ACCION.&quot;.</text>
    <text id="589">¡No toque mi caja!</text>
    <text id="590">¿Sabe qué le digo? Que por muy hermano mío que sea, me importa un comino saber dónde diablos está. Ese gandul no piensa más que en tocar la guitarra en los acantilados.</text>
    <text id="591">¿Sabe? desde que la gente tiene miedo, sólo quedan algunas tiendas abiertas ¡Los esmeres lo buscan, incluso han mandado cerrar su museo!</text>
    <text id="592">Pero tengo una clienta que trabaja con un mago curandero que se llama Ker&apos;aooc y que vive en la isla del desierto. Según ella lo cura todo y a todos .</text>
    <text id="593">El mal tiempo impide que los barcos salgan del puerto, No se puede hacer nada, toda la actividad marítima está paralizada, ¿Sabe usted, señor Twinsen? ¡¡sólo el mago meteo puede solucionar esto!!</text>
    <text id="594">Necesita un ticket para embarcar en el ferry, señor Twinsen.</text>
    <text id="595">¿¿Cómo?? ¡¡Qué gracioso!! Y ahora ese inútil abandona el faro en plena tempestad. ¡¡Qué vergüenza!!</text>
    <text id="596">Su ticket está en regla, señor Twinsen, puede embarcar. ¡Buen viaje!</text>
    <text id="597">Por cierto, su acompañante estaba buscándolo hace un momento. Le manda decir que vaya a ver a Ker&apos;aooc, el mago curandero, a la isla del desierto. El sabrá cómo curar a su Dino-Fly.</text>
    <text id="598">No hay comunicaciones marítimas desde que los esmeres las han prohibido. De todas formas ya nadie va de una isla a otra. Todo el mundo teme a los esmeres..</text>
    <text id="599">Sigue sin haber comunicaciones marítimas, pero tengo la sensación de que hay menos esmeres en nuestra isla</text>
    <text id="600">Inserte 5 Kashes si desea obtener 10 puntos de Magia.</text>
    <text id="601">Inserte 5 Kashes si desea obtener 10 puntos de Vida .</text>
    <text id="602">Inserte 5 Kashes si desea oír un título :</text>
    <text id="603">¿Quiere usar el telescopio por 3 Kashes?</text>
    <text id="604">Hola Twinsen. Me encanta que llueva porque la hierba se queda muy esponjosa y sabe mucho mejor.</text>
    <text id="605">Sí, lo he visto pasar hace un rato. Llevaba su guitarra e iba hacia la cornisa.</text>
    <text id="606">Desde que hace buen tiempo mis amigos pájaros están mucho más tranquilos y son mucho más amables, Por cierto, ten cuidado, hay un tipo extraño escondido detrás de los árboles.</text>
    <text id="607">Habitantes del planta Twinsun, hemos venido en son de paz @ Gracias por haber disipado esa tormenta que nos impedía aterrizar. Llevamos muchos ciclos observando vuestro planeta y hemos decidido venir a estudiar vuestra cultura in situ. Hemos atravesado el Espacio sólo para descubrir vuestra civilización.</text>
    <text id="608">Buenos días twinsianos. Somos amigos. Venimos a vuestro planeta en son de paz, Sólo queremos conoceros y compartir con vosotros nuestro saber @ ¡Confiad en nuestra amistad!</text>
    <text id="609">Buenos días Maestro. Le aconsejo que vaya a la isla del desierto. Cerca del Monte Pelado, en dirección a la Hacienda, organizamos una reunión para los magos. Seguro que le interesa.</text>
    <text id="610">Gracias Twinsen. Quién sabe qué habría sido de nuestros planetas sin usted.</text>
    <text id="611">Era lo de menos. Ha conseguido que se cumpliera nuestra profecía. Nuestro planeta ha vuelto a ser el paraíso que era cuando fue creado y ha salvado Zeelich de la dictadura que nuestro emperador le tenía preparada. ¡¡¡Más aún, al impedir que el impostor llevara a cabo sus planes, ha salvado nuestros dos mundos !!!</text>
    <text id="612">Buenos días Twinsen</text>
    <text id="613">Estoy actualizando los trabajos de mi difunto hijo. Algunos planos datan de la época en que rehizo la red de cloacas de la isla..</text>
    <text id="614">Hay un plano de las cloacas que es muy ilustrativo. Para consultarlo tendrás que esperar a que lo restaure. Y para ello necesito un frasco de ácido gálico. Desgraciadamente en nuestra isla no queda nada. .</text>
    <text id="615">Sí, precisamente es lo que necesitaba. Voy a usarlo con el plano de las cloacas..</text>
    <text id="616">El ácido gálico ha desvelado un texto antes invisible que habla de una pequeña pirámide que estaba en mi poder. ¡Toma, te la doy!</text>
    <text id="617">Ah sí, el hermano pequeño de la farmacéutica. No, no sé dónde está,</text>
    <text id="618">Sigo ocupado con los trabajos de mi difunto hijo. Todo el mundo está aterrorizado por ese grupito de extranjeros disfrazados. ¡A mi edad, nada me sorprende!</text>
    <text id="619">Gracias de nuevo por tu ayuda, Twinsen. Estos planos empiezan a ser comprensibles, Deberías echarles una ojeada, hablan de cosas que sin duda te interesarán.</text>
    <text id="620">Buenos días, señor Twinsen.</text>
    <text id="621">¿Ha visto cómo llueve? Entre mis hijos que iban de paseo con la escuela y mi hijo mayor que siempre olvida el paraguas... ¡Espero que no estén en la calle con este tiempo!</text>
    <text id="622">No sé dónde está, pero vaya a la farmacia. Quizá su hermana pueda informarle.</text>
    <text id="623">El tiempo ha mejorado. Por fin podrán hacer la excursión los niños de clase.</text>
    <text id="624">¡Bienvenido a Inter-islas Ferry, señor Twinsen !</text>
    <text id="625">Podrá embarcar en cuanto amaine la tempestad.</text>
    <text id="626">Lea los carteles. Y si le interesa algún destino, dígamelo..</text>
    <text id="627">¿Que desea?</text>
    <text id="628">¿Adónde desea ir por 10 Kashes?</text>
    <text id="629">La última vez que lo vi, andaba deambulando por la ciudad.</text>
    <text id="630">Lo siento señor, nuestros ferrys no van a ese islote.</text>
    <text id="631">Si quiere comprar alguna cosa, sólo tiene que colocarse delante y pulsar &quot;ACCION&quot;.</text>
    <text id="632">Un Nitro-Meca-Pingüino cuesta 4 Kashes.</text>
    <text id="633">Al parecer, va buscando la inspiración por &quot;Los acantilados del Puente de Madera&quot;. Es peligroso con eso que cuentan del Tralu. ¡Ni tan siquiera usted va nunca sin armas!</text>
    <text id="634">Un holomapa cuesta 10 kashes.</text>
    <text id="635">Tres dardos cuestan 4 Kashes.</text>
    <text id="636">¡No haga eso, desgraciado, que va a saltar !</text>
    <text id="637">¡La caja no se toca !</text>
    <text id="638">¡Bienvenido señor Twinsen!</text>
    <text id="639">Ya habrá visto a los visitante. Son esmeres. Al parecer son pacíficos y vienen a transmitirnos sus conocimientos técnicos a cambio del saber de nuestros magos.</text>
    <text id="640">¡Cielos qué caída! ¡Me he hecho un daño tremendo! En condiciones normales habría podido llevarte a dar una paseo por el aire, Pero ahora primero tendrás que curarme.</text>
    <text id="641">No sé dónde es. Pero si hubiera hecho su trabajo como es debido, habría visto la luz y no me habría hecho tanto daño.</text>
    <text id="642">¡Ahhh, gracias ! Ahora ya siento que puedo volar y llevarte donde quieras.</text>
    <text id="643">¿Adónde quieres ir Twinsen?</text>
    <text id="644">¡Twinsen ! ¿Has visto a Zoé? ¡Te anda buscando por todas partes! ¡¡Tiene algo muy importante que decirte!!</text>
    <text id="645">El vehículo volante de esos visitante es muy bonito, pero parece difícil de aparcar..</text>
    <text id="646">No transporto a nadie con tormenta, odio este tiempo. Y ante todo ¿por qué no interviene el mago Meteo, eh? Por cierto, ¿te has fijado que podías saltar corriendo?</text>
    <text id="647">Mmh, llevo un rato sin verlo. ¡¡Lógico, con esta maldita tormenta!!</text>
    <text id="648">Entonces, por 8 kashes, ¿dónde lo dejo?</text>
    <text id="649">¡Agárrese!</text>
    <text id="650">¡¡No puedo creer que esos visitantes puedan venir de otro planeta y encima para ofrecernos su tecnología!! Espero que no vayan a hacerme la competencia ...</text>
    <text id="651">¡¡¡¡¡Ayyyyy !!!!</text>
    <text id="652">¡¡No hablo con gente fuera de sí, señor Twinsen !!</text>
    <text id="653">¡Qué lata de cloacas! ¡No huele nada bien y todavía me quedan un montón de placas por arreglar! ¡¡Pufff!! ¡¡Estoy hasta los pelos de la brocha!!</text>
    <text id="654">De eso sí que estoy seguro, no está en las cloacas, lo habría visto</text>
    <text id="655">Buenos días.</text>
    <text id="656">¡Pero.... pero yo sé cómo curar a su compañero!</text>
    <text id="657">¡Al ladrón!</text>
    <text id="658">Oiga, señor, yo podría decirle cómo curar a su Dino-Fly si me trae mi paraguas. Arréglese como pueda, pero recuede que en esta vida, correr no sirve para nada...</text>
    <text id="659">Es usted muy amable. Vaya de mi parte a ver al curandero Ker&apos;aooc a la isla del desierto. Trabajo con él y créame, tiene cosas que podrían curar a cualquiera, incluso a un Dino-Fly...</text>
    <text id="660">No sé. Yo vivo en la isla del desierto..</text>
    <text id="661">No entiendo por qué el faro está cerrado y apagado. ¿Qué estará haciendo mi novio Raph? Por cierto, señor Twinsen, ¿sabe que puede saltar por encima de las rocas si está bloqueado?</text>
    <text id="662">¡Desgraciadamente ha desaparecido, señor Twinsen! ¡Espero que no haya ido otra vez a pasear por la cornisa! Un día va acabar mal con esas historias del Tralu...</text>
    <text id="663">¡¡Mi querido cone ha vuelto gracias a usted!! ¡¡Mil gracias, señor Twinsen !!</text>
    <text id="664">¡Ayyy!! Definitivamente no estoy en edad para estas acrobacias ...</text>
    <text id="665">Ahora reúnete conmigo en la Escuela de Magia, Tengo una sorpresa para ti.</text>
    <text id="666">Has salido airoso, aquí tienes esta pizarra especial como recompensa. Te permitirá memorizar las imágenes que ves, por ejemplo, planos.</text>
    <text id="667">¡Señor Twinsen! ¡¿Podría decirme por qué me sigue?!</text>
    <text id="668">Pero si es mi para....¡¡¡ Oh !!! perdone... creía que era el mío. Ohhhhh, ¡qué vergüenza...! Siempre me confundo...</text>
    <text id="669">Señor Twinsen, claro que no tengo su túnica. Quizá debiera usted buscar en su casa.</text>
    <text id="670">¡¡Socorro!!</text>
    <text id="671">¿Raph? Pues sí, organizó un super grupo con sus colegas Pat y Fab. Pero no sé dónde está.</text>
    <text id="672">Bueno, bueno ¿Y qué quiere ahora de mí, señor Twinsen?</text>
    <text id="673">Buenos días twinsianos. Somos amigos. Venimos a vuestro planeta en son de paz, Sólo queremos conoceros y compartir con vosotros nuestro saber. @ ¡Confiad en nuestra amistad !</text>
    <text id="674">Buenos días, Maestro. Debería ir a la isla del desierto. Cerca del Monte Pelado, camino de la Hacienda, organizamos una pequeña reunión para los magos. Seguro que le interesará.</text>
    <text id="675">Buenos días twinsianos. Somos amigos. Venimos a vuestro planeta en son de paz, Sólo queremos conoceros y compartir con vosotros nuestro saber. @ ¡Confiad en nuestra amistad!</text>
    <text id="676">Buenos días, Maestro. Debería ir a la isla del desierto. Cerca del Monte Pelado, camino de la Hacienda, organizamos una pequeña reunión para los magos. Seguro que le interesará.</text>
    <text id="677">¡Hola señor Twinsen!</text>
    <text id="678">Yo hoy no voy al cole. Me gustaría toparme con el Tralu y merendármelo. ¡¡Piensa que si me ventilo al Tralu me convertiré en un héroe y me harán un museo!!</text>
    <text id="679">No sé dónde estará él, pero sus amigos están en el bar &quot; Chez Luc &quot;.</text>
    <text id="680">¿Has visto qué gente tan rara viene del cielo? ¡¡Igual son de la panda del Tralu!!</text>
    <text id="681">¿Por qué te has disfrazado, eh? ¿Tienes miedo de que te pillen los amigos del Tralu?</text>
    <text id="682">¡¡¡Ouinnn !!!</text>
    <text id="683">¿Twinsen, tú ya lo has visto a ese Tralu? Dicen que es un monstruo que vive en los acantilados, encima de Lupin-Bourg. ¡Si vas a pasear por allí arriba no olvides llevar armas. Acuérdate de llevar tu bola mágica!</text>
    <text id="684">No lo conozco mucho, pero inténtalo en&quot; Chez Luc &quot;, va por allí con frecuencia.</text>
    <text id="685">¡Dime si es verdad que nos has librado del Tralu! ¿Existía realmente ese monstruo? ¡Gracias te sean dadas, que tu coleta prospere y que los Sendell guarden a tus descendientes!.</text>
    <text id="686">Ibamos a ir a dar un paseo al &quot;Círculo de las Flores&quot;, pero el tiempo se ha puesto realmente malo..</text>
    <text id="687">No sé dónde está, señor Twinsen.</text>
    <text id="688">Mírelos, les gusta mucho cantar en este sitio. En realidad están adorando a Sendell.</text>
    <text id="689">¡Animal!</text>
    <text id="690">Buenos días, señor Twinsen !</text>
    <text id="691">Sniff... los niños... estábamos en el círculo de las flores, sniff... una nave esmer llegó por encima de nuestras cabezas. Hubo un gran resplandor y luego nada, Me encontré sola, sin los niños y la nave que se iba. ¡¡Es terrible, señor Twinsen, verdaderamente terrible !! ¡¡¡Tiene que encontrarlos cueste lo que cueste!!!</text>
    <text id="692">Sniff... gracias señor Twinsen, sniff...</text>
    <text id="693">¡¡Hola Twinsen!! Ya habrás visto mi redacción sobre lo que quiero hacer en el futuro. Bueno, pues cuando sea mayor, quiero ser marino. ¡Y además voy a comprarle a mi hermano un montón de paraguas¡</text>
    <text id="694">No sé dónde está, pero el guardián es muy bueno. Una vez, hasta me dejó visitar el faro. No sabes lo bien que se ve desde ahí arriba.</text>
    <text id="695">Ya verás cuando venga mi hermano mayor como no eres tan malo.</text>
    <text id="696">&quot;Su nido lo tiene Sendell @ en el seno del planeta @ la magia que hace Sendell @ te hace perder la chaveta @ tan hermosa como es Sendell @ fue Fun Fronck de mala bestia&quot;</text>
    <text id="697">¡Hola Twinsen, buenos días! ¡¡Hemos aprendido una nueva canción, escucha!!</text>
    <text id="698">&quot;Su nido lo tiene Sendell @ en el seno del planeta @ la magia que hace Sendell @ te hace perder la chaveta @ tan hermosa como es Sendell @ fue Fun Fronck de mala bestia&quot;</text>
    <text id="699">No lo conozco.</text>
    <text id="700">Se lo diré a mi hermano mayor, te pegará y además te estará bien merecido</text>
    <text id="701">¡Hola Twinsen! Esta tempestad me pone los nervios de punta. No consigo tranquilizarme. Y tú no olvides que puede que te cambie el carácter.</text>
    <text id="702">¡¿Así que ha desaparecido?! ¡¡Bien hecho, no me gustaba nada!! ¡¡Que se lo lleve el Tralu !!</text>
    <text id="703">¿Qué Twinsen? ¿el monstruito ése para cuándo?</text>
    <text id="704">¿A qué vienen aquí esos esmeres? Bien habrían podido quedarse en su casita ¿no?</text>
    <text id="705">Como hace muy mal tiempo, la maestra ha dicho que podía saltar a la cuerda en clase.</text>
    <text id="706">¡Ayyyy! ¡¡Pues mi hermano mayor va a arrancarte la cola!!</text>
    <text id="707">¡Ah, sí que sé quien es, el que siempre está tocando la guitarra!</text>
    <text id="708">&quot;Su nido lo tiene Sendell @ en el seno del planeta @ la magia que hace Sendell @ te hace perder la chaveta @ tan hermosa como es Sendell @ fue Fun Fronck de mala bestia&quot;</text>
    <text id="709">Hola señor. Toy castigao porque me he zampao una caja entera de tizas.</text>
    <text id="710">No puedo ayudarte, señor Twinsen.</text>
    <text id="711">¡Me importa un rábano! ¡Pero mi hermano mayor me defenderá!</text>
    <text id="712">&quot;Su nido lo tiene Sendell @ en el seno del planeta @ la magia que hace Sendell @ te hace perder la chaveta @ tan hermosa como es Sendell @ fue Fun Fronck de mala bestia&quot;</text>
    <text id="713">¡Qué guapa es la farmacéutica! Ya no sé qué comprar para verla de paso. Un día... un día de éstos le diré algo.</text>
    <text id="714">Mis ojos no ven más que a la farmacéutica. Mi corazón sólo late por ella, Si me atreviera saltaría a la cornisa para cogerle la música que oí a veces por aquí.</text>
    <text id="715">Vaya, con la espectacular llegada de esos visitantes, la farmacéutica ya no puede verme...</text>
    <text id="716">¡Ah Twinsen, qué cantidad de setas encontré con esta lluvia!</text>
    <text id="717">La última vez que le oí tocar la guitarra, debía estar en la Cornisa, cuando yo andaba buscando champiñones.</text>
    <text id="718">Los esmeres deberían venir aquí, se está tan bien buscando setas. Por cierto, no te bañes, se deja de hacer pie MUY pronto..</text>
    <text id="719">Me había escondido en la nave cuando te fuiste del planeta de la gente rara. Pero ahora me gustaría volver porque los magos se han quedado allí y deben de estar aburridos allí solos.</text>
    <text id="720">No, no, se va a arreglar...</text>
    <text id="721">¡¡¡Hooooo !!!</text>
    <text id="722">Empty</text>
    <text id="723">¡De acuerdo!</text>
    <text id="724">No me interesa.</text>
    <text id="725">¡Primero quisiera curar a mi Dino-Fly!</text>
    <text id="726">&quot; ¿Busca usted un traje o accesorios de Magia? Chedil Amiradoo a su servicio. Precios competitivos y servicio post-venta. Actualmente de gira por su isla.&quot;</text>
    <text id="727">&quot; Qwelt ik M_lg&apos;b ù ~oc  ~&apos;c # %-) áBig Ts_-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd _ - &quot;</text>
    <text id="728">¿¿Desaparecidos?? ¡Evidentemente el asunto es grave, Maestro! Haré todo lo posible por encontrarlos ¡¡Confíe en mí!!</text>
    <text id="729">&quot; Aprender también es repasar las pruebas con medios nuevos.&quot;</text>
    <text id="730">&quot;Ultimos aprendices que han aprobado el examen de magia: Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel.&quot;</text>
    <text id="731">¿Qué debo hacer, Maestro?</text>
    <text id="732">Hola, Jerónimo.</text>
    <text id="733">&quot;Visite Temple-Park. A dos pasos del Monte Pelado, reviva un episodio de la historia de Twinsen explorando el Templo de Bú &quot;</text>
    <text id="734">&quot; Jerónimo Baldino. @ Objetos  Inventos varios &quot;</text>
    <text id="735">&quot; Circuito Von Kournil. @ (Isla del Desierto de la Hoja Blanca) &quot;</text>
    <text id="736">&quot;Port-Ludo @ (Isla del Desierto de la Hoja Blanca).&quot;</text>
    <text id="737">&quot;Está usted en el puerto @ (Isla del Desierto de la Hoja Blanca).&quot;</text>
    <text id="738">&quot;Al puerto.&quot;</text>
    <text id="739">&quot;Al templo de Bú.&quot;</text>
    <text id="740">&quot; A la &apos;Hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
    <text id="741">&quot;Está usted en el Monte Pelado.&quot;</text>
    <text id="742">&quot;Al cementerio.&quot;</text>
    <text id="743">Buenos días</text>
    <text id="744">Hola</text>
    <text id="745">Está cerrado.</text>
    <text id="746">Buenos días, Maestro</text>
    <text id="747">No tengo bastantes Kashes.</text>
    <text id="748">Tengo que curar a mi Dino-Fly.</text>
    <text id="749">¿Y sabe usted dónde vive?</text>
    <text id="750">¡¡Pues... el mago curandero!!</text>
    <text id="751">Busco la escuela de magia.</text>
    <text id="752">¿Sabe usted dónde se encuentra la escuela de magia?</text>
    <text id="753">¿Ha visto pasar hace poco a un mago?</text>
    <text id="754">¿Sabe usted dónde se encuentran los magos?</text>
    <text id="755">&quot;Ultimos aprendices que han aprobado el examen de mago: Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel, Twinsen.&quot;</text>
    <text id="756">¿Diga?</text>
    <text id="757">Maestro, los esmeres se han llevado a los niños de Twinsen. ¿Puede ayudarme?¿No tendrá algún hechizo que permita saber adónde los han llevado?</text>
    <text id="758">¿Y dónde puedo encontrarla?</text>
    <text id="759">He leído un mensaje que dejó el mago meteo. Necesita una perla de incandescencia para terminar un hechizo de rayo. ¿Dónde la podré encontrar?</text>
    <text id="760">Maestro, he encontrado una perla rara en una gruta, cerca de Port-Ludo.</text>
    <text id="761">A la Isla de la Ciudadela.</text>
    <text id="762">Al islote de la cúpula de la pizarra.</text>
    <text id="763">Me quedo aquí</text>
    <text id="764">A el islote que está enfrente de la hacienda.</text>
    <text id="765">Al oasis, en el desierto.</text>
    <text id="766">No sé lo que estará haciendo Jerónimo, pero ahí abajo hay una máquina del demonio.</text>
    <text id="767">mc2 + h-z = V - 1.8y ... Log(x-u) = 43p - t ... ¡¡Definitivamente, nunca entenderé nada de las investigaciones de Baldino!!</text>
    <text id="768">Hmmmm; Esos deven ser los planos para la màquina que estaba escondida aquel forro. No hay duda de que es el Jerónimo usó para ir a la Luna de esmeralda.</text>
    <text id="769">Está usted en Temple Park, el antiguo emplazamiento del Templo de Bú.</text>
    <text id="770">&quot;Está usted en la hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
    <text id="771">Precisamente lo estoy buscando</text>
    <text id="772">¿Sabrás dónde se encuentran los magos?</text>
    <text id="773">¿Adónde me llevas, Moya?</text>
    <text id="774">Desconocía la existencia de esta gruta.</text>
    <text id="775">A la isla de la ciudadela.</text>
    <text id="776">A la cúpula de la pizarra.</text>
    <text id="777">Me quedo aquí.</text>
    <text id="778">Otro microbús de turistas. ¡Desde luego, lo que ha sucedido en el templo de Bú atrae a cantidad de gente!</text>
    <text id="779">Mira, un signo de Sendell. Todos los magos los veneran.</text>
    <text id="780">No, todavía no.</text>
    <text id="781">No, tengo que encontrar la escuela de magia.</text>
    <text id="782">Al haber superado las pruebas de la escuela de magia, he conseguido una caracola con la que voy a curar al Dino-Fly.</text>
    <text id="783">He decidido convertirme en mago para curar yo mismo al Dino-Fly.</text>
    <text id="784">Ya me la ha dado. Pasaré a llevártela.</text>
    <text id="785">Dicen que son pacíficos, pero no me fío nada, a mí me parecen bastante agresivos.</text>
    <text id="786">Maestro, ya sé por qué han desaparecido los magos. Los Esmeres los están invitando a su planeta para un programa de intercambio cultural y científico. ¡Quisiera saber lo que hay detrás!</text>
    <text id="787">ER ioergouerg - erioufmqer o-u tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
    <text id="788">AVISO OFICIAL ... todas las naves que vayan a la base lunar... nueva contraseña... en su defecto los soldados tienen orden de intervenir... operación GREEN MOON!!</text>
    <text id="789">Aquí falta algo. Una especie de disco. A primera vista, es lo que permite que la nave despegue.</text>
    <text id="790">¡Oiga! -Twinsen! Ya está, ya he reparado el coche... Me gustaría que lo probaras... te lo llevo a la isla del desierto...</text>
    <text id="791">Twinsen, me gustaría que probaras el coche. Para saber si funciona bien no tienes más que ir al circuito del desierto. Ya que estoy aquí, voy a aprovechar para hacer algunos recados. Nos vemos en casa.</text>
    <text id="792">Twinsen, ¿has encontrado al mago curandero?</text>
    <text id="793">Twinsen, ùhas encontrado por fin algo que cure al Dino-Fly?</text>
    <text id="794">Por cierto, ¿puedes pedirle a Baldino la pieza del coche que me ha prometido?</text>
    <text id="795">¿Sabes, Twinsen? estoy preocupada. Esos visitantes del cielo me resultan muy extraños. Son demasiado amables para que sea cierto. Y además a veces tienen un comportamiento muy raro. He visto a alguno esconderse en los cubos de la basura.</text>
    <text id="796">¡Toma! Ante todo la pieza que necesita Zoé para vuestro coche.</text>
    <text id="797">Toma, aquí tienes la radio portátil que hice para ti y que olvidé darte. ¡¡Perdona el despiste, pero estoy seguro de que te será muy útil!!</text>
    <text id="798">Hola Twinsen.</text>
    <text id="799">Habría podido llamarlo &quot; Talk-Boy &quot; pero definitivamente radio portátil es más sobrio. Por cierto, en cuanto el Proto-Pack esté listo te avisaré, te permitirá volar con la máxima seguridad.</text>
    <text id="800">A pesar de mi potente telescopio sólo he visto pasar algunos platillos por detrás de la Luna. Los esmeres deben de vivir en su cara oculta.</text>
    <text id="801">Buenos días Maestro, pero... ¿eres tú, Twinsen? Estás magnífico de mago. Enhorabuena.</text>
    <text id="802">Verás, Twinsen, la magia y yo.. ¡Ni tan siquiera imaginaba que pudiera existir una escuela donde aprender magia!</text>
    <text id="803">No sé dónde está, Twinsen.</text>
    <text id="804">Necesita usted un ticket para embarcar en el ferry, señor Twinsen.</text>
    <text id="805">Su ticket está en regla, señor Twinsen, puede embarcar. ¡Buen viaje!</text>
    <text id="806">Puede embarcar, Maestro.</text>
    <text id="807">&quot; ¿Quiere usar el telescopio por 2 Kashes?&quot;</text>
    <text id="808">Ahora que ya no hay nubes, podré por fin disfrutar de nuestros dos soles. He oído decir que el desierto hay un oasis donde chapotea una tortuga. Quizá debiera ir hasta allí. .</text>
    <text id="809">¿Una escuela de magia? ¿Y cree usted que necesitarán una ayudanta?</text>
    <text id="810">No, me he quedado dormida tomando el sol, no he visto a ningún mago.</text>
    <text id="811">¿Adónde quieres ir Twinsen?</text>
    <text id="812">¿Sabe usted? ¡Igual la han trasladado por aquí! ¡¡Hay cantidad de magos y de esmeres por la hacienda esta temporada!!</text>
    <text id="813">Estos visitantes del cielo son estupendos. Después de las cloacas de la isla de la ciudadela, tenía que pintar de nuevo el baño de vapor. ¡¡Pero para festejar su llegada han pagado un montón de viajes!! Y no sólo a mí, hay un montón de magos pasando por aquí.</text>
    <text id="814">¡Vaya, vaya! -Buenos días, señor Twinsen !</text>
    <text id="815">¡Uap!</text>
    <text id="816">Sí, eso sí. No han parado de desfilar con montones de esmeres, Por cierto, ya me gustaría saber adónde han ido todos.</text>
    <text id="817">¡Lo siento mucho, pero he prohibido el acceso al tejado desde que mi colega de la isla de la ciudadela tuvo problemas con un cliente que se cayó a la bodega de su bar!</text>
    <text id="818">¿Así que qué le ha pasado?</text>
    <text id="819">Buendía señor</text>
    <text id="820">¡Fuera, y pronto!</text>
    <text id="821">Desde hace algún tiempo los estoy viendo pasar por mi establecimiento. Van todos al patio o a los baños de vapor. ¡¡Vaya, vaya a ver!!</text>
    <text id="822">Esos Esmeres son majos. Invitan a copas a todo el mundo. Hasta a los magos. Pero... ¡¡¡yo no pierdo de vista el baño de vapor de las mujeres y el primero que entre ahí se las tendrá que ver conmigo!!!</text>
    <text id="823">Es lamentable. Ya nadie viene aquí. Y además, los esmeres han venido a cerrarme el baño turco. ¡Ni tan siquiera sé por qué!</text>
    <text id="824">¡¡Es increíble, esos esmeres se creen que pueden hacer lo que les da la gana. Sus naves espaciales entran y salen por el monte Pelado como si hubieran excavado un hormiguero allí abajo!!</text>
    <text id="825">¡Pues no, ni tan siquiera sabía que hubiera una en la isla!</text>
    <text id="826">Existe un programa de intercambio super secreto por el momento, reservado a los magos. Venga a descubrir nuestra ciencia y nuestra civilización a cambio de enseñarnos su Magia. Volverá con mucha más sabiduría y experiencia. No hable todavía de esto en su Escuela de Magia. Es aún pronto.... no lo entenderían.</text>
    <text id="827">¿Está usted dispuesto a pasar una temporada en nuestro planeta?</text>
    <text id="828">Buenos días Twinsianos. Somos amigos. Venimos a vuestro planeta en son de paz. Sólo queremos conoceros y compartir con vosotros nuestra sabiduría. @ ¡Confiad en nuestra amistad!</text>
    <text id="829">Mi amo a menudo va a buscarme rosas de arena. A mi me encanta masticarlas. ¡Son tan tostaditas..!</text>
    <text id="830">No conosco a Twinsen, yo no vivo aquí. Acabo de llegar.</text>
    <text id="831">Vi pasar uno hace un rato. Creo que estaba buscando rosas de arena.</text>
    <text id="832">Buenos días.</text>
    <text id="833">¡Puff, qué calor, pero qué bien sienta!</text>
    <text id="834">¿Existe en serio una escuela de magia? De todos modos aquí no está, yo que vengo todos los días lo sabría.</text>
    <text id="835">Sí que los he visto pasar y eran bastantes, además. Pero desaparecían todos antes de que pudiera saber adónde iban</text>
    <text id="836">Gracias, ya no lo necesito, pero ha sido muy amable trayéndomelo.</text>
    <text id="837">Puede llevarse ese frasco, seguro que el Maestro Ker&apos;aooc no lo necesita.</text>
    <text id="838">Unicamente los magos y los iniciados saben dónde se encuentra. Yo sólo sé que está escondida en algún lugar de la isla.</text>
    <text id="839">Sólo sé que el mago Ker&apos;aooc se ha ido de viaje con unos colegas. !Los esmeres fueron quienes lo invitaron!</text>
    <text id="840">Buenos días señor</text>
    <text id="841">¡Vaya, es usted! ¡Buenos días!</text>
    <text id="842">¿Sabe? estoy un poco preocupada. Desde que se ha ido, el mago Ker&apos;aooc no ha dado señales de vida. No me gusta lo que está pasando. El no acostumbra hacer estas cosas.</text>
    <text id="843">Espero que el mago Ker&apos;aooc vuelva pronto, porque no estoy tranquila con esas patrullas de esmeres por las calles.</text>
    <text id="844">Lo lamento mucho, el curandero Ker&apos;aooc está ausente y no sé cuándo regresará. En caso de urgencia intente ir a la Escuela de Magia..</text>
    <text id="845">Tu fama ha recorrido las islas para llegar hasta mí, Twinsen. Eres el héroe de este planeta y has de saber que los esmeres están invitando a los magos a ir a estudiar su planeta de origen. Estate alerta, ahí hay gato encerrado.</text>
    <text id="846">Está en el desierto. La entrada se encuentra en un cementerio por aquello de ahuyentar a los extranjeros.</text>
    <text id="847">¡El que quiera saber debe ir a ver! Ahora has de cumplir con tu destino, joven héroe.</text>
    <text id="848">¡Saludos a ti, Twinsen!</text>
    <text id="849">Desde hace algún tiempo se observan aquí cosas inexplicables. Pero aún es pronto para tener certezas. .</text>
    <text id="850">Hola Twinsen. Si quieres ver a Moya, la tortuga, la encontrarás en el pequeño oasis que está en el otro extremo del puerto. Para llamarla no tienes más que tocar la campana.</text>
    <text id="851">Lo siento, no puedo ayudarte. ¡¡La única historia de magia que conozco es la del conejuno convertido en molusco!!</text>
    <text id="852">Los visitantes que vienen del cielo son raros. Les he oído que invitaban a los magos a su planeta..</text>
    <text id="853">Los visitantes del cielo han mostrado su auténtico rostro. Desde que están aquí, todo el mundo tiene miedo.</text>
    <text id="854">Mis amigos los topos me han contado que todos los esmeres se estaban reuniendo bajo tierra.</text>
    <text id="855">Querido señor, sepa usted, que si no es mago no puedo venderle nada.</text>
    <text id="856">Usted debe de ser Twinsen. Enhorabuena. Me han encargado que le entregue su ropa de gala. Por cierto, el director de la escuela de magia le manda decir que si busca bien, encontrará un hechizo de protección.</text>
    <text id="857">Ahora que es usted mago, puedo venderle el polvo naranja. Cuesta 10 kashes, y le servirá para recargar puntos de vida y de magia.</text>
    <text id="858">¡¡Hey!! ¿¿Está loco??</text>
    <text id="859">Buenos días</text>
    <text id="860">Sé dónde se encuentra, pero no puedo decírselo. Sólo los que quieren realmente convertirse en magos acabarán encontrándola. Encontrar la escuela es el primer examen.</text>
    <text id="861">He visto pasar a Ker&apos;aooc hace un rato. Me dijo que los esmeres lo habían invitado a no sé dónde. De todos modos iban a la hacienda.</text>
    <text id="862">Bienvenido Twinsen. Es un honor que asistas a nuestros cursos. Pero aunque un día hayas salvado nuestro mundo, tendrás que superar las mismas pruebas que los demás estudiantes.</text>
    <text id="863">¿Quieres formar parte de nuestra escuela?</text>
    <text id="864">La matrícula cuesta 120 Kashes. ¿Está listo para empezar ahora mismo?</text>
    <text id="865">Conseguirás el poder de curación cuando superes una de las pruebas que te convertirán en mago. Pero primero tienes que matricularte. ¡¡Y cuando seas mago, conseguirás un nivel de magia superior!!</text>
    <text id="866">Ahora eres miembro de nuestra escuela.</text>
    <text id="867">Para llegar a ser mago tendrás que superar tres pruebas en el orden que quieras.</text>
    <text id="868">¡¡Podrás traerme el resultado de cada prueba cuando quieras, pero no te daré el diploma de mago y tu nuevo nivel de magia hasta que no hayas superado las tres pruebas!!</text>
    <text id="869">Una vez franqueada esta puerta, tendrás que realizar la prueba de rapidez y precisión. Colócate en el centro de la habitación y con ayuda de tu bola derriba todos los símbolos mágicos.</text>
    <text id="870">Inténtalo de nuevo, Twinsen.</text>
    <text id="871">Mmm, me encanta el aroma de la Balsamina Impaciente. A cambio de un pétalo de la flor, toma la caracola del Tritón Azul, te convertirá en curandero.</text>
    <text id="872">Todavía te quedan dos pruebas por superar..</text>
    <text id="873">Todavía te falta salir triunfante de otra prueba antes de convertirte en mago.</text>
    <text id="874">Bravo Twinsen, has ganado esta cerbatana. Te permitirá realizar disparos precisos y raudos.</text>
    <text id="875">Bravo Twinsen. A partir de ahora posees el título de mago. Además, acabas de conseguir un nuevo nivel de magia: bola verde. @ No me quedan túnicas de gala de magia de reserva. Pero hay un vendedor ambulante en la isla. Le mandaré un aviso para que te entregue una. Vete a buscarlo y déjate la barba.</text>
    <text id="876">Ahora escúchame. Tengo que hablarte de un asunto grave. Todos los magos de Twinsun han desaparecido y nadie sabe dónde están. Hay que encontrarlos cueste lo que cueste y tú eres el único que puedes llevar a cabo tan noble tarea. ¡¡La escuela cuenta contigo, Twinsen!!</text>
    <text id="877">Tienes que encontrar a un vendedor ambulante que está en esta isla. Le he mandado aviso para que te entregue un sombrero y la túnica de gala de mago.</text>
    <text id="878">Ah, sólo los magos pueden leer esto.</text>
    <text id="879">Qué raro que la escuela no esté al corriente... esto no me gusta nada. Sin magos, Twinsun no está seguro. ¡¡Debes ir a buscarlos Twinsen!!</text>
    <text id="880">Para realizar la prueba de la cerbatana, sólo tienes que franquear la puerta que está al fondo de esta habitación. Allí dispondrás de tiempo ilimitado para acertar todas las dianas.</text>
    <text id="881">Para la prueba de la pizarra debes ir primeramente al islote de la cúpula de la pizarra, a la altura de la isla de la ciudadela.</text>
    <text id="882">¡Los magos! ¿Has encontrado su pista? La gente no deja de hablar de esos visitantes esmeres, pero su desaparición es un asunto grave. ¡¡Sin ellos el equilibrio y la seguridad de Twinsun están en peligro!!</text>
    <text id="883">La prueba de la balsamina consiste en que tendrás que ir a buscarme una balsamina. Es una planta muy poco frecuente que vive en el desierto.</text>
    <text id="884">No, Twinsen, no puedo hacer nada. Sólo tú puedes salvarlos. Pero tendrás que reforzar tus poderes para poder hacer frente a los esmeres. La bola de Sendell es la única que podrá proporcionártelos.</text>
    <text id="885">Después de la desaparición de Funfrock, el mago meteo la escondió en la isla de la ciudadela. La guardó en una jaula que protegió mediante un potente hechizo. Según dice, sólo el poder del rayo será capaz de liberar la bola.</text>
    <text id="886">Existe un molusco gigante que vive en una gruta marina en los acantilados, cerca de Port-Ludo, que es el que genera la perla de incandescencia.</text>
    <text id="887">Es una perla de incandescencia. La usa el mago meteo para fabricar su hechizo de rayo. Mediante ese hechizo podrás liberar la bola de Sendell.</text>
    <text id="888">¿Has encontrado la bola de Sendell? Te recuerdo que está en la isla de la ciudadela y que sólo podrá liberarla el hechizo del rayo.</text>
    <text id="889">Debes seguir tu camino, Twinsen. Los esmeres empiezan a ser menos. Me parece que se están reagrupando cerca del tempo de Bú, deberías ir a mirar por allí.</text>
    <text id="890">Vete a ver al templo de Bú. Hablan de un viejo tesoro todavía encerrado.</text>
    <text id="891">¡¡Bravo Twinsen!! Al cuidar este lugar has permitido las plantas crecer. Esa inteligente idea veneficiará a todos los magos que vengan a buscar Bálsamo.</text>
    <text id="892">Buenos días.</text>
    <text id="893">¡Para mi gusto hace demasiado calor en este baño turco! A veces siento tanto calor que tengo hasta alucinaciones... ¡¡¡veo magos por todas partes!!!</text>
    <text id="894">¡¡No, pero si tienen un sistema para que baje la temperatura de este baño turco, iré encantado a verlos!!</text>
    <text id="895">No sé dónde está pero no debe andar lejos. Porque por aquí pasan magos, ¡¡¡no hay más que magos y esmeres!!!</text>
    <text id="896">Buenos días.</text>
    <text id="897">He visto uno hace un momento. Llevaba unas maletas y caminaba en dirección a la Hacienda. Me preocupan los esmeres. Son gente rara. Me pregunto si es cierto eso de que han venido en son de paz.</text>
    <text id="898">No, ni idea.</text>
    <text id="899">¿Sabe? el clima favorece el crecimiento de esta extraña flor amarilla. Es muy apreciada por los magos y crece en lugares rocosos y de difícil acceso.</text>
    <text id="900">¡Hola Twinsen! ¡Si quieres dar un paseíto por la mar, salta sobre mí!</text>
    <text id="901">Lo siento Twinsen, pero no sé dónde se encuentra.</text>
    <text id="902">Hace un momento yo estaba en el otro extremo de la isla y he visto a uno entrar en la hacienda.</text>
    <text id="903">Ya verás ...</text>
    <text id="904">¡¡Hola!!</text>
    <text id="905">¡Esos... hips! ¡Esos extranjeros son muy majos ... hips! Continuamente están invitándonos a copas ¿Verdad, tío? ¡¡Hips!!</text>
    <text id="906">Pues yo...hips... euh... no tengo ni... ni idea. -Heuuu, peroooo tienen que probar el Hips! ¡El viejo sabio de la terraza... Burp! --Cuenta cosas raras y, hips, sabe cosas increiííbles!! --Hips, increíííbles!!</text>
    <text id="907">¡¡Uapp!!</text>
    <text id="908">Buenos días twinsiano. Somos amigos. Venimos a vuestro planeta en son de paz. Sólo queremos conoceros y compartir nuestros conocimientos. @ ¡Confiad en nuestra amistad!</text>
    <text id="909">Buenos días Maestro. Debería usted ir a la hacienda, cerca del Monte Pelado. Organizamos una pequeña reunión para magos. Seguro que le interesa.</text>
    <text id="910">¡¡Hola!! Les presento al gran rector de la Escuela de Magia!</text>
    <text id="911">¡¡Les deseo una estancia agradable en nuestra magnífica escuela de magia!!</text>
    <text id="912">Es horroroso, esos malditos esmeres están por todas partes, Afortunadamente no han llegado hasta aquí. Creo que no han conseguido encontrar la escuela.</text>
    <text id="913">Buenos días twinsiano. Somos amigos. Venimos a vuestro planeta en son de paz. Sólo queremos conoceros y compartir nuestros conocimientos. @ ¡Confiad en nuestra amistad!</text>
    <text id="914">Buenos días Maestro. Debería usted ir a la hacienda, cerca del Monte Pelado. Organizamos una pequeña reunión para magos. Seguro que le interesa.</text>
    <text id="915">¡Fuera!</text>
    <text id="916">¡¡¡Sátiro!!!</text>
    <text id="917">¡¡¡Socooorrooo!!!</text>
    <text id="918">Todo el mundo habla de esos tipos que han venido del espacio, dicen que han aterrizado en varias islas. Pero no vamos a interrumpir la partida por tan poca cosa.</text>
    <text id="919">¡Salvaje!</text>
    <text id="920">¡Oiga, estoy perdiendo sistemáticamente desde que ha ayudado usted a mi compañero. ¡Vaya morro!</text>
    <text id="921">No sé. Pero es cierto que hace mucho que no veo a .Ker&apos;aooc el curandero.</text>
    <text id="922">¡¡Creo que está en el desierto, pero nunca la he podido encontrar!!</text>
    <text id="923">¡Vaya! Buenos días, señor Twinsen</text>
    <text id="924">¡Tramposo!</text>
    <text id="925">Generalmente juego mejor, pero hoy me duele la espalda. El curandero Ker&apos;aooc se ha ido y ha olvidado dejarme las cataplasmas..</text>
    <text id="926">¡Ahh, gracias, joven! Tengo la sensación de haber recuperado mi espalda de joven burbujo.</text>
    <text id="927">¡Joven, ha bastado con que me curaras la espalda para ganar todas las partidas -pobre infeliz!</text>
    <text id="928">Voy a menudo a ver al mago curandero por lo de mi espalda... Es que me duele la espalda de vez en cuando</text>
    <text id="929">¿Sabe, usted? es que ya no soy tan joven. ¡¡Y además, la espalda es muy importante para jugar a la petanca!!</text>
    <text id="930">¿Quién?</text>
    <text id="931">¡Pues sí! Allí, justo en la esquina de la plaza...</text>
    <text id="932">¿Cómo? ¿La escuela de petanca, ehh.... de magia? ¡Ah, sí, cuando yo era joven se decía que estaba en el cementerio!</text>
    <text id="933">Buenos días.</text>
    <text id="934">Los magos. Sí los he visto pasar no hace mucho tiempo. Iban hablando de la hacienda, en el desierto.</text>
    <text id="935">Encontré este carro en el desierto. Alguna personas creen que pueden hacer lo que les venga en gana. A propósito, si te interesa, es tuyo por 50 Kashes.</text>
    <text id="936">Aquí yo soy el mejor. Nadie consigue seguirme. Inténtalo si quieres.</text>
    <text id="937">No sé dónde está, pero estaría bien que hubiera una escuela de pilotos. Eso al menos sería algo útil.</text>
    <text id="938">¿Los magos? Ah no, eso no, no veo muchos. No tienen por costumbre venir por aquí ¿sabe usted?</text>
    <text id="939">¡¡Perdido!!</text>
    <text id="940">Si crees que puedes seguirme, colócate en la línea de salida.</text>
    <text id="941">Lo has conseguido. Quizá debiera de ir a ver al mago curandero. ¡¡Me ha dicho que poniendo un poco de ácido gálico en el motor, conseguiría ir más deprisa!!</text>
    <text id="942">Voy a contarte un pequeño secreto: un mago me ha contado que había escondido un hechizo de protección enfrente de la hacienda.</text>
    <text id="943">¡¡Si quieres dar unas vueltas al circuito, tendrás que ir a buscar un coche!!</text>
    <text id="944">Bienvenido</text>
    <text id="945">No... aunque ... recojo en el desierto las plantas para los guisos. Pero siempre evito pasar por un sitio espantoso, una especie de jardín desolado. Quizá sea all¡.</text>
    <text id="946">¡¡No me extrañaría nada que hubieran desaparecido en el antiguo templo de Bú!! Mi cuñado trabaja allí y cuenta cosas raras de desapariciones ...</text>
    <text id="947">Esos visitantes esmeres son algo extraordinario. Al parecer vienen de la luna de esmeralda ¿Se da usted cuenta?</text>
    <text id="948">Desde que los esmeres han revelado su auténtica naturaleza, la gente ha regresado a sus casas. Todo el mundo se oculta, y sólo algunos comerciantes están autorizados a abrir.</text>
    <text id="949">Espero que vuelvan los clientes. Parece que hay cada vez menos esmeres en las calles de Port-Ludo.</text>
    <text id="950">Un holomapa cuesta 10 kashes.</text>
    <text id="951">Un frasco de ácido gálico cuesta 50 kashes.</text>
    <text id="952">Colóquese delante del objeto elegido y pulse &quot;acción&quot;.</text>
    <text id="953">Buenos días, señor, bienvenido a mi tienda.</text>
    <text id="954">Un Nitro-Meca-Pingüino cuesta 4 Kashes.</text>
    <text id="955">Por 15 Kashes, puedes recargarte con puntos de vida</text>
    <text id="956">Por 15 Kashes, puedes recargarte con puntos de magia.</text>
    <text id="957">Tres dardos te costarán 4 Kashes.</text>
    <text id="958">No sé, pero un cliente me habló de un viejo sabio que conoce todos los secretos de la isla, Creo que está al lado de la hacienda.</text>
    <text id="959">Es usted el único cliente que he tenido desde hace mucho tiempo.</text>
    <text id="960">No sé dónde están, señor. ¿Sabe? a mí las historias de magia....</text>
    <text id="961">Estos extranjeros son muy graciosos. Todos ellos tienen una serie de trajes de carnaval, de cactus a cubo de la basura. Por lo que se ve les encanta . No paro de verlos disfrazarse..</text>
    <text id="962">Buenos días.</text>
    <text id="963">No puedo contestarle, señor, no soy de aquí.</text>
    <text id="964">Bravo</text>
    <text id="965">¡¡Vaya, qué estupidez, no sé dónde he puesto los tickets de entrada y tengo miedo de que nos controlen!! ù¿Y euh... usted cree que se puede ir más lejos?</text>
    <text id="966">¡Oh! Eh... buenos días señor.</text>
    <text id="967">¡Pues bien, es que he dejado los billetes a mi hermano... sabe... es el guardián del parque... allí... hum!...ya está , ya está...</text>
    <text id="968">No sé, señor.</text>
    <text id="969">Pues no, no he visto. Sin embargo hay bastantes esmeres que pasan por aquí.</text>
    <text id="970">¡Señor!</text>
    <text id="971">Si quiere ir más lejos, tiene que subir a una vagoneta libre. Tenga cuidado mientras dure la visita, permanezca en el circuito y no se baje. Es peligroso, podría resultar herido muy fácilmente..</text>
    <text id="972">Buenos días, señor.</text>
    <text id="973">Nunca he oído hablar de eso.</text>
    <text id="974">Pues no, no he visto a ninguno. Sin embargo he visto a un montón de esmeres. Estaban todos bajando al sótano. ¡¡Al parecer para hacer unas reparaciones!!</text>
    <text id="975">¡Magnífico!</text>
    <text id="976">A mi hijo le encantan las historias de magia. ¡Le hemos hecho creer que habíamos entrado así! ¡¡Milagrosamente!!</text>
    <text id="977">Este templo es realmente extraordinario. ¡Me pregunto qué vamos a ver después!</text>
    <text id="978">Buenos días.</text>
    <text id="979">No sabía que hubiera una. Si tenemos tiempo y conseguimos encontrarla, iremos a visitarla</text>
    <text id="980">Pues no, no he visto pasar a ninguno.</text>
    <text id="981">No sé. Doy siempre un rodeo cuando paseo por aquí. Cerca de aquí hay un jardín espantoso con lindes de rocalla.</text>
    <text id="982">Pues no, no sé dónde están. Hace un rato que no los veo.</text>
    <text id="983">Hola</text>
    <text id="984">Me gusta mucho pasear por el desierto, Una vez, en el templo de Bú, encontré un montón de tesoros.</text>
    <text id="985">El acceso a los pisos inferiores está provisionalmente prohibido, no podemos hacernos cargo de la seguridad de los visitantes. Los esmeres se han ofrecido para hacer las obras del último sótano.¡¡No seré yo quien proteste!!</text>
    <text id="986">¡Oh! Buenos días, señor Twinsen! Es un honor verlo por aquí.</text>
    <text id="987">No sé, al parecer se encuentra en el desierto.</text>
    <text id="988">Ni idea. ¡Desde que estoy aquí, no he visto pasar a ninguno!</text>
    <text id="989">¡¡Eh señor!! ¡¡Mi papá es muy muy fuerte y consiguió que entráramos sin tickets!!</text>
    <text id="990">¡¡¡Yupiii!!!!</text>
    <text id="991">¡¡A mí no me gusta la escuela!!</text>
    <text id="992">¿Los magos son esos personajes que llevan unos sombreros muy divertidos? ¡¡Pues no, no he visto a ninguno!!</text>
    <text id="993">¿Un ticket señor? Por 7 Kashes puede usted visitar todo Temple-Park, incluido el Templo de Bú por dentro.</text>
    <text id="994">¡Deténgale!</text>
    <text id="995">Ahora que el templo está en obras, no tenemos muchos clientes. ¡Pero qué cantidad de visitantes esmeres hay! Sobre todo desde que se han ofrecido a ayudarnos.</text>
    <text id="996">¿Existe? Creía que sólo era uno de los milagros de este desierto.</text>
    <text id="997">Lo siento no he visto a ninguno.</text>
    <text id="998">¡Cuidado, señor. No pise el césped!</text>
    <text id="999">No sé, señor. Una vez un cliente me habló de ella, pero no sabía dónde se encontraba. O se me olvidó.</text>
    <text id="1000">No, señor, no puedo ayudarlo. Por aquí no suelen verse magos.</text>
    <text id="1001">¡¡Pfff!! Con todos esos que se cuelan ya no sé qué voy a hacer.</text>
    <text id="1002">¿Desea recuperar tres dardos y jugar una partida de tiro al pato? El precio es de 4 kashes.</text>
    <text id="1003">¡¡Bravo señor, ha ganado usted estos magníficos globos!!</text>
    <text id="1004">Por 12 Kashes, ¿adónde quiere ir ?</text>
    <text id="1005">Bienvenido a Inter-islas Ferry, señor.</text>
    <text id="1006">Nuestros ferrys no van a ese islote, señor.</text>
    <text id="1007">No sé dónde está.</text>
    <text id="1008">No no he visto a ninguno desde hace un buen rato</text>
    <text id="1009">¡¡Ayudenme!!</text>
    <text id="1010">¡Gracias, Twinsen! ¡¡Ya empezaba a estar harto de esta concha !!</text>
    <text id="1011">¡Eh Twinsen! ¡¡Soy yo, Joe!! No me encuentro nada bien, ¿no podrías hacer algo por mí?</text>
    <text id="1012">¡¡¡Hace dos meses que me matriculé en esa escuela del demonio y no he conseguido superar ni una prueba!!!</text>
    <text id="1013">¡¡Ah no!! Si los hubiera visto, les habría pedido que me ayudaran a superar aunque sólo fuera una prueba!!</text>
    <text id="1014">¡¡¡No lo consigo, no lo consigo, no lo consigo!!! !!Al parecer unos extranjeros se han posado en Twinsun y yo ni los he visto!! ¡¡¡Hace días que trato de superar esta prueba de la cerbatana!!!</text>
    <text id="1015">¡Estoy harto de estos estudios!. Debería de hacer otra cosa... ¡¡¡Creo que voy a dedicarme a estudiar las poblaciones extra-zeelichianas!!! **</text>
    <text id="1016">¿Cómo puedo entrar?</text>
    <text id="1017">¡Tenemos que ir! ¡¡¡Hay que salvar Twinsun !!!</text>
    <text id="1018">¿Qué dice?</text>
    <text id="1019">Código Operación GREEN MOON</text>
    <text id="1020">Código Operación Dark Monk</text>
    <text id="1021">Operación luna.</text>
    <text id="1022">Código 36AX 95.</text>
    <text id="1023">Nave 64 87, misión Twinsun.</text>
    <text id="1024">Buenos días</text>
    <text id="1025">¡¡Twinsen!! ¡Por fin has llegado! ¡Es horrible! ¡¡Los esmeres han construido reactores en la luna de esmeralda para lanzarla sobre Twinsun y hacer explotar nuestro planeta!! Obedecen a su Dios que milagrosamente se ha reencarnado y pretenden que se cumpla una antigua profecía que se supone devolverá a su planeta el anterior aspecto paradisíaco que tenía..</text>
    <text id="1026">¡¡Toma Twinsen, coge este traductor y entenderás el lenguaje de Zeelich!!</text>
    <text id="1027">¡Sígueme!</text>
    <text id="1028">¡Twinsen! He dejado mi nave cerca del cráter. ¡Podemos huir pasando por el pequeño patio interior!</text>
    <text id="1029">La puerta está bloqueada. Habría que encontrar un medio para abrirla.</text>
    <text id="1030">Zeef erkierio orguoerg erguergu ugû ^hrt.</text>
    <text id="1031">Base lunar a nave. Base lunar a nave. Haga el favor de dar su contraseña para identificación. Repito dé su contraseña para identificación.</text>
    <text id="1032">Código correcto.</text>
    <text id="1033">Código incorrecto.</text>
    <text id="1034">¡ZAZ zeujazeT er ERItier ertiye YI!</text>
    <text id="1035">Vaya al edificio de recepción. Allí es donde dan los salvoconductos. Después, para entrar en la base, tiene que ir por la entrada principal. Es la puerta de luz verde. Eso significa que está abierta..</text>
    <text id="1036">zeio pêr.</text>
    <text id="1037">Buenos días.</text>
    <text id="1038">¡ZEOe eiarERAtiERTTERt AYO oertrtYRTIY tp!</text>
    <text id="1039">Sólo el edificio de recepción controla la apertura de las puertas. ¡Si quiere entrar aquí, tiene que solicitar que le abran!</text>
    <text id="1040">zeio pêr.</text>
    <text id="1041">Buenos días</text>
    <text id="1042">¡Es cierto! Hemos sido engañados por Dark Monk, nuestro Dios que ha reaparecido. ¡Hay que detener esto! ¡¡Pero los reactores son indestructibles!! ¡Están controlados a distancia desde Zeelich! El centro que los controla ha sido construido en el islote CX. ¡¡¡Nuestra única posibilidad de impedir la catástrofe es destruirlo!!!</text>
    <text id="1043">Lo guiaré hasta los disidentes. ¡¡Sólo ellos pueden ayudarnos!! ¡Siempre andan por los bares y los sitios de mala nota! ¡Mientras tanto tenemos que irnos¡ ¡¡No podemos quedarnos aquí !!</text>
    <text id="1044">¡¡Dfkiod fdssfm qQf fùpqG dfggfdg qgdfgk!!</text>
    <text id="1045">Nosotros, habitantes de Zeelich, hemos sido engañados por Dark Monk, nuestro Dios que ha reaparecido. ¡Hay que detener esto! ¡¡Pero los reactores son indestructibles!! ¡Están controlados a distancia desde Zeelich! El centro que los controla ha sido construido en el islote CX. ¡¡¡Nuestra única posibilidad de impedir la catástrofe es destruirlo!!!</text>
    <text id="1046">Vaya... a CX...al islote CX...</text>
    <text id="1047">¡¡Tenemos que salir de aquí a toda costa!!</text>
    <text id="1048">¡Tfhuirt!</text>
    <text id="1049">¡¡Alto!!</text>
    <text id="1050">¡¡Zeorfevg r!!</text>
    <text id="1051">¡¡Deténgase!!</text>
    <text id="1052">¡¡ZX81!!</text>
    <text id="1053">¡¡Carl!!</text>
    <text id="1054">¡¡Ereolju pùer omom qeo omkldf zekujze mzkmjha!!</text>
    <text id="1055">No olvide pasar por el edificio de recepción para que registren su entrada.</text>
    <text id="1056">Buenos días.</text>
    <text id="1057">¡Gracias Joe! ¿pero, qué haces tú aquí?</text>
    <text id="1058">¿Qué dicen los magos?</text>
    <text id="1059">De acuerdo</text>
    <text id="1060">No me interesa.</text>
    <text id="1061">Quisiera ir al islote CX. ¿Puede llevarme?</text>
    <text id="1062">Quisiera comprar gazogem.</text>
    <text id="1063">Estoy tratando de ir al islote CX.</text>
    <text id="1064">¿Gana?</text>
    <text id="1065">¿Qué tengo que hacer?</text>
    <text id="1066">¡De acuerdo!</text>
    <text id="1067">¡¡Pero Jerónimo, tengo que encontrar el islote CX y destruir las máquinas que controlan los reactores lunares!!</text>
    <text id="1068">No me interesa..</text>
    <text id="1069">A la isla de los Purlones.</text>
    <text id="1070">Al islote de la Celebración</text>
    <text id="1071">Quisiera ver a Rick, el patrón.</text>
    <text id="1072">Usted conoce a Rick, quisiera verlo.</text>
    <text id="1073">El emperador ha construido una base secreta en el islote CX. Desde allí dirigirá el encendido de los reactores que ha instalado en la Luna en el más absoluto secreto. Y la Luna destruirá mi planeta. Tengo que ir a ese islote para impedirlo. ¿Puede ayudarme a llegar hasta allí?</text>
    <text id="1074">Busco al señor Johnny Rocket.</text>
    <text id="1075">¿Es usted el señor Rocket?</text>
    <text id="1076">Vengo de parte de Rick, estoy buscando a los disidentes, ¡tengo que ir al islote CX!</text>
    <text id="1077">Todavía no.</text>
    <text id="1078">Soy yo. Tengo que ir al islote CX y destruir el centro de control de los reactores lunares. Debo hacerlo antes de que empiecen a funcionar y la luna se precipite sobre Twinsun.</text>
    <text id="1079">¿Adónde tengo que ir?</text>
    <text id="1080">Me quedo aquí.</text>
    <text id="1081">No tengo suficientes Kashes.</text>
    <text id="1082">No tengo suficientes Zlitos.</text>
    <text id="1083">&quot;Está usted en el Puerto de Otringal.&quot;</text>
    <text id="1084">&quot;Está usted en el centro de la ciudad de Otringal.&quot;</text>
    <text id="1085">&quot;Está usted en el astropuerto de Otringal.&quot;</text>
    <text id="1086">&quot;EL NOTICIERO DE ZEELICH: ¡... Johnny Rocket en el Imperial! La estrella de Zeelich, el primero que puso el pie en Twinsun vive ahora en Otringal...!&quot;</text>
    <text id="1087">&quot;EL INQUISIDOR: ... grupo de disidentes que mancilló nuestra hermosa ciudad con carteles subversivos..... parte han sido detenidos.... la policía busca a los fugitivos...&quot;</text>
    <text id="1088">&quot;OTRINGAL NEWS: Los magos twinsianos visitan Otringal. Alojados en el Palacio Imperial...&quot;</text>
    <text id="1089">&quot;EL RUMOR OFICIAL: ¡¡¡El emperador afirma que Dark Monk cumplirá la profecía, traigan o no su fragmento los mosquibitas!!!&quot;</text>
    <text id="1090">&quot;EL NOTICIERO DE ZEELICH: ¡¡¡penuria de gazogem, los petroleros han dejado de abastecer Otringal!!!&quot;</text>
    <text id="1091">&quot;EL INQUISIDOR: ¡¡¡Aviso a testigos: 10.000 Zlitos de recompensa!!! Si usted ve un twinsiano con túnica azul, llame inmediatamente a la policía. ¡¡Es un criminal peligroso!!</text>
    <text id="1092">&quot;OTRINGAL NEWS: Un anarquista twinsiano trata de impedir la ceremonia de Dark Monk. Viste túnica azul; la policía lo busca activamente...&quot;</text>
    <text id="1093">&quot;EL RUMOR OFICIAL: Revelación del Emperador: ¡Dark Monk me ha avisado! Ha anunciado que un twinsiano vestido de azul trataría de impedir nuestra ceremonia...&quot;&quot;</text>
    <text id="1094">&quot;14 h. 55. nave espacial 65 38 con destino al planeta Zirla para safari-omnibus, 15 h 20 nave espacial 007 con destino al planeta rojo...&quot;</text>
    <text id="1095">Rtergp- er ojf -j -jo- jljg &quot;j ljvb ql-mj l-bj jbljbsjr -rj.</text>
    <text id="1096">&quot;¡¡DARK MONK SE HA REENCARNADO!! ¡¡¡Asistan a la próxima celebración. Anulará la maldición de Zeelich y le devolverá su auténtico aspecto paradisíaco!!!&quot;</text>
    <text id="1097">&quot;¡SE BUSCA! al peligroso criminal llamado Twinsen. Trata de oponerse a Dark Monk e impedir la gran celebración. Viste túnica azul. Caso de verlo, avisen a la policía. Todas las denuncias con fundamento serán recompensadas con la cantidad de 10.000 Zlitos&quot;</text>
    <text id="1098">Tengo un diploma de mago</text>
    <text id="1099">Un ticket de ferry.</text>
    <text id="1100">Tengo un paraguas.</text>
    <text id="1101">Tengo dinero de Twinsun.</text>
    <text id="1102">Ya tengo un cristal, o sea que podré utilizar esta pistoláser</text>
    <text id="1103">Pero... ¿quién?</text>
    <text id="1104">&quot;Fuera de servicio - Sin existencias de gazogem&quot;</text>
    <text id="1105">No tengo nada para vender</text>
    <text id="1106">Un poco raro este cuadro. Está firmado por un tal Gramitte</text>
    <text id="1107">&quot;Está usted en la ciudad baja de Otringal.&quot;</text>
    <text id="1108">&quot;HOTEL IMPERIAL. Establecimiento de lujo, estrictamente reservado a socios&quot;</text>
    <text id="1109">&quot;Está usted en la ciudad alta de Otringal.&quot;</text>
    <text id="1110">¿Qué son estos horrores?</text>
    <text id="1111">Han modificado este cuadro de mandos. Por lo que se ve ya no es aquí donde se insertan los discos de ruta..</text>
    <text id="1112">Aquí falta algo. Una especie de disco. Aparentemente es lo que permite que la nave espacial despegue.</text>
    <text id="1113">¡¡Representación de Zeelich, el planeta de las mil maravillas!!</text>
    <text id="1114">Fdodik pfdjf df-l fj -r -g lgjjg ldfjg- rjljvg -dfj-j jj !!</text>
    <text id="1115">¡¡Demonios!! Esta nave pronto podrá despegar. No terdaré en arreglar las propulsiones de estabilidad. ¡Pero como no tenga un disco de ruta...! No podrá ni despegar.</text>
    <text id="1116">epdu...e fe djkhs-dyty opizef m,zefjklf !!</text>
    <text id="1117">¡¡Cálmese señor mago y sígame!!</text>
    <text id="1118">Bienvenido a Zeelich Maestro. Sígame, lo llevaré con sus colegas twinsianos.</text>
    <text id="1119">¡¡Síganos!!</text>
    <text id="1120">¡¡Cálmese!!</text>
    <text id="1121">Entre, por favor, maestro.</text>
    <text id="1122">¡¡¡Los dientes no!!!</text>
    <text id="1123">Listo, Maestro, estamos rumbo a Zeelich !Póngase cómodo, el viaje no será muy largo!</text>
    <text id="1124">Por favor, Maestro, acomódese a su gusto. Si lo desea puede consultar nuestro terminal turístico.</text>
    <text id="1125">¡¡Pero si es Twinsen !! ¡Hey Twinsen! ¡Soy yo, Joe el duende! ¡¡Tu amigo!! ¡¡Qué contento estoy de volver a verte!!</text>
    <text id="1126">¡¡Vaya Twinsen estoy contentísimo de verte!! ¡Pero, oye, no se puede decir que la gente de aquí te aprecie mucho! En cuanto han escuchado tu nombre se han lanzado sobre ti para pegarte y robarte el traje de mago. Y ahora estamos en la cárcel.</text>
    <text id="1127">Estaba con los magos cuando los esmeres los invitaron a venir a este planeta. Ahora el emperador los tiene prisioneros. Dicen que los esmeres quieren llevarse a los niños de Twinsun. Tuve miedo y fue entonces cuando me fui y te encontré.</text>
    <text id="1128">¡¡¡Dicen que los esmeres fueron a nuestro planeta para llevarse a los niños de Twinsun!!! Dicen que no se puede hacer nada pero yo todavía tengo esperanza. ¡¡¡Estoy seguro de que conseguirás llegar al astropuerto para robar una nave e ir a salvar a los niños!!!</text>
    <text id="1129">La verdad es que no es ni gota amable. ¡No me apetece nada quedarme solo con él!</text>
    <text id="1130">¡Alerta! Es el twinsiano que estamos buscando. !Detengámosle!</text>
    <text id="1131">¡¡Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf!!&quot;</text>
    <text id="1132">¡¡Señor, no puede estar aquí!</text>
    <text id="1133">¡¡Ererklerg- m mgmoeroz!!</text>
    <text id="1134">¡¡No!! ¡¡No toque eso!!</text>
    <text id="1135">¿¿Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh??</text>
    <text id="1136">¡¡Oiga, aquí es donde planificamos el orden de vuelo de las naves; así que no puede estar aquí!!</text>
    <text id="1137">¡¡¡KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn!!!!</text>
    <text id="1138">Le ruego que salga, señor, molesta a los técnicos que están trabajando</text>
    <text id="1139">¿¿HJGri??</text>
    <text id="1140">¡¡Suélteme!!</text>
    <text id="1141">¡¡fiodu qd ogjq vqdfjovjoqdf ovodjvj kdfjvdf jdv jdf io fbdfj dfovbbofg!!</text>
    <text id="1142">Gracias por liberarme. Soy un disidente del gobierno. El emperador y nuestro Dios reencarnado Dark Monk tienen a la población de Zeelich engañada. Mienten sin cesar. @ Pero no perdamos tiempo. Si quieres salir de aquí. no pases por la entrada principal, los soldados la vigilan.</text>
    <text id="1143">¡¡Gfgkis p-rtojz fg m-fg p jkg-k p !!</text>
    <text id="1144">¡¡¡Suéltenme, yo soy inocente!!!</text>
    <text id="1145">Rdjkhd fFu osdfiuIOI.</text>
    <text id="1146">No puede entrar aquí. Sólo el personal del astropuerto está autorizado</text>
    <text id="1147">¡¡¡Erergioeroerpzer erpfger!!!</text>
    <text id="1148">¡Pero, no es posible! ¡En esta celda hay dos! --Abran las puertas, voy a meter al pequeño en su calabozo!!</text>
    <text id="1149">GER ,ioyu zeyz RET zeafizef U zepzÎze.</text>
    <text id="1150">Buenos días Maestro. Póngase cómodo, como si estuviera en su casa. El viaje no será largo.</text>
    <text id="1151">¡¡OPIhki df fqddqsomf!!</text>
    <text id="1152">¡¡No!! ¡¡Por favor, no toque nada!!</text>
    <text id="1153">Efek gfjiodf jkmfr kn jklm jklm.</text>
    <text id="1154">¿Usted también ha venido a buscar su disco de ruta?</text>
    <text id="1155">reloeroui ergjumgumeugioeu gyu gio ugt fqh .</text>
    <text id="1156">Puesta en marcha de la dirección automática de los mandos desde la torre de control.</text>
    <text id="1157">@ ¡Bienvenido a Zeelich, el planeta de las mil maravillas! @ @ Su belleza será un placer para sus ojos. La cordialidad de sus habitantes reconfortará su corazón!</text>
    <text id="1158">@ @ En nuestros laboratorios, nuestros científicos ponen a punto la tecnología que nos permitirá atravesar el espacio para reunirnos con vosotros</text>
    <text id="1159">@ Aunque es posible que no se encuentren con él, percibirán la presencia de nuestro excelentísimo emperador</text>
    <text id="1160">@ @ A la puerta de su palacio, podrán ver a su guardia personal</text>
    <text id="1161">@ ¡¡Tras ello, prueben fortuna en alguno de nuestros extraordinarios Casinos donde quizá consigan el &quot;Total Jackpot&quot;!!</text>
    <text id="1162">@ Y no olviden probar nuestras especialidades gastronómicas. @ @ ¡¡Sin duda repetirán otro trozo de nuestra incomparable tarta de luciérnagas!!</text>
    <text id="1163">@ ¡¡Finalmente, para terminar la velada, podrán ustedes conocer nuestros bailes locales en uno de nuestros prestigiosos clubs!!</text>
    <text id="1164">@ ¡¡No!! @ @ ¡¡¡No podrán irse de Zeelich sin haber presenciado la única, la exclusiva e incomparable ceremonia de Dark Monk, nuestro Dios todopoderoso!!!</text>
    <text id="1165">@ Sólo entonces podrán irse de Zeelich, con la mente repleta de imágenes y el corazón en llamas.</text>
    <text id="1166">Inserte 10 Zlitos si desea 10 puntos de Magia.</text>
    <text id="1167">Inserte 10 Zlitos si desea 10 puntos de Vida.</text>
    <text id="1168">¡¡Zeoeipefi jfil-jgl-bm mjgjgk lgjlgfjljlg jlkjfghklm jfgljljs mj lmfgj!!</text>
    <text id="1169">¡¡Ah, así que usted es twinsiano!! ¡¡Bravo, y gracias por la ayuda que sus magos han decido prestarnos!! ¡¡Toda la población de Zeelich espera la ceremonia con impaciencia!!</text>
    <text id="1170">Si desea informarse, los destinos y horas de salida de las naves están indicadas en el panel central.</text>
    <text id="1171">¡¡Criminal!! ¡¡Policía, policía, lo tengo, déme la recompensa!!</text>
    <text id="1172">Dezp iopjero-em -ljg- mflk j lf- klfg l-l-jk fjkb l-lf jgh-ilsfgj.</text>
    <text id="1173">Si necesita algo no dude en llamarme.</text>
    <text id="1174">-E zeoirerj s ldjdfgldjg rgjo-jgo djgdlmgj!</text>
    <text id="1175">Este planeta está muy bien organizado. Hay soldados por todas partes. ¡Por lo menos imperan el orden y la seguridad!</text>
    <text id="1176">Espero que mi nave no tarde. Tengo ganas de volver a casa. .</text>
    <text id="1177">¡¡Ereroerirejo kefkkh jkevv hiovkhkv kh kjhjk k vh fjkvh f fj k!!</text>
    <text id="1178">¡¡Tengo la máquina de fotos llena hasta los topes de esos Zeelichianos!! Están chiflados. Hay policía por todas partes. ¡¡En cuanto haces algo mal te echan una bronca.!! ¡¡Ya empiezo a estar harto de esta libertad vigilada!!</text>
    <text id="1179">Me voy a Zirla. Al parece hacen unos safaris estupendos. pero estoy preocupado, no veo a los organizadores. Espero no haberme equivocado de día.</text>
    <text id="1180">Twinsen, se me ha averiado la nave en el aterrizaje. Voy a necesitar algún tiempo para repararla. En la Luna he descubierto el carburante de los zeelichianos. Se llama gazogem y es muy potente. Necesitaría que fueras a buscármelo..</text>
    <text id="1181">Claro que sí, pero tarde o temprano necesitaré ese gazogem. Además, si lo tengo, podría transformar tu protopack en algo mucho mejor.</text>
    <text id="1182">¡¡Tienes que ir a buscarme el gazogem para que pueda acabar de reparar nuestra nave y darle más potencia a tu protopack!!</text>
    <text id="1183">Gracias Twinsen, con este gazogem, podré terminar la nave. Usaré la radio para llamarte en cuanto haya fabricado la pieza para tu protopack.</text>
    <text id="1184">¡¡Oye!! Twinsen, recuerda que tienes que ir a buscarme el gazogem. Me es indispensable para reparar la nave. Y, además, aprovecharé para mejorar tu protopack.</text>
    <text id="1185">¡¡¡Gracias Twinsen, por fin voy a poder construir una nave super potente!!! Vaya, con esto tu protopack se puede convertir en un superjetpack. ¡¡A partir de ahora podrás volar más alto!!</text>
    <text id="1186">Todavía voy a necesitar un rato para terminar la nave.</text>
    <text id="1187">¡Oiga! -Twinsen! ¡Soy yo, Baldino! ¡Ya está, he mejorado tu protopack, puedes venir a buscarlo</text>
    <text id="1188">¿Al islote CX? ¡Eso sí que no, señor, es demasiado peligroso!</text>
    <text id="1189">Por 5 zlitos, puedo llevarle a algún sitio. ¿Adónde quiere ir?</text>
    <text id="1190">Ni lo sueñe, señor Desde hace una temporada, nadie vuelve de allí. Se dice que hay un monstruo. ¡No lo llevará nadie!</text>
    <text id="1191">Por 5 zlitos, puedo llevarle a algún sitio. ¿Adónde quiere ir?</text>
    <text id="1192">Hummm... Pué que sí o pué que no... Pué que le diga algo sobre eso... pero es caro... pué que 100 Zlitos... y pué que sea porque es usté...</text>
    <text id="1193">Yo conozco a un tipo que volvió. Ahora se dedica a vender recuerdos en la isla de la Celebración. Pué que le lleve hasta allí. ¡Vale, por ser usté lo hago de balde!. ¡Tome asiento a bordo de mi taxi Leontina!</text>
    <text id="1194">Amigo, si quieres, por 10 Zlitos, subes a mi Leontina y te llevo donde quieras. ¿Dónde pues?</text>
    <text id="1195">Buenos días, señor, quizá pueda ayudarle.</text>
    <text id="1196">¡Oye tío! ¡¡Haz lo que te de la gana, pero aquí no quiero problemas! De lo contrario Riri y Momo de ocuparán de ti!! ¿entendido?</text>
    <text id="1197">El patrón no recibe a nadie</text>
    <text id="1198">Debería disfrutar del espectáculo en vez ponerse así.</text>
    <text id="1199">Buenos días señor.</text>
    <text id="1200">Vaya, vaya, colega, ¿has perdido algo, buscas las gafas? ¡¡Vamos a ayudarte, ya verás, ya!!</text>
    <text id="1201">¡No tocar patrón!</text>
    <text id="1202">¡No tocar al patrón!</text>
    <text id="1203">Buenos días señor</text>
    <text id="1204">¡¡Lárgate!!</text>
    <text id="1205">¡Eso tú!</text>
    <text id="1206">Mierda de público.¡Antes eran agradecidos! ¡¡Y eran miles y miles!!</text>
    <text id="1207">¿El islote CX? ¿Me está tomando el pelo? Un montón de gente intentó ir pero nadie regresó. ¡¡Me extrañaría que alguien quisiera llevarle!!</text>
    <text id="1208">Ya, ya sé de quien se trata. Le aconsejo que no se le acerque. No sólo es una persona muy respetada sino, que además, esto es su casa. ¡Así que es preferible que no lo intente!</text>
    <text id="1209">Humm, ¿no es a ti a quien busca la policía? Por lo visto quieres impedir que Dark Monk celebre la última ceremonia, la que nos librará de la maldición. No lo hagas; llevamos miles de años esperando ese momento.</text>
    <text id="1210">Humm... Ahora ya nadie quiere ir, es demasiado peligroso. Al parecer allí los monstruos han salido del gas. Inténtelo con el Capitán, es el viejo chiflado que está en el otro extremo del puerto. ¡¡Unicamente él podrá llevarlo!!</text>
    <text id="1211">Humm, se parece usted muchísimo al tipo que está buscando la policía. Aquí no tendrá usted problemas, pero ¡cuidese en los otros sitios!.</text>
    <text id="1212">No seré yo quien lo lleve allí. En cambio... debería ir al Casino Gloum. ¡¡Si gana al Jackpot, tendrá una bonita sorpresa!!</text>
    <text id="1213">Vaya a probar fortuna al Casino. ¡Yo ya he ido y siempre hay una sorpresa esperando</text>
    <text id="1214">Así que tú eres el twinsiano que quiere verme. Eres un prófugo, amigo, la policía en pleno anda buscándote. Habla, ¿qué quieres de mí?.</text>
    <text id="1215">Me gusta que me hablen con franqueza. Lamentablemente no tengo a nadie que pueda llevarte allí. Pero hay un grupo de disidentes hostiles al gobierno. Vete a ver de mi parte a Johnny Rocket. Te conducirá hasta los disidentes. Se aloja en el hotel imperial, en la ciudad alta.</text>
    <text id="1216">¡Es nuestro gran héroe. Fue el primero que pisó Twinsun! ¡¡¡Gracias a él hemos conseguido la ayuda de los magos twinsianos!!!. Está allí, en la butaca, con la manicura.</text>
    <text id="1217">Me gusta este hotel. Es una especie de club privado y el ambiente es siempre excelente.</text>
    <text id="1218">¡Estoy harta de este asqueroso antro! ¡Decididamente tengo que cambiar! ¡Por ejemplo al hotel Imperial! Por lo menos tiene clase. Allí sólo hay gente fina y no esta pandilla de golfos y marineros.</text>
    <text id="1219">¡¡Lárgate!!</text>
    <text id="1220">En cuanto acabe mi turno, tengo que ir corriendo a comprar gazogem a la estación de servicio de Otringal .</text>
    <text id="1221">¡Buenos días, señor y bienvenido al paraíso del juego!</text>
    <text id="1222">Puede probar suerte en los juegos de mesa o en las máquinas tragaperras. Como prefiera.</text>
    <text id="1223">Si desea, señor, puedo conducirle hasta la salida del casino.</text>
    <text id="1224">Depende, señor mío, unas veces sí, otras no. Llevo perdiendo desde que la maldición de Dark Monk nos condenó a vivir eternamente en nuestro triste planeta. -Pero algún día ganaré!</text>
    <text id="1225">Para jugar, sitúese delante de una terminal o una máquina e inserte zlitos. ¡Si juega a las máquinas tragaperras, puede ganar el super Jackpot de la noche, que le permitirá acceder a nuestra sala especial!</text>
    <text id="1226">Aquí pasan cosas raras. Estoy seguro de que ese asqueroso bicho está amaestrado</text>
    <text id="1227">¡¡Tramposo!!</text>
    <text id="1228">Pequeñín, pequeñín...</text>
    <text id="1229">¡¡¡¡Yupiiii !!!!</text>
    <text id="1230">Sitúese delante de uno de los cuatro terminales y haga su apuesta</text>
    <text id="1231">¡Bienvenido, querido señor! ¡Bienvenido a nuestra rueda de la fortuna! ¡¡¡Ha sido designado por la suerte para aspirar al super-jackport!!! ¡¡¡Póngase al lado de la rueda, en el podium y hágala girar para quizás, repito, quizás, embolsarse la fortuna!!!</text>
    <text id="1232">Es muy sencillo, señor. ¡¡Colóquese en el podium y haga girar la rueda.!!</text>
    <text id="1233">¡Banzai!</text>
    <text id="1234">Colóquese delante del artículo que desea y pulse &quot;ACCION&quot; si quiere comprarlo.</text>
    <text id="1235">Veo que usted es de Twinsun, ¿no tendrá alguna cosa de su planeta para venderme?</text>
    <text id="1236">Abajo encontrará a los otros disidentes. Lo esperan, Johnny ha avisado de su llegada .</text>
    <text id="1237">Vaya, están abajo.</text>
    <text id="1238">20 puntos de vida cuestan 20 zlitos.</text>
    <text id="1239">20 puntos de magia cuestan 20 zlitos.</text>
    <text id="1240">Un meca-pingüino cuesta 15 zlitos.</text>
    <text id="1241">Se lo compro por 25 Zlitos.</text>
    <text id="1242">Se lo llevo por 15 Zlitos.</text>
    <text id="1243">Se lo vuelvo a comprar por 20 Zlitos.</text>
    <text id="1244">Un diploma de mago cuesta 40 zlitos.</text>
    <text id="1245">Un ticket de ferry cuesta 30 zlitos.</text>
    <text id="1246">Un paraguas cuesta 35 zlitos.</text>
    <text id="1247">Un visionario de memoria cuesta 30 zlitos.</text>
    <text id="1248">Humm... te compro tu basura por 20 zlitos.</text>
    <text id="1249">La entrada al casino le costará 5 zlitos ¿Quiere entrar?</text>
    <text id="1250">Lo siento, caballero, no me queda. Estoy esperando la llegada del petrolero que tiene que venir de la isla de los purlones. El gazogem se produce en sus refinerías con las gemas que se recogen en el sub-gas.</text>
    <text id="1251">Ahora ya se acerca el momento. ¡Con ocasión de la próxima ceremonia, Dark Monk, nuestro Dios reencarnado reunirá las cuatro llaves de nuestras cuatro razas zeelichianas. Y entonces la tierra se abrirá, el gas y sus monstruos se irán y la maldición desaparecerá! ¡¡¡Y podremos vivir y morir como antaño en nuestro Zeelich recuperado!!!</text>
    <text id="1252">Soy yo ¿para qué me quiere?</text>
    <text id="1253">¡¡Cállese!! ¿Está usted loco? ¡No hable nunca de los disidentes en público! Reúnase conmigo en mi habitación y allí hablaremos sin problema.</text>
    <text id="1254">Tiene suerte viniendo de parte de Rick. El gobierno busca a los disidentes y usted es muy imprudente. ¿Qué quiere?</text>
    <text id="1255">Lo conozco. Es usted Twinsen, el héroe de su planeta.. El emperador y Dark Monk lo temen, por eso lo buscan. Los disidentes le ayudarán. Toma coja este anillo, vaya a la tienda de recuerdos de Twinsun, y enséñesela al vendedor. Lo conducirá hasta ellos.</text>
    <text id="1256">¿Por fin ha visto a los disidentes?</text>
    <text id="1257">¡¡Atención, atención!! ¡¡Aviso a la población!! Se busca un twinsiano llamado Twinsen vestido con una túnica azul. ¡¡¡Si lo ven deben avisar inmediatamente a la policía!!!</text>
    <text id="1258">¡¡Policía!!</text>
    <text id="1259">¿Eres tú el twinsiano del que nos ha hablado Johnny?</text>
    <text id="1260">Escucha, twinsiano, vete al pueblo de los mosquibitas que está en el sub-gas. La mayor parte de nuestros camaradas disidentes ya se han escondido allí. Para ir, tienes que coger el ascensor en la plataforma de los purlones.</text>
    <text id="1261">Vete a buscar un cristal de roca al islote de la celebración. Con él podrás hacer funcionar la pistoláser de Zarnon.</text>
    <text id="1262">No sé cómo hacerlo. El islote CX es una zona ciertamente inaccesible. Es imposible aproximarse..</text>
    <text id="1263">Lo conseguirás twinsiano, estoy convencido.</text>
    <text id="1264">¡Ahora lo entiendo todo! Dark Monk hará que nuestro planeta explote el día de la gran ceremonia. Es el fuego del cielo que nos ha prometido. ¿Pero, cómo impedirlo? ¡¡El islote CX es ahora zona prohibida!!</text>
    <text id="1265">Tienes que ir a la plataforma de los purlones y coger el ascensor para bajar al sub-gas. Una vez allí, sólo tendrás que encontrar el pueblo de los mosquibitas.</text>
    <text id="1266">Tengo que encontrar un medio para llegar a ese islote. ¿Pero cómo?</text>
    <text id="1267">No sabemos muy bien. Fue un tipo el que encontró eso que andaba a la deriva en el espacio. Al parecer viene de un planeta basurero muy lejano&quot;</text>
    <text id="1268">¡Yo sí lo sé! Existe un pasadizo secreto entre el sub-gas y el islote CX. La entrada está en el pueblo de los mosquibitas, es lo que les permite mantener a los soldados del gobierno fuera de su pueblo</text>
    <text id="1269">Para llegar al ascensor, necesitarás un arma potente. Mira, coge la pistoláser de Zarnon. Pero tendrás que encontrar un cristal para que funcione. Los hay en la ladera del volcán de la celebración.</text>
    <text id="1270">El pasadizo que parte del pueblo de los mosquibitas te permitirá llegar directamente al islote CX.</text>
    <text id="1271">Por lo que sabemos, el pasadizo está cerrado por una puerta. La llave la tiene la reina de los mosquibitas. Tú tendrás que convencerla de tu buena fe. ¡Pero recuerda que nuestros camaradas están allí abajo!</text>
    <text id="1272">Ningún taxi quiere ir allí. Al parecer un tipo intentó llegar por una apuesta. Pero nadie sabe dónde está ahora.</text>
    <text id="1273">He oído decir que había zeelichianos viviendo debajo de la capa de gas. Quisiera saber cómo se puede llegar hasta allí.</text>
    <text id="1274">No tenía que haber visto esa película publicitaria de Zeelich. Todo es mentira. El cambio de guardia no es nada vistoso, nunca se consigue ver al emperador, el casino es un fraude... Confíe en nuestra amistad.... ¡Menuda chorrada! ¡¡¡Una pandilla de tramposos, eso es lo que son!!!</text>
    <text id="1275">¡Anímese, señor! ¡¡Tengo noticias frescas!! ¡¡Edición del día!! ¡¡Anímense!! ¡¡No habrá para todos!!</text>
    <text id="1276">¡¡Pero si es usted el twinsiano!! ¡¡Policía!! ¡¡¡Policía!!!!</text>
    <text id="1277">¡¡Buenos días, señor!!</text>
    <text id="1278">Entre y pruebe fortuna en nuestro casino. Aquí encontrará los juegos de azar más imaginativos. ¡¡¡Y si es su día de suerte, incluso podrá conseguir nuestro super jackpot !!!</text>
    <text id="1279">Vengo del sub-gas. He cogido el ascensor que sube hasta la plataforma de los purlones para llegar hasta aquí y asistir a la ceremonia de Dark Monk.</text>
    <text id="1280">No puede subir hasta la ciudad alta, señor. Los ascensores han dejado momentáneamente de funcionar.</text>
    <text id="1281">¡¡¡Al criminal!!! ¡¡¡Socorro!!!!</text>
    <text id="1282">No, gracias, ¡diríjase a otro! el lugar es peligroso. Y ahora ya nadie quiere hablar de eso..</text>
    <text id="1283">¡Yo no he visto ni oído nada! Pregunte en otro sitio</text>
    <text id="1284">¿Pero no ve que estoy ocupado?</text>
    <text id="1285">Aquí los espectáculos son realmente lamentables, pero tienen como un toque barriobajero ¿no le parece?</text>
    <text id="1286">¡¡¡Pague!!!</text>
    <text id="1287">¡¡¡Brrravo!!!</text>
    <text id="1288">No se puede entrar. Está cerrado. Sólo los miembros del hotel pueden pasar. Así que no se quede ahí. ¡Circule!</text>
    <text id="1289">¿Qué hace usted ahí? ¡No puede estar aquí! ¡¡Salga!!</text>
    <text id="1290">¿Es usted tonto o qué? ¡Lo tiene delante de las narices!</text>
    <text id="1291">Está en su habitación.</text>
    <text id="1292">¡¡¡Hiiiiiiiii !!!</text>
    <text id="1293">Circule señor, no puede quedarse en medio, molestaría a los demás peatones.</text>
    <text id="1294">¡¡¡Alto!!!</text>
    <text id="1295">Buenos días señor.</text>
    <text id="1296">¡¡Deténgase!!</text>
    <text id="1297">Bienvenido al Otringal, señor, le deseo una feliz estancia.</text>
    <text id="1298">¡¡Deténgase!!</text>
    <text id="1299">¡¡Alto!!</text>
    <text id="1300">Cuidado, señor, no debe correr de ese modo. Podrían confundirlo con quien usted sabe.</text>
    <text id="1301">¡¡Deténgase!!</text>
    <text id="1302">Pues un ladrón, claro.</text>
    <text id="1303">Buenos días señor</text>
    <text id="1304">¡¡Deténgase!!</text>
    <text id="1305">Buenos días, señor, y feliz estancia aquí.</text>
    <text id="1306">¡¡Alto!!</text>
    <text id="1307">Usted que es turista debería ir al casino de los gloums. Vaya de mi parte</text>
    <text id="1308">¡¡Al asesino!!</text>
    <text id="1309">Lo siento, señor, este artículo no está en venta.</text>
    <text id="1310">Buenos días, señor ¿No tendrá alguna cosa que enseñarme?</text>
    <text id="1311">Gracias señor... ¡¡Policía!! ¡¡Policía!! ¡¡Está aquí, lo tenemos!!!</text>
    <text id="1312">Así que te librastes del Emperador. Eres un tipo rudo. Tal vez pronto podrás tomar su lugar. ¿Sabes que eres bién atractivo ?</text>
    <text id="1313">¡¡¡¡ Hhiiiiiiiii !!!!</text>
    <text id="1314">¿Usted es el que fue al islote de CX y regresó vivo?</text>
    <text id="1315">¿Qué hay allí, qué vio?</text>
    <text id="1316">¿Cómo podría ir allí?</text>
    <text id="1317">A Otringal</text>
    <text id="1318">En el islote de los purlones</text>
    <text id="1319">A ningún sitio . Me quedo aquí</text>
    <text id="1320">No, todavía no. Me gustaría llegar hasta su despacho. ¿Se le ocurre algo?</text>
    <text id="1321">Buenos días.</text>
    <text id="1322">No tengo suficientes zlitos.</text>
    <text id="1323">¡¡Pufff !! Este crital es demasiado pesado. Necesitaría una herramienta para sacar un trozo.</text>
    <text id="1324">En un principio los dos planetas madre, Zeer (el sol) y Lich (frío) se encontraron cuando se produjo el Ogh: el gran cataclismo. De ahí nació Zeelich. Se hizo la vida y la cofradía de los Dioses les envió al más joven de los hijos de la luz, llamado Kard N&apos;kom. Pero desgraciadamente, los vapores deletéreos desprendidos por la Gran Mina de azufre lo desfiguraron. Su rostro, espantosamente mutilado horrorizó a los Dioses y fue decidido que Kard N&apos;kom debería llevar por siempre la cara oculta y no presentarse nunca más ante la augusta asamblea. Condenado a errar eternamente por el cosmos, Kard N&apos;kom vio su nombre borrado de la ley divina. El que anda errante por el cosmos se llamó a partir de ese momento Dark Monk... Zeelich estaba poblado por 4 razas distintas condenadas por los Dioses a combatirse eternamente. Pero como la vida es la más fuerte, la cofradía divina hizo que Zeelich se precipitara sobre el primer sol del sistema Nôvaë. Ese choque creó el planeta tal como lo conocemos: Una capa de nubes aisló las cimas rocosas de la tierra en fusión.</text>
    <text id="1325">Dark Monk regresó y anunció el último veredicto de los Dioses. Las razas debían confraternizar y repartirse la tarea para hacer de Zeelich un planeta habitable. Hizo ver un gran prodigio: de la mortal nube nacían espantosos monstruos que amenazaban con invadir el planeta. Gracias a su Llave, Dark Monk creó un volcán que entró en erupción y esculpió en el basalto una inmensa estatua con su efigie sosteniendo el Libro de Piedra, el Skroll de los 10.000 Nombres. A partir de ese momento, en cada ceremonia, el rayo grabaría un nuevo Nombre de Dios. Dark Monk, antes de desaparecer, rompió su Llave en 4 y reveló la gran profecía. La reunión de los 4 fragmentos permitirá el día que el 10.000ésimo Nombre de Dios sea grabado, que desaparezcan los monstruos y el gas y que Zeelich recupere el aspecto paradisíaco de sus orígenes. Y la vida renacerá entonces como en los tiempos del edén.</text>
    <text id="1326">¿Y qué has hecho con los niños y los magos?</text>
    <text id="1327">¡Eres un traidor Funfrock y lo impediré!</text>
    <text id="1328">Ya sé. Pero ¿Dónde está él? ¿Y los niños?</text>
    <text id="1329">Voy a ir a salvar a los niños y a enfrentarme con Funfrock. ¡Mientras tanto, marchaos! ¡¡Id a buscar a Baldino a Otringal!! ¡¡¡Necesitaremos su nave para salir de allí!!!&quot;</text>
    <text id="1330">&quot;... y cuando aparezca el extranjero, único que podrá reunir las cuatro llaves, Dark Monk se opondrá... ...en la última celebración los monstruos y el gas desaparecerán.... en el olvido Dark Monk se irá... ... y la vida, Zeelich recuperará...&quot;</text>
    <text id="1331">No puedo hacer nada con esto, así. Necesito los cuatro fragmentos para utilizarlos aquí..</text>
    <text id="1332">Representante Mosquibita. La raza de los mosquibitas vive en el sub-gas. Su pueblo es un magnífico capullo enganchado al pico rocoso que sostiene el islote CX.</text>
    <text id="1333">Representante Macilento. La raza de los macilentos vive en el sub-gas. Son los obreros de la mina de gemas a partir de las cuales se elabora el gazogem. La Building Companie explota la mina, bajo el control imperial.</text>
    <text id="1334">Representante Purlón. La raza de los Purlones vive en el islote de los purlones. Sobresale a duras penas del gas infestado de monstruos. Los purlones refinan las gemas extraídas del sub-gas para hacer gazogem, utilizable por todos los vehículos de Zeelich.</text>
    <text id="1335">Representante Sup&apos;s. Los Sup&apos;s viven en la ciudad alta de Otringal. Son la élite intelectual del planeta y copan los puestos más altos</text>
    <text id="1336">Un antiguo conocido. Viene de mi planeta. Es la encarnación del mal.... Pero tranquilícese, ya me encargo yo de que se entere de la verdad.</text>
    <text id="1337">Por 5 zlitos, puede llevarle a algún sitio ¿Adónde quiere ir?</text>
    <text id="1338">El precio de la carrera es de 5 zlitos. ¿Adónde desea ir, señor?</text>
    <text id="1339">Ya estamos, chaval, aquí es. Lo encontrarás fácilmente. Vende recuerdos.</text>
    <text id="1340">¡¡Pero si es el twinsiano que se ha escapado!! ¡Alerta! ¡¡Alerta!! ¡¡¡Al asesino!!!</text>
    <text id="1341">¡¡Alto!!</text>
    <text id="1342">¡¡No, no, no soy yo, no soy yo!! ¡¡¡Policía, socorro!!! ¡¡¡Al asesino!!!!</text>
    <text id="1343">¡Lo he reconocido, es usted el asesino que todos están buscando! ¡¡¡¡Socorro, policía!!!!</text>
    <text id="1344">Pues sí, soy yo o lo que queda de mí. ¿Qué quiere?</text>
    <text id="1345">Jo, lo que allí vi... una fortaleza secreta, señor, una fortaleza construida por el gobierno donde se posan las naves del ejército y que disparan a todo lo que se acerca. No sé lo que ocultan, pero no quieren que se sepa. A costa de lo que sea .</text>
    <text id="1346">¿Bromea? Nadie puede acercarse. Los únicos tan locos como para intentar algo así son los hombres de Rick. Rick, es el patrón del bar del puerto. Pero es mucho más que eso. Controla todos los negocios sucios de Otringal. Vaya a verle. quizá le pueda ayudar.</text>
    <text id="1347">¿Encontró por fin a Rick?</text>
    <text id="1348">No.. quizá por las galerías, he oído algo pero no me acuerdo bien.</text>
    <text id="1349">¿Una estatuilla de Dark Monk señor? La auténtica sólo sale del volcán durante las ceremonias del culto de Dark Monk. ¡Es impresionante, debería verlo!</text>
    <text id="1350">No.... no es posible... Entonces... Dark Monk no es Dark Monk... No es más que un impostor...</text>
    <text id="1351">Esta profecía es tan prometedora....la leo y la releo continuamente. ¡¡Y siempre me hace llorar!!</text>
    <text id="1352">¡¡Este, este personaje ha suplantado a Dark Monk. nos ha engañado a todos y nosotros, pobres imbéciles, nos lo hemos creído!! ¿¿¿Pero, entonces quién es ese Funfrock???</text>
    <text id="1353">Al parecer, antiguamente el camino rodeaba el cráter y la gente iba allí a coger cristales. Ahora la carretera está cortada, no creo que nadie se atreva a aventurarse por allí.</text>
    <text id="1354">Este templo está dedicado a Dark Monk. Es el Dios de los Zeelichianos. Al parecer se ha reencarnado hace poco y promete levantar la maldición zeelichiana en la próxima ceremonia del culto.</text>
    <text id="1355">Yo, lo que digo es que ese tipo... hips ¡¡no me fiaba mucho de él, hips!! ¡¡Ya sabía yo que estábamos haciendo agujeros para nada, hips!! ¡¡Si lo hubiera sabido habría estado más tiempo donde Franckie en vez de cavar, hips!!</text>
    <text id="1356">Por fin te encuentro, twinsiano. ¡Pero esta vez ya es tarde! Con ayuda del emperador he conseguido engañar a los esmeres. ¡Qué ironía, creían que yo era Dark Monk reencarnado y me atribuían poderes divinos que no tengo! ¡¡Gracias a ellos los conseguiré por fin cuando la luna haga que Twinsun explote!!</text>
    <text id="1357">Necesitaba a los magos para que la máquina que construí en la estatua funcionara. Atraerá la energía mágica de los Sendells, retenida en el corazón de Twinsun, que quedará libre tras la explosión. ¡¡Los niños no eran nada más que un elemento de presión para que me obedecieran los magos!!</text>
    <text id="1358">¡¡Por favor, Twinsen, tú también me has ayudado!! La estatua hace de antena y necesitaba los cuatro fragmentos para ponerla en posición de ceremonia. Había enviado a mis mercenarios pero conseguiste escapar de ellos. !!Enhorabuena!! ¡Y ahora vas a presenciar la destrucción de tu planeta y mi consagración! En cuanto active la máquina y el choque cósmico se produzca, me apoderaré de la energía de los Sendells. ¡¡¡Y hará de mí un igual a un Dios!!!</text>
    <text id="1359">¡¡¡Así que me has seguido, miserable gusano.!!! ¡O sea, que no lo has entendido! Es demasiado tarde. ¡¡¡Dentro de unos minutos, tu planeta será destruido y su energía hará de mí un igual a un Dios!!! @ ¡¡¡Y para castigarte, sacrificaré delante de ti a estos niños que tanto quieres!!!</text>
    <text id="1360">¡¡¡Adiós!!!</text>
    <text id="1361">Gracias por liberarnos, Twinsen. Funfrock fue quien nos encadenó a esta máquina. ¡Está vivo! ¡¡Ha vuelto!! ¡¡Se hace pasar por Dark Monk y quiere destruir Twinsun!!</text>
    <text id="1362">Los tiene prisioneros en una jaula. Están arriba, en la cabeza de la estatua. ¡La reja que permite el acceso está cerrada, pero te ayudaremos! ¡¡¡Usaremos todo nuestro saber mágico para romperla !!! @ ¡¡¡Déjanos a nosotros!!!</text>
    <text id="1363">¡¡¡Bravo!!!</text>
    <text id="1364">¿Listos?</text>
    <text id="1365">¡¡¡Venga!!!</text>
    <text id="1366">Así que nuestra Reina tenía razón., el emperador nos ha mentido a todos. Nos ha engañado. ¡¡¡Y todo para proteger a ese impostor!!!</text>
    <text id="1367">¡¡¡Magnífico!!! !Gracias Sendell, sin tu ayuda nunca lo hubiera conseguido!</text>
    <text id="1368">¿Cómo?</text>
    <text id="1369">Esa gente es extraordinaria. son generosos y honrados. ¡¡Ya era hora de que por fin se encontraran los habitantes de Zeelich y de Twinsun!!</text>
    <text id="1370">¡¡¡¡Twinsen, la luna de esmeralda acaba de recuperar su trayectoria normal, Twinsun está salvado!!!!</text>
    <text id="1371">¡¡Soy yo quien debe darte las gracias, nos has salvado!! ¡¡¡No olvides que nosotros, los Sendells, formamos parte de Twinsun!!! y además, creo que debemos darles las gracias también a los esmeres...</text>
    <text id="1372">Bueno, la fuerza del reactor era demasiado potente, incluso para nosotros. ¡¡Si no hubieran ido a destruirlo, creo que no lo hubiéramos conseguido!! ¡¡¡ Funfrock, a quien ellos tomaban por su salvador Dark Monk, ha quedado desenmascarado!!!. Gracias a tu intervención lo han comprendido. ¡¡Por eso vinieron a ayudarnos!!</text>
    <text id="1373">¿De luciérnagas? Aggggg.....</text>
    <text id="1374">A la isla de los Mosquibitas</text>
    <text id="1375">Al islote del volcán</text>
    <text id="1376">¿Sabe usted dónde está el pueblo de los mosquibitas?</text>
    <text id="1377">¿Sabe dónde podría encontrar a los mosquibitas?</text>
    <text id="1378">He preguntado al señor Monje cómo podía ir donde los mosquibitas y me dijo que le preguntara a usted por el barquero.</text>
    <text id="1379">Trato de ir donde los mosquibitas ¿podría ayudarme?</text>
    <text id="1380">Pero si sólo quiero ir donde los mosquibitas...</text>
    <text id="1381">¡Gracias, majete!</text>
    <text id="1382">¿Sabes dónde puedo encontrar a la reina de los mosquibitas?</text>
    <text id="1383">He salido a hacer unos recados. vuelvo enseguida. Firmado: la asistenta</text>
    <text id="1384">Curioso cuadro, parece un monstruo del gas</text>
    <text id="1385">Aquí tienen un gusto bastante peculiar para decorar las casas...</text>
    <text id="1386">Capilla de Dark Monk.</text>
    <text id="1387">No tengo suficientes gemas.</text>
    <text id="1388">Buenos días</text>
    <text id="1389">Hola</text>
    <text id="1390">Hola</text>
    <text id="1391">Majestad he venido a liberaros y a pediros que me abráis la puerta del pasadizo que conduce al islote CX. Mi planeta sigue amenazado y tengo que salvarlo cueste lo que cueste .</text>
    <text id="1392">&quot;Entra usted en el territorio de los Macilentos.&quot;</text>
    <text id="1393">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</text>
    <text id="1394">Está usted en la Building Company, ante la mina de gemas.</text>
    <text id="1395">Está usted en el camino del barquero.</text>
    <text id="1396">Está usted en el pueblo de los macilentos</text>
    <text id="1397">Buenos días, entre y comparta nuestra comida</text>
    <text id="1398">¿Y? ¿Qué opina de mi tarta de luciérnagas?</text>
    <text id="1399">¡A la mesa!</text>
    <text id="1400">¿Se encuentra mejor? ¡¡Pues es la primera vez que a alguien no le gusta mi tarta!!</text>
    <text id="1401">¿Quiere otro trozo de tarta?</text>
    <text id="1402">Espero que los militares no vuelvan por aquí a armar gresca. Desde que vinieron me cuesta mucho trabajo encontrar luciérnagas para las tartas.</text>
    <text id="1403">¡¡Me está molestando!!</text>
    <text id="1404">El que quiera franquear el océano de fuego tiene que pagar su precio. Cuatro gemas es el tributo @ ¿Adónde quieres ir?</text>
    <text id="1405">Ayúdeme...</text>
    <text id="1406">Gracias, me había hecho daño y no conseguía ponerme de pie ¿Cómo puedo ayudarte para agradecértelo?</text>
    <text id="1407">Esta encerrada en el edificio de la Building Company cuya entrada está vigilada. Pero desde la mina puedes acceder al hangar más próximo. Desde allí, si pasas por el tejado, podrás ir hasta el edificio donde está encerrada .</text>
    <text id="1408">Ten cuidado, Twinsen, todos los soldados te buscan.</text>
    <text id="1409">Toma, en agradecimiento, te doy este guante. Nos protege del fuego y nos permite sacar gemas de la lava fundida.</text>
    <text id="1410">Toma, en agradecimiento, coge esta gema.</text>
    <text id="1411">¡Hola mozuelo! Mira lo que te digo, si me acercas otro pedazo de tarta, te cuento un secreto que es la monda.</text>
    <text id="1412">¡Gracias, gracias mozuelo, Oye, un chaval me dio la llave la capilla. Mira te la doy, ya me he divertido bastante.</text>
    <text id="1413">Lo que yo te diga, estaba de chuparse los dedos esa tarta. Mi hijito dice que no me viene bien comerla por aquello de que puedo ponerme malo. Pero eso son pamplinas.</text>
    <text id="1414">Hola chaval. Dime una cosa, ¿has sido tu el que ha traído a todos esos militares? Son muy escuchimizados. En mis tiempos las cosas eran diferentes.. ¡¡¡Nos alimentábamos de tarta de luciérnagas, y claro, menuda planta teníamos!!!</text>
    <text id="1415">Oye una cosa, he oído que habían atacado a los mosquibitas. Me apuesto la cabeza a que se han refugiado en la gruta que está al lado de la cascada, al pie del volcán.</text>
    <text id="1416">Sí, pero antes debo informarte porque eres extranjero.</text>
    <text id="1417">Hace mucho tiempo nuestro Dios Dark Monk nos condenó, pueblo de Zeelich, a vivir indefinidamente en nuestro planeta que transformó en un infierno. Cada una de las cuatro razas, recibió un fragmento de llave, que deben juntarse periódicamente con ocasión de una gran ceremonia. Y cuando nuestro pueblo haya expiado sus culpas, Dark Monk nos librará de la maldición y hará que Zeelich recupere su aspecto original. Ahora ha regresado y esperamos la próxima y última ceremonia. Así que bajo ningún concepto te entrometas en los asuntos religiosos de nuestro pueblo.</text>
    <text id="1418">Para eso, tendrás que contratar los servicios del barquero. Es él el único que comunica las islas del sub-gas. Vete a buscar a mi asistenta y ella te dirá lo que tienes que hacer.</text>
    <text id="1419">Pero has sido tu quien ha cogido nuestro fragmento. No te das cuenta de lo que has hecho. Escúchame bien.</text>
    <text id="1420">La hora de la ceremonia se acerca. Dark Monk en persona expulsará a los monstruos del gas y hará desaparecer la nube de gas cuando reunamos los cuatro fragmentos por última vez. &quot;</text>
    <text id="1421">¡La hora de la ceremonia se acerca. Ahora que has cogido tú nuestro fragmento Dark Monk no podrá hacer desaparecer a los monstruos del gas ni la nube que recubre Zeelich!</text>
    <text id="1422">¡Uhhh, eso está muy lejos! No, mire, aquí ninguno de nosotros ha salido de esta isla ni de nuestra querida vieja mina.</text>
    <text id="1423">Mi mamá, pues lo que hace es ayudar al señor Monje para hacer que Dark Monk vuelva. Y después, cuando esté aquí, pues todo será mejor. ¡¡Mi mamá es muy muy fuerte!!</text>
    <text id="1424">¡¡¡Ouiinnnn!!!</text>
    <text id="1425">Ah, pues claro. es muy sencillo. Tendrá que pagar con gemas para que lo lleve. Pero antes tendrá que llamarlo. Y para llamarlo tiene que ponerse al final del embarcadero y llamarlo cantando. Escúcheme y recuérdelo.</text>
    <text id="1426">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</text>
    <text id="1427">El señor Monje espera con impaciencia la ceremonia de la celebración. Es un acontecimiento capital para toda nuestra población. Representa el fin de la maldición que pesa sobre Zeelich. Por fin podremos retomar el curso de nuestras vidas, envejecer de nuevo en un planeta acogedor y no en este inhóspito lugar.</text>
    <text id="1428">Ah, no viven en esta isla, señor. Tiene que ir al embarcadero y llamar al barquero. Yo no lo he visto nunca, pero al parecer existe. Pregúntele al Señor Monje, él seguro que sabe.</text>
    <text id="1429">¡Qué lata, he perdido mi guante en la mina! Con él puedo coger trozos de lava y bolas de fuego, incluso puedo arrojarlas. Todos tienen uno para extraer las gemas.</text>
    <text id="1430">El señor Monje me ha echado del coro. No es justo, yo no había hecho nada. Así que he robado la llave de la capilla, lo encerré y se la di al abuelito.</text>
    <text id="1431">Pues yo pesco luciérnagas para hacer tartas. Está buenísima la tarta de luciérnagas.</text>
    <text id="1432">Por más que busco gemas no encuentro ninguna por aquí. Definitivamente sólo se encuentran en la mina. Sin embargo me dijeron que se encontraban fácilmente en las otras islas.</text>
    <text id="1433">Yo ya sabía que los mosquibitas vivían al margen de los demás, pero debieron de hacer algo grave para que el emperador mande al ejército. ¡¡Por lo visto están buscando a un criminal hostil a Dark Monk !!</text>
    <text id="1434">He perdido mi guante en algún lugar de la mina. Sin él no voy a poder meter la mano en la lava para recoger gemas.</text>
    <text id="1435">No hay tiempo.</text>
    <text id="1436">Hola.</text>
    <text id="1437">Déjeme en paz</text>
    <text id="1438">Buenos días.</text>
    <text id="1439">¡¡Twinsen!!</text>
    <text id="1440">Eres un valiente pero he de hacer frente al emperador. Pronto seré transferido a su palacio y vendrá a interrogarme. Así que me quedaré aquí. ¡Toma! ¡Coge la llave del pasadizo, te la doy! ¡¡Ve a salvar a tu pueblo!!</text>
    <text id="1441">¡¡Date prisa Twinsen!! Tienes que entrar en el islote CX para salvar tu planeta.¡La entrada está situada detrás de nuestro pueblo!</text>
    <text id="1442">Sólo tú puedes detener al emperador y a Dark Monk.</text>
    <text id="1443">¡No te quedes aquí, escapa!</text>
    <text id="1444">El señor Monje ha castigado a nuestro compañero Juanito porque había perdido la llave de la capilla. Y era mentira.</text>
    <text id="1445">Venga, vamos a acabar pronto el oficio para ir a ver a los militares que han bajado hasta aquí.</text>
    <text id="1446">Yo me alegro de que el Señor Monje haya castigado al Juanito. Le tengo rabia porque no para de burlarse de mí.</text>
    <text id="1447">Ojalá los militares hayan matado al Juanito. ¡¡O que se lo hayan echado al barquero para que lo comiera!!</text>
    <text id="1448">¡¡Mire, aquí el curro es tan triste que no tenemos ni ganas de hablar!!</text>
    <text id="1449">Aquí no hay esperanza No hacemos más que cavar. Sólo eso.</text>
    <text id="1450">¡¡Cuidado!!</text>
    <text id="1451">¡¡Aquí no pinta usted nada, apártese!!</text>
    <text id="1452">Bienvenido a la Building Company señor. Si viene a depositar dinero, podemos atenderlo inmediatamente</text>
    <text id="1453">Eh... buenos días... señor... Soy el director de este establecimiento. ¿Le han dejado entrar sin cita? ¿Acaso vienes a depositar una cantidad importante de dinero?</text>
    <text id="1454">¡¡No, piedad!!</text>
    <text id="1455">Ojo, Twinsen, ten cuidado. ¡¡No es momento para romper ese fragmento!!</text>
    <text id="1456">¡Cierre la puerta, por favor! ¡¡¡Aquí el prestigio se va con las corrientes de aire!!!</text>
    <text id="1457">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</text>
    <text id="1458">Al islote del volcán</text>
    <text id="1459">A la isla de los macilentos</text>
    <text id="1460">Vengo a pediros ayuda. Dark Monk y el emperador han construido un reactor en la luna de esmeralda. Planean propulsarla sobre mi planeta para destruirlo en la próxima celebración en la que Dark Monk prometió hacer el milagro .</text>
    <text id="1461">El centro de control está en el islote CX y el único acceso es el pasadizo que sale del sub-gas. Los disidentes de arriba me han dicho que los de aquí me ayudarían.</text>
    <text id="1462">No tengo suficientes gemas.</text>
    <text id="1463">Buenos días.</text>
    <text id="1464">Buenos días.</text>
    <text id="1465">Me quedo aquí.</text>
    <text id="1466">¡Turismo, esto es muy bonito!</text>
    <text id="1467">¡Tengo que hablar con vuestra Reina!</text>
    <text id="1468">¡Déjeme en paz!</text>
    <text id="1469">Está usted en el pueblo de los mosquibitas.</text>
    <text id="1470">El que quiera franquear el océano de fuego tiene que pagar su precio. Cuatro gemas es el tributo @ ¿Adónde quieres ir?</text>
    <text id="1471">¡Es nuestra señal secreta de identificación! Creo que dice la verdad, majestad</text>
    <text id="1472">¿No tiene nada que demuestre su buena fe? ¿Una señal de identificación, algún objeto?</text>
    <text id="1473">Mi amigo disidente me ha confirmado que usted era twinsiano. Formaba parte de las expediciones que fueron a su planeta. Vio la actuación de los soldados del emperador y sabemos que Dark Monk y el emperador nos han mentido, que se han llevado a los magos y a los niños. Pero ¿Usted qué hace aquí?</text>
    <text id="1474">¿Y qué podemos hacer?</text>
    <text id="1475">¿Puedes demostrar eso?</text>
    <text id="1476">No es así como podrás demostrar lo que dices. ¡Espero que lo hagas de un modo más inteligente!</text>
    <text id="1477">Pero no es mosquibita. Tendrás que demostrar tu valor y superar la prueba de la verdad para ser uno de los nuestros... Después te ayudaremos.</text>
    <text id="1478">¡Escúchame twinsiano! ¡Tienes que apoderarte de un arma escondida tras una de las puertas! ¡Hazlo como puedas, no hay reglas!</text>
    <text id="1479">¡Bravo Twinsen! Acabas de apoderarte del cerbatrón. Este arma te convierte en nuestro igual. A partir de ahora perteneces al pueblo de los mosquibitas y te ayudaremos a llegar al islote CX. ¡¡Soy la única que posee la llave del pasadizo que lleva hasta allí y te abriré las puertas en cuanto lleguemos!!</text>
    <text id="1480">Twinsiano, estoy esperando...</text>
    <text id="1481">¡Alerta! ¡¡Los soldados del emperador!! ¡Están llegando! ¡¡Nos atacan!! ¡¡¡Majestad, ya están en el pueblo, hay que huir!!! ¡¡¡Ahora debéis iros o de lo contrario os capturarán!!!</text>
    <text id="1482">¿Qué hace usted ahí?</text>
    <text id="1483">¡¡Sujétese!!</text>
    <text id="1484">¡¡Ah Twinsen!! Con la llegada de esos paracaidistas temo que nuestro fragmento caiga en manos del emperador. Si sabes cómo devolver las bolas de fuego con las manos, intenta cogerlas.</text>
    <text id="1485">La Reina ha sido capturada, pero una parte de nuestro pueblo ha podido escapar. Seguramente se han refugiado en la gruta del volcán.</text>
    <text id="1486">A Otringal</text>
    <text id="1487">Al islote de la Celebración</text>
    <text id="1488">A ninguna. Me quedo aquí</text>
    <text id="1489">Buenos días.</text>
    <text id="1490">No tengo suficientes zlitos.</text>
    <text id="1491">¡De acuerdo!</text>
    <text id="1492">&quot;Señor Kurtz - Coronel retirado - Especialista en ciencias no científicas&quot;</text>
    <text id="1493">Y ahora nadie sabe dónde se encuentra el fragmento. ¡Por eso todo el mundo anda cavando por todas partes! ¿Pero no dejó ninguna nota?</text>
    <text id="1494">&quot;Roger de la Fontaine - Burgomaestre Purlón&quot;</text>
    <text id="1495">No me interesa.</text>
    <text id="1496">Está cerrado.</text>
    <text id="1497">Está usted en el pueblo de los purlones.</text>
    <text id="1498">Está usted en la refinería de gazogem.</text>
    <text id="1499">Está usted en el puerto de los Purlones.</text>
    <text id="1500">¡¡¡Pero si lo he encontrado yo, su fragmento!!!</text>
    <text id="1501">Por 5 zlitos, puedo llevarle a algún sitio ¿Adónde desea ir?</text>
    <text id="1502">El precio de la carrera es de 5 zlitos. ¿Adónde desea ir, señor?</text>
    <text id="1503">En este pueblo están todos locos. Ahora, hasta ha venido una lechuza a quedarse. Se ha metido en una perrera, sin más, y ha hecho de ella su casa.</text>
    <text id="1504">¡¡Bidi, Bidi!!</text>
    <text id="1505">¡Teniendo en cuenta el tamaño del islote, la estructura geológica y la dirección del viento, he elaborado una poción que debería permitirme determinar con precisión el lugar donde se encuentra el fragmento! Desgraciadamente ... he perdido el frasco.</text>
    <text id="1506">Roger de la Fontaine era mi hermanito. Era el burgomaestre de aquí y era el responsable de nuestro fragmento. Roger siempre escondía el fragmento en algún sitio sin decir ni pío a nadie... Estoy triste porque se lo ha comido un monstruo del gas.</text>
    <text id="1507">No creo, y además, de todas formas, el armario que había decorado con monstruitos del gas disecados, pues está cerrado con llave. Y además he perdido la llave. Así que...</text>
    <text id="1508">Por mil pares de narices, alguien tiene que encontrar este fragmento.</text>
    <text id="1509">Sí, eso es. Como otros once ya han venido a decirme lo mismo, no pienso creerte..</text>
    <text id="1510">Estoy seguro de que ni es el auténtico...</text>
    <text id="1511">¡¡Desde que todo el mundo anda buscando nuestro fragmento, he transformado mi bazar en tienda de buscadores de tesoros!!</text>
    <text id="1512">Si quiere comprar algo, póngase delante y pulse acción.</text>
    <text id="1513">Un pico cuesta 20 zlitos.</text>
    <text id="1514">10 puntos de vida le cuestan 20 zlitos.</text>
    <text id="1515">10 puntos de magia le cuestan 20 zlitos.</text>
    <text id="1516">Esta sartén no se vende, está para adornar.</text>
    <text id="1517">Con ese cuento de buscar el fragmento, todo el mundo se ha vuelto loco. Además yo no creo en esas cosas. ¡Estoy seguro que Roger lo había perdido en su casa antes de que se lo comiera el monstruo! Pero bueno, da vida al comercio.</text>
    <text id="1518">Haaaaa, ¡¡pues sí que es grave la historia esa!! Hay que encontrar el dichoso fragmento. ¡Porque sin fragmento, ná de ceremonia y ná de paraíso. Bahhh, a mí me importa un pito, tengo mi Bellaviña.... Qué señor, ¿hace un chupito?</text>
    <text id="1519">Estoy seguro de que nuestro fragmento está enterrado aquí. Seguro que está escondido bajo la hierba. En todo caso el burgomaestre no pudo enterrarlo bajo la roca.</text>
    <text id="1520">Ehhh, pues bueno, yo cavo aquí porque es igual aquí que en otra parte. Todo quisque cava ¿por qué no voy a cavar yo? ¿Eh? ¿y por qué no voy a cavar aquí?</text>
    <text id="1521">El Roger de la Fontaine, tenía la costumbre de acercarse mucho al gas. ¡¡Igual fue allí donde escondió nuestro fragmento!!</text>
    <text id="1522">Con esa historia del fragmento perdido, todo el mundo se dedica a buscarlo. Resultado: me endilgan a los chiquillos todo el día. ¡¡No paran de berrear y yo voy a cambiar de oficio en breve!!</text>
    <text id="1523">¡¡Chitón!! Mis padres me han dejado aquí para castigarme porque perdí la llave de casa. No fui yo quien la perdió, fue la lechuza ladrona la que me la cogió. ¡¡Una asquerosa lechuza mecánica!! ¡¡Y no creo que un pringado pueda ayudarme!!</text>
    <text id="1524">¡¡Ouinnn!!</text>
    <text id="1525">¡¡Ouinnn!!</text>
    <text id="1526">¡¡Ouinnn!!</text>
    <text id="1527">¡¡Ouinnn!!</text>
    <text id="1528">¡¡No es posible, se lo impediré!!</text>
    <text id="1529">Buenos días.</text>
    <text id="1530">¡¡¡Twinsen... Twinsen, soy yo, Sendell !!! Twinsen, ¡¡¡se avecina un cataclismo cósmico!!! ¡La luna se está moviendo! ¡¡¡Pronto se precipitará sobre Twinsun y destruirá nuestro planeta!!! Tienes que detener a Dark Monk e impedirle que use la máquina infernal que construyó en la estatua. ¡¡¡Mediante ella podrá atraer y robar la energía que podríamos utilizar para detener la luna!!! Tienes que conseguir los cuatro fragmentos de llave que las razas esmeres conservan y sacan en cada ceremonia. ¡¡Con esos fragmentos, la estatua saldrá del cráter!! ¡¡Cuando hayas detenido a Dark Monk, tendrás que regresar a Twinsun y, en el pozo de Sendell, te ayudaré a parar la Luna!!</text>
    <text id="1531">¡Por fin estás aquí! ¡¡Te estaba esperando Twinsiano, Dark Monk me ha hablado mucho de ti!!</text>
    <text id="1532">¡Se acabó Twinsen, has perdido!. Y para que tu derrota sea más amarga, voy a revelarte la verdad. ¡¡Con todas esas creencias no era dueño de mi planeta, la gente sólo escuchaba a los profetas de Dark Monk!! Un día un extranjero aterrizó en Zeelich y se ofreció a hacerse pasar por Dark Monk. Juntos hicimos creer que iba a realizar la gran profecía. Lógicamente, la verdad era bien distinta. @ No sé por qué, pero Dark Monk quiere apoderarse de la energía mágica contenida en tu planeta. ¡¡¡Y como yo quiero llegar a ser el amo de Zeelich, nos hemos asociado!!!</text>
    <text id="1533">Twinsianos, Dark Monk es invencible. ¡¡¡Ha construido en su estatua un máquina capaz de almacenar la energía mágica que piensa robar a tu planeta!!! @ Mis agentes fueron a Twinsun para llevarse a vuestros magos porque los necesitábamos para atraer la energía de tu planeta hacia Zeelich. ¡¡Pero tuvimos que llevarnos a los niños porque los magos se negaban a cooperar!! @ Eras nuestro único obstáculo. Pero ahora hemos ganado, La destrucción de Twinsun y la utilización de la máquina formarán parte de la próxima ceremonia. ¡¡¡Y no podrás impedirme que active los reactores lunares!!!</text>
    <text id="1534">¿Quién es usted? Esto en la nave personal del emperador. ¡¡¡No puede estar usted aquí!!!</text>
    <text id="1535">¡¡¡Hhiiiiii!!!</text>
    <text id="1536">¿Pero... usted quién es?</text>
    <text id="1537">¿Cómo sabía usted que iba a venir?</text>
    <text id="1538">¡Ah, por fin has llegado! Ya estaba preguntándome si te vería hoy.</text>
    <text id="1539">Yo soy un mercenario, muchacho. Un mercenario, y Dark Monk me ha pagado para eliminarte ¡¡No sé por qué, pero todo el mundo te tiene mucho miedo!! Y eso que, mirándolo bien.... tu aspecto no impresiona ni gota...</text>
    <text id="1540">Muchacho, eres tan discreto como un monstruo del gas. Cuando te pusiste en contacto con Johnny Rocket, mis espías estaban allí. Luego te seguimos. Sabía que querías bajar al sub-gas. Así que decidí esperarte aquí. Pero basta de hablar. ¡¡Ahora, muchacho prepárate a morir!!</text>
    <text id="1541">Barquero, barquero, en tu embarcación quiero cruzar la mar en ebullición, las gemas me permitirán ir pasando, que es mucho mejor que ir nadando</text>
    <text id="1542">No gracias.</text>
    <text id="1543">A la isla de los Mosquibitas</text>
    <text id="1544">A la isla de los Macilentos</text>
    <text id="1545">Estad usted en la isla de debajo del volcán de la celebración.</text>
    <text id="1546">Sí, pero no sé dónde han ido los otros.</text>
    <text id="1547">¡¡Tengo que encontrar a la Reina, es ella la que tiene la llave del pasadizo que lleva al islote CX!!</text>
    <text id="1548">No tengo suficientes gemas.</text>
    <text id="1549">Buenos días</text>
    <text id="1550">Hola</text>
    <text id="1551">El que quiera franquear el océano de fuego debe pagar su precio. Cuatro gemas es el tributo. @ ¿Adónde quieres ir?</text>
    <text id="1552">Twinsen, ¿has conseguido escapar?</text>
    <text id="1553">La Reina ha sido capturada, así como algunos de nuestros amigos disidentes, Ahora estarán presos en los calabozos de la Building Company. En el edificio de la administración, el que está al lado del hangar del almacén, están las celdas.</text>
    <text id="1554">Nosotros nos quedamos aquí mientras las cosas se calman.</text>
    <text id="1555">Ahora nuestro pueblo está medio destruido. Me pregunto qué más nos sucederá..</text>
    <text id="1556">Afortunadamente conocemos este escondite. Si no, estaríamos presos como los demás.</text>
</texts>
