<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<texts>
	<text id="0">Bitte legen sie die CD-ROM LBA2: TWINSEN&apos;S ODYSSEY ein.</text>
	<text id="1">Bitte legen Sie die CD-ROM LBA2: TWINSEN&apos;S ODYSSEY ein.</text>
	<text id="2">OK</text>
	<text id="3">Beenden</text>
	<text id="4">Pause</text>
	<text id="5">Lautstärke</text>
	<text id="6">Stereo invertieren AUS</text>
	<text id="7">Stereo invertieren EIN</text>
	<text id="8">Tastaturkonfiguration</text>
	<text id="9">Zurück zum Spiel</text>
	<text id="10">Texte anzeigen AUS</text>
	<text id="11">Texte anzeigen EIN</text>
	<text id="12">Lautstärke Soundeffekte</text>
	<text id="13">Lautstärke Sprache</text>
	<text id="14">Lautstärke Musik</text>
	<text id="15">Lautstärke CD</text>
	<text id="16">Lautstärke allgemein</text>
	<text id="17">Abbrechen</text>
	<text id="18">Zurück zum vorigen Menü</text>
	<text id="19">Videos im Fenster</text>
	<text id="20">Videos im Vollbild</text>
	<text id="21">Spiel laden</text>
	<text id="22">Geben Sie einen Namen ein:</text>
	<text id="23">Spieler bereits vorhanden! Erneute Eingabe.</text>
	<text id="24">Geben Sie einen neuen Namen ein.</text>
	<text id="25">Auflösung</text>
	<text id="26">Szenische Kamera AUS</text>
	<text id="27">Szenische Kamera EIN</text>
	<text id="28">Löschen</text>
	<text id="29">Sprachdateien werden geladen</text>
	<text id="30">Dateien werden auf Festplatte kopiert, bitte warten.</text>
	<text id="31">Spiel wiederaufnehmen</text>
	<text id="32">Neues Spiel</text>
	<text id="33">Spiel laden</text>
	<text id="34">Spiel speichern</text>
	<text id="35">Optionen</text>
	<text id="36">Beenden</text>
	<text id="37">Normal</text>
	<text id="38">Sportlich</text>
	<text id="39">Aggressiv</text>
	<text id="40">Vorsichtig</text>
	<text id="41">ProtoPack</text>
	<text id="42">Twinsen und Zoe</text>
	<text id="43">Tritonmuschel</text>
	<text id="44">Normale Kleidung</text>
	<text id="45">SuperJetPack</text>
	<text id="46">Sportliche Kleidung</text>
	<text id="47">Normale Kleidung</text>
	<text id="48">Sportliche Kleidung</text>
	<text id="49">Vor</text>
	<text id="50">Zurück</text>
	<text id="51">Linksdrehung</text>
	<text id="52">Rechtsdrehung</text>
	<text id="53">Waffengebrauch</text>
	<text id="54">Verhaltensmenü</text>
	<text id="55">Inventar</text>
	<text id="56">Verhaltensauswahl</text>
	<text id="57">Dialog/Suchen</text>
	<text id="58">Kamera zentriert/Auswahl</text>
	<text id="59">Menüs</text>
	<text id="60">Holokarte</text>
	<text id="61">Pause</text>
	<text id="62">Ausweichen</text>
	<text id="63">Normales Verhalten</text>
	<text id="64">Sportliches Verhalten</text>
	<text id="65">Aggressives Verhalten</text>
	<text id="66">Vorsichtiges Verhalten</text>
	<text id="67">Hilfe Inventar und Tastenbelegung</text>
	<text id="68">Fliehen</text>
	<text id="69">Angreifen</text>
	<text id="70">Optionen</text>
	<text id="71">Kamera drehen</text>
	<text id="72">Nächste Kameraeinstellung</text>
	<text id="73">Vorige Kameraeinstellung</text>
	<text id="74">Waffe 1</text>
	<text id="75">Waffe 2</text>
	<text id="76">Waffe 3</text>
	<text id="77">Waffe 4</text>
	<text id="78">Waffe 5</text>
	<text id="79">Waffe 6</text>
	<text id="80">Waffe 7</text>
	<text id="81">Meca-Pinguin</text>
	<text id="82">JetPack Ein/Aus</text>
	<text id="83">Schutzzauber</text>
	<text id="84">Blitzzauber</text>
	<text id="85">Drücken Sie ESC zum Beenden oder ENTER, um eine Taste auszuwählen.</text>
	<text id="86">Drücken Sie eine Taste oder ESC, um abzubrechen ...</text>
	<text id="87">Fehler: Taste bereits definiert</text>
	<text id="88">Aktion</text>
	<text id="89">Taste 1</text>
	<text id="90">Taste 2</text>
	<text id="91">Standardkonfiguration</text>
	<text id="92">Vorherige Konfiguration wiederherstellen</text>
	<text id="93">Konfiguration annehmen</text>
	<text id="94">Ziffernblock 1</text>
	<text id="95">Ziffernblock 2</text>
	<text id="96">Ziffernblock 3</text>
	<text id="97">Ziffernblock 4</text>
	<text id="98">Ziffernblock 5</text>
	<text id="99">Ziffernblock 6</text>
	<text id="100">Ziffernblock 7</text>
	<text id="101">Ziffernblock 8</text>
	<text id="102">Ziffernblock 9</text>
	<text id="103">Ziffernblock 0</text>
	<text id="104">Ziffernblock ,</text>
	<text id="105">Ziffernblock Enter</text>
	<text id="106">Ziffernblock Durch</text>
	<text id="107">Ziffernblock Mal</text>
	<text id="108">Ziffernblock Plus</text>
	<text id="109">Ziffernblock Minus</text>
	<text id="110">Auf</text>
	<text id="111">Ab</text>
	<text id="112">Links</text>
	<text id="113">Rechts</text>
	<text id="114">Pos 1</text>
	<text id="115">Ende</text>
	<text id="116">Bild auf</text>
	<text id="117">Bild ab</text>
	<text id="118">Einfg</text>
	<text id="119">Entf</text>
	<text id="120">Linke Umschalttaste</text>
	<text id="121">Rechte Umschalttaste</text>
	<text id="122">Strg links</text>
	<text id="123">Strg rechts</text>
	<text id="124">Alt links</text>
	<text id="125">Alt rechts</text>
	<text id="126">Tab</text>
	<text id="127">Num</text>
	<text id="128">Feststelltaste</text>
	<text id="129">F1</text>
	<text id="130">F2</text>
	<text id="131">F3</text>
	<text id="132">F4</text>
	<text id="133">F5</text>
	<text id="134">F6</text>
	<text id="135">F7</text>
	<text id="136">F8</text>
	<text id="137">F9</text>
	<text id="138">F10</text>
	<text id="139">F11</text>
	<text id="140">F12</text>
	<text id="141">1</text>
	<text id="142">2</text>
	<text id="143">3</text>
	<text id="144">4</text>
	<text id="145">5</text>
	<text id="146">6</text>
	<text id="147">7</text>
	<text id="148">8</text>
	<text id="149">9</text>
	<text id="150">0</text>
	<text id="151">Leertaste</text>
	<text id="152">Eingabetaste</text>
	<text id="153">Linke Windows-Taste</text>
	<text id="154">Rechte Windows-Taste</text>
	<text id="155">Anwendung</text>
	<text id="156">Backspace</text>
	<text id="157">Pause</text>
	<text id="158">Rollen</text>
	<text id="159">Druck</text>
	<text id="160">Umschalttaste</text>
	<text id="161">Strg</text>
	<text id="162">Alt</text>
	<text id="163">Du hast deine Holokarte wiedergefunden! Um sie zu verwenden, kannst du entweder die Tabulatortaste drücken oder über das Inventar gehen, indem Du die Umschalttaste drückst.</text>
	<text id="164">Du hast deinen Magischen Ball wiedergefunden! Wenn du die Tunika der Ahnen trägst, kannst du den Ball werfen, und er kommt zu dir zurück!</text>
	<text id="165">Du hast drei Pfeile wiederbekommen.</text>
	<text id="166">Du hast gerade die Kugel von Sendell wiedergefunden. Mit ihr hast du eine neue Magiestufe erlangt: Die Stufe &quot;Roter Ball&quot;. Außerdem kann bei Gefahr eine Sendell Kontakt mit dir aufnehmen.</text>
	<text id="167">Du hast gerade die Tunika der Ahnen und dein Medaillon von Sendell wiedergefunden. Die Tunika lädt sich mit Magie auf. Dadurch kannst du von nun an deinen Magischen Ball werfen und zurückprallen lassen.</text>
	<text id="168">Du hast gerade die Leuchtperle gefunden. Sie ist von Magiern sehr gesucht und ermöglicht Dir, einen Zauber fertigzustellen.</text>
	<text id="169">Dein Nachbar hat dir gerade einen pyramidenförmigen Schlüssel gegeben.</text>
	<text id="170">Jerome Baldino hat dir gerade ein Bauteil gegeben, das Zoe für die Reparatur des Autos braucht.</text>
	<text id="171">Leer</text>
	<text id="172">Du hast einen PistoLaser gefunden. Er benötigt einen Steinkristall, um zu funktionieren.</text>
	<text id="173">Du hast dir den Säbel des Kaisers geschnappt. Mit ihm kannst du gegen die Husaren kämpfen, die den Palast des Kaisers bewachen..</text>
	<text id="174">Du hast gerade einen Bleichlingshandschuh gefunden. Damit kannst du die Feuerkugeln zurückwerfen, mit denen dich deine Feinde beschießen.</text>
	<text id="175">Du hast das ProtoPack geholt. Mit ihm kannst du einige Zentimeter über dem Boden fliegen.</text>
	<text id="176">Du besitzt eine Fahrkarte für die Fähre.</text>
	<text id="177">Du bist gerade auf einen genialen Nitro-Meca-Pinguin gestoßen. Wenn du ihn im Inventar auswählst, hast du noch einige Sekunden lang Zeit, bevor er explodiert.</text>
	<text id="178">Du hast einen Behälter mit GazoGem bekommen. Damit kannst du dein neues SuperJetPack abholen.</text>
	<text id="179">Du hast den Rebellenring. Dieser Ring ist ihr Erkennungszeichen. Wenn du einen Rebellen triffst, kannst du dich ihm damit als Freund zu erkennen geben.</text>
	<text id="180">Du hast soeben ein Fläschchen Gallussäure gefunden. Gallussäure wird häufig zur Restaurierung alter Dokumente verwendet.</text>
	<text id="181">Du hast gerade das Lied des Fährmanns gelernt. Mit diesem Lied kannst Du zur Insel der Moskibienos gelangen.</text>
	<text id="182">Du hast gerade den Schirm der Kundin gefunden.</text>
	<text id="183">Du hast ein Juwel aufgesammelt.</text>
	<text id="184">Du besitzt die Blaue Tritonmuschel, mit der du dich selbst und andere heilen kannst.</text>
	<text id="185">Du besitzt ein Blasrohr. Mit ihm kannst Du sehr zielgenau und schnell schießen.</text>
	<text id="186">Du hast eine Routenscheibe gefunden. Nun kannst du mit einem Esmerier-Raumschiff starten.</text>
	<text id="187">Du hast gerade ein Stück Kuchen abgestaubt!</text>
	<text id="188">Du besitzt jetzt ein Funksprechgerät. Mit ihm kannst du Anrufe Deiner Freunde empfangen.</text>
	<text id="189">Du hast gerade eine Ungeduldige Balsamine gepflückt.</text>
	<text id="190">Du besitzt jetzt Magische Kreide. Mit ihr kannst du Abbildungen von allen möglichen Sachen machen.</text>
	<text id="191">Du hast einen Kommunikator gefunden. Mit ihm kannst du die Sprache der Esmerier verstehen.</text>
	<text id="192">Du hast soeben dein Magierdiplom erhalten. Außerdem hast du damit eine weitere Magiestufe erhalten, die Stufe des Grünen Balls.</text>
	<text id="193">Du besitzt jetzt das Schlüsselfragment der Bifiden.</text>
	<text id="194">Du besitzt jetzt das Schlüsselfragment der Elitos.</text>
	<text id="195">Du besitzt jetzt das Schlüsselfragment der Moskibienos.</text>
	<text id="196">Du besitzt jetzt das Schlüsselfragment der Bleichlinge.</text>
	<text id="197">Du hast gerade den Schlüssel für den Gang erhalten, der zur Insel CX führt.</text>
	<text id="198">Du hast gerade eine Hacke gekauft. Mit ihr kannst du graben oder Kiesel und Kristallstücke lösen.</text>
	<text id="199">Du hast gerade den Schlüssel des Bürgermeisters der Bifiden erhalten.</text>
	<text id="200">Du hast gerade die Notizen des Bürgermeisters der Bifiden gefunden. Anhand dieser Notizen kannst du das Schlüsselfragment der Bifiden finden.</text>
	<text id="201">Du bist jetzt im Besitz eines Schutzzaubers.</text>
	<text id="202">leer</text>
	<text id="203">leer</text>
	<text id="204">leer</text>
	<text id="205">leer</text>
	<text id="206">Du besitzt jetzt den Schlüssel zum Tempel von Dark Monk. Außerdem hast du die höchste Magiestufe, die Stufe des Feuerballs, erlangt.</text>
	<text id="207">Du hast ein Erinnerungssichtgerät bekommen.</text>
	<text id="208">Du hast eine Blasrohrpistole erhalten. Mit ihr kannst Du mehr Schüsse mit mehr Durchschlagskraft als zuvor abgeben.</text>
	<text id="209">Du hast eine Paradetunika für Magier erhalten. Mit ihr siehst du aus wie ein alter Magier.</text>
	<text id="210">Jerome hat dir das SuperJetPack gegeben. Damit kannst du Orte erreichen, die bisher mit dem ProtoPack nicht zugänglich waren.</text>
	<text id="211">Du hast ein Kristallstück von der Insel der Feste bekommen. Mit ihm kannst du einen PistoLaser erneut aufladen.</text>
	<text id="212">Du besitzt jetzt einen funktionsfähigen PistoLaser. Mit ihm kannst du kraftvoll und weit schießen und Ziele treffen, die sich außerhalb der Reichweite deines Magischen Balls befinden.</text>
	<text id="213">Du hast gerade den Blitzring gefunden! Mit ihm kommst du an die Kugel von Sendell.</text>
	<text id="214">leer</text>
	<text id="215">leer</text>
	<text id="216">leer</text>
	<text id="217">Holokarte</text>
	<text id="218">Magischer Ball</text>
	<text id="219">Pfeile</text>
	<text id="220">Kugel von Sendell</text>
	<text id="221">Tunika und Medaillon von Sendell</text>
	<text id="222">Leuchtperle</text>
	<text id="223">Pyramidenschlüssel</text>
	<text id="224">Autobauteil</text>
	<text id="225">Kashes</text>
	<text id="226">PistoLaser</text>
	<text id="227">Säbel des Kaisers</text>
	<text id="228">Bleichlingshandschuh</text>
	<text id="229">ProtoPack</text>
	<text id="230">Fahrkarte für Fähre</text>
	<text id="231">Nitro-Meca-Pinguin</text>
	<text id="232">Behälter mit GazoGem</text>
	<text id="233">Rebellenring</text>
	<text id="234">Gallussäure</text>
	<text id="235">Lied des Fährmanns</text>
	<text id="236">Blitzring</text>
	<text id="237">Regenschirm der Frau</text>
	<text id="238">Juwelen</text>
	<text id="239">Blaue Tritonmuschel</text>
	<text id="240">Blasrohr</text>
	<text id="241">Routenscheibe</text>
	<text id="242">Stück Kuchen</text>
	<text id="243">Funksprechgerät</text>
	<text id="244">Ungeduldige Balsamine</text>
	<text id="245">Zauberkreide</text>
	<text id="246">Kommunikator</text>
	<text id="247">Magierdiplom</text>
	<text id="248">Fragment der Bifiden</text>
	<text id="249">Fragment der Elitos</text>
	<text id="250">Fragment der Moskibienos</text>
	<text id="251">Fragment der Bleichlinge</text>
	<text id="252">Schlüssel für Gang nach CX</text>
	<text id="253">Hacke</text>
	<text id="254">Schlüssel des Bürgermeisters der Bifiden</text>
	<text id="255">Notizen des Bürgermeisters der Bifiden</text>
	<text id="256">Schutzzauber</text>
	<text id="257">Grüner Magischer Ball</text>
	<text id="258">Roter Magischer Ball</text>
	<text id="259">Magischer Feuerball</text>
	<text id="260">Zlitos</text>
	<text id="261">Schlüssel von Dark Monk</text>
	<text id="262">Erinnerungssichtgerät</text>
	<text id="263">Blasrohrpistole</text>
	<text id="264">Paradetunika für Magier</text>
	<text id="265">SuperJetPack</text>
	<text id="266">Kristallstück</text>
	<text id="267">Funktionsfähiger PistoLaser</text>
	<text id="268">Grüner Blitzzauber</text>
	<text id="269">Roter Blitzzauber</text>
	<text id="270">Feuerblitzzauber</text>
	<text id="271">Kleeblatt</text>
	<text id="272">Die Holokarte ist ein dreidimensionales Kartensystem. Du kannst sie in verschiedenen Vergrößerungsstufen aufrufen, um festzustellen, an welcher Stelle des Planeten du dich befindest. Außerdem zeigen Pfeile manchmal an, welche Aufgaben zu erledigen sind, wenn dir bestimmte Charaktere die entsprechenden Informationen gegeben haben.</text>
	<text id="273">Du kannst den Magischen Ball werfen und zurückprallen lassen. Dazu brauchst du die Tunika, da du mit ihr Magie speichern kannst und der Ball bei jedem Wurf Magie verbraucht.</text>
	<text id="274">Du kannst jederzeit Pfeile werfen, indem du sie im Inventar auswählst. Um sie aufzuheben, genügt es, sie zu berühren.</text>
	<text id="275">Dank der Kugel von Sendell hast du die dritte Magiestufe, die Stufe des Roten Balls, erreicht. Mit Hilfe der Kugel kann bei Gefahr eine Sendell kommen und mit dir sprechen.</text>
	<text id="276">Mit dieser Tunika, die dir von deinen Ahnen vermacht wurde, kannst du Magie speichern. Bestimmte Magische Objekte, z. B. Dein Magischer Ball, benötigen diese Magie bei jedem Einsatz. Du kannst sie nur verwenden, wenn du genug Magie sammelst und an dir speicherst.</text>
	<text id="277">Wenn du diese Perle beim Wettermagier in den Topf wirfst, kannst du einen Blitzring erschaffen.</text>
	<text id="278">Diese Pyramide ist ein Schlüssel. Wenn du sie an den richtigen Platz stellst, wird dadurch ein Mechanismus aktiviert, der dir Zutritt zu einem geheimen Ort gewährt.</text>
	<text id="279">Nach einigen Einstellungen und sobald Zoe das Bauteil von Baldino eingebaut hat, ist das Auto fahrbereit.</text>
	<text id="280">Das sind Tauschobjekte von deinem Planeten, Twinsun. Damit kannst du sehr interessante Dinge kaufen.</text>
	<text id="281">Diese Pistole schießt gerade, weitreichende Strahlen ab. Aber nach jeder Anwendung benötigt sie Zeit, sich wieder aufzuladen.</text>
	<text id="282">Mit dem Säbel des Kaisers kannst du dich von nun an den Husaren der kaiserlichen Wache stellen.</text>
	<text id="283">Mit diesem Bleichlingshandschuh kannst du nun Feuer berühren. Dadurch kannst du die Feuerkugeln zurückwerfen, mit denen dich die Gasmonster bewerfen.</text>
	<text id="284">Erfinder: Jerome Baldino. Um über Wasser fliegen zu können, mußt du von leicht abschüssigem Gelände aus starten. Ansonsten gehst du mit dem ProtoPack unter.</text>
	<text id="285">Diese Fahrkarte ermöglicht es dir, die Fähre zu nehmen, die zwischen der Zitadelleninsel und der Insel des Leeren Blattes verkehrt.</text>
	<text id="286">Nitro-Meca-Pinguine kannst du verwenden, indem du sie in flachem, freiem Gelände aufstellst.</text>
	<text id="287">Wenn du diesen Behälter mit GazoGem Jerome gibst, kannst du dein ProtoPack in ein SuperJetPack verwandeln.</text>
	<text id="288">Dieser Ring wird nur von Rebellen hergestellt und getragen. Er ist ihr Erkennungszeichen. Damit kannst du dich ihnen als einer der ihren zu erkennen geben und hast die Möglichkeit, mit ihnen in Kontakt zu treten.</text>
	<text id="289">Mit Gallussäure kannst du alte Dokumente restaurieren. Damit werden die Teile, in denen die Tinte verblaßt ist, wieder sichtbar.</text>
	<text id="290">Wenn du dich ans Ende des Landestegs des Fährmanns stellst und dieses Lied singst, kommt der Fährmann aus dem Nebel auf dich zu und bietet dir an, dich auf eine andere Insel zu bringen.</text>
	<text id="291">Vorsicht: Dieser Ring hat eine enorme zerstörerische Wirkung und benötigt viel Magie.</text>
	<text id="292">Dieser Regenschirm gehört einer Kundin der Apotheke.</text>
	<text id="293">Aus den Juwelen stellen die Bifiden normalerweise GazoGem her. Aber du kannst mit ihnen auch die Dienste des Fährmanns bezahlen.</text>
	<text id="294">Damit kannst du Herzen (Lebenspunkte) aufnehmen und speichern. Später kannst du dich oder andere damit heilen.</text>
	<text id="295">Mit dem Blasrohr kann man sehr schnell schießen. Du kannst es mit kleinen Geschossen aufladen.</text>
	<text id="296">Mit der Routenscheibe kannst du das Ziel eines Esmerier-Raumschiffs programmieren. Ohne diese Scheibe kann das Raumschiff nicht starten.</text>
	<text id="297">Du magst diesen Kuchen zwar nicht, aber du kannst dieses Stück jemandem geben, der es mehr zu schätzen weiß.</text>
	<text id="298">Mit diesem Funksprechgerät kannst du mit Baldino und Zoe sprechen, vorausgesetzt, die beiden haben ihr Gerät auf Empfang geschaltet und sind nicht außer Reichweite.</text>
	<text id="299">Diese Blume mußt du dem Direktor der Zauberschule bringen.</text>
	<text id="300">Wenn du vor einem Plan, einer Gravur oder sonst einem Bild &quot;AKTION&quot; drückst, stellst du eine Kopie davon her, die du auf der Zauberkreide mit dir führst. Später kannst du das Bild jederzeit betrachten, indem du die Zauberkreide im Inventar auswählst.</text>
	<text id="301">Mit diesem Kommunikator kannst du alles verstehen, was die Besucher aus dem Weltraum sagen. Im Modus &quot;VORSICHTIG&quot; kannst du sie sogar bespitzeln und ihre Unterhaltungen mithören.</text>
	<text id="302">Mit deinem Magierdiplom hast du die Magiestufe des Grünen Balls erreicht.</text>
	<text id="303">Dieses Schlüsselfragment der Bifiden ist einer der Teile, mit denen du den Schlüssel zum Tempel von Dark Monk zusammensetzen kannst.</text>
	<text id="304">Dieses Schlüsselfragment der Elitos ist einer der Teile, mit denen du den Schlüssel zum Tempel von Dark Monk zusammensetzen kannst.</text>
	<text id="305">Dieses Schlüsselfragment der Moskibienos ist einer der Teile, mit denen du den Schlüssel zum Tempel von Dark Monk zusammensetzen kannst.</text>
	<text id="306">Dieses Schlüsselfragment der Bleichlinge ist einer der Teile, mit denen du den Schlüssel zum Tempel von Dark Monk zusammensetzen kannst.</text>
	<text id="307">Mit diesem Schlüssel kannst du die Türen zum Gang öffnen, der zur Insel CX führt. Der Eingang befindet sich im Dorf der Moskibienos.</text>
	<text id="308">Mit dieser Hacke kannst du im Boden oder in härteren Materialien graben. Damit kannst du nun Objekte finden, die unter der Erde vergraben sind, oder Dinge aus anderen herauslösen.</text>
	<text id="309">Das ist der Schlüssel, den der Bürgermeister verloren hat, bevor ihn ein Gasmonster gefressen hat. Seither hat ihn niemand mehr verwendet.</text>
	<text id="310">Diese Notizen enthalten das Rätsel, das zum Fragment der Bifiden führt. Durch die Linien wird angezeigt, wo das Fragment vergraben ist.</text>
	<text id="311">Diese Tunika, die dir von deinen Vorfahren vermacht wurde, schützt dich und ermöglicht dir das Speichern von Magie. Den Schildzauber kannst du verwenden, indem du im Inventar die Eingabetaste drückst. Dieser Zauber verbraucht - wie auch das Werfen des Magischen Balls und die Verwendung verschiedener anderer Magischer Objekte - Magie.</text>
	<text id="312">Du kannst den Magischen Ball werfen und abprallen lassen. Mit der Magiestufe des Grünen Balls kannst du deinen Feinden mehr Schaden zufügen.</text>
	<text id="313">Du kannst den Magischen Ball werfen und abprallen lassen. Mit der Magiestufe des Roten Balls kannst du deinen Feinden mehr Schaden zufügen.</text>
	<text id="314">Du kannst den Magischen Ball werfen und abprallen lassen. Mit der Magiestufe des Feuerballs kannst du deinen Feinden mehr Schaden zufügen.</text>
	<text id="315">Das sind die Tauschobjekte des Planeten Zeelich. Damit kannst du auf Zeelich Dinge kaufen, die dich interessieren.</text>
	<text id="316">Wenn du die vier Fragmente zusammensetzt, besitzt du den Schlüssel zum Tempel von Dark Monk. Laut der Prophezeiung kannst du damit die Statue aus dem Vulkankrater hochsteigen lassen und die Türen des Tempels öffnen, der dort erbaut wurde.</text>
	<text id="317">Mit dem Erinnerungssichtgerät kannst du Szenen wieder abspielen, die in deinen bisher bestandenen Abenteuern wichtig waren.</text>
	<text id="318">Mit der Blasrohrpistole kannst du jetzt viel schneller schießen.</text>
	<text id="319">Diese Paradekleidung dürfen nur diplomierte Magier von Twinsun tragen. Damit wirst du zu einem anerkannten Magier.</text>
	<text id="320">Wurde von Jerome Baldino gebastelt. Damit kannst du neue Orte erreichen und Höhenunterschiede überwinden, die du mit dem ProtoPack nicht schaffen konntest.</text>
	<text id="321">Dieses Kristallstück von der Insel des Festes ist von unvergleichlicher Reinheit. Mit ihm kannst du einen PistoLaser funktionsfähig machen.</text>
	<text id="322">Dieser PistoLaser schießt horizontale Laserstrahlen ab. Damit kannst du Feinde treffen, die ziemlich weit weg sind.</text>
	<text id="323">Vorsicht: Dieser Ring hat eine enorme zerstörerische Wirkung und benötigt viel Magie.</text>
	<text id="324">Vorsicht: Dieser Ring hat eine enorme zerstörerische Wirkung und benötigt viel Magie.</text>
	<text id="325">Vorsicht: Dieser Ring hat eine enorme zerstörerische Wirkung und benötigt viel Magie.</text>
	<text id="326">Dieses Kleeblatt gibt ein zusätzliches Leben.</text>
	<text id="327">Zitadelleninsel.</text>
	<text id="328">Apotheke in der Innenstadt.</text>
	<text id="329">Zelt der Wettermagiers.</text>
	<text id="330">Gepäckaufbewahrungsgebäude.</text>
	<text id="331">Museum von Mademoiselle Bloop.</text>
	<text id="332">Haus von Twinsen und Zoe.</text>
	<text id="333">Kreidedom.</text>
	<text id="334">Dinofly.</text>
	<text id="335">Leuchtperle.</text>
	<text id="336">leer</text>
	<text id="337">Sendell-Höhle.</text>
	<text id="338">Wüste des Leeren Blattes.</text>
	<text id="339">Haus von J. Baldino.</text>
	<text id="340">Haus von Ker&apos;aooc, dem Heiler.</text>
	<text id="341">Balsaminpflanze.</text>
	<text id="342">Zauberschule.</text>
	<text id="343">Esmerier-Stützpunkt.</text>
	<text id="344">Smaragd-Mond</text>
	<text id="345">Zelle von Baldino.</text>
	<text id="346">Otringal.</text>
	<text id="347">Raumschiff.</text>
	<text id="348">Ricks Café.</text>
	<text id="349">Hotel Imperial.</text>
	<text id="350">Souvenirladen.</text>
	<text id="351">Fragment der Elitos.</text>
	<text id="352">Insel der Feste.</text>
	<text id="353">Kristall.</text>
	<text id="354">Tempel von Dark Monk.</text>
	<text id="355">Bleichlinge.</text>
	<text id="356">Fragment der Bleichlinge.</text>
	<text id="357">Insel der Moskibienos.</text>
	<text id="358">Königin der Moskibienos.</text>
	<text id="359">Fragment der Moskibienos.</text>
	<text id="360">Insel der Bifiden.</text>
	<text id="361">GazoGem-Raffinerie.</text>
	<text id="362">Fragment der Bifiden.</text>
	<text id="363">Insel CX.</text>
	<text id="364">Aufzug unter die Gaswolke.</text>
	<text id="365">Unter der Insel der Feste.</text>
	<text id="366">Mein Blick ruht auf der Mitte des Ladens, mein Rücken lehnt an einem natürlichen Sonnenschirm, an dem ich gerne eine Siesta machen würde. Aber ich muß einen wachen Geist behalten. Im Dorf gibt es genügend Laternen und Bögen, um die richtige Anzahl Schritte daran abzuzählen, ohne daß man noch welche hinzufügen müßte. Einmal angekommen zeigen die Barrieren zu meiner Linken in die falsche Richtung. Auf der anderen Seite habe ich meinen Schatz vergraben, den man findet, indem man in den Kessel in der Nähe der Gaswolke hinabsteigt.</text>
	<text id="367">Aktions/Abenteuerspiel für PC CD-ROM Grafiken in SVGA/DirectDraw</text>
	<text id="368">Darstellungsmodus innen in 3D Isometrisch, vollgespickt mit Details.</text>
	<text id="369">Revolutionärer Darstellungsmodus außen in echtem strukturiertem 3D</text>
	<text id="370">Fast 220 Orte über 3 Planeten verteilt zu erforschen.</text>
	<text id="371">Über 300 Figuren, die man einfach gern haben muß.</text>
	<text id="372">Eine bemerkenwert flüssige Echtzeitdarstellung mit Struktur- und Lichtverwaltung.</text>
	<text id="373">15 Minuten kinomäßige Abläufe einer bestechenden Schönheit.</text>
	<text id="374">Tausende Stereoklangeffekte und 2 1/2 Stunden gesprochene Dialoge.</text>
	<text id="375">Stimmen in Französisch, Englisch, Deutsch (Untertitel in Französisch, Englisch, Deutsch, Italienisch, Spanisch)</text>
	<text id="376">30 Minuten sanfte und bezaubernde Musik.</text>
	<text id="377">Ein Spielablauf mit überschäumendem Humor und mehr als 60 Stunden Spiel über die 10 Kapitel.</text>
	<text id="378">Unsere Familie bekommt bald Zuwachs.</text>
	<text id="379">Auf zum Leuchtturm!</text>
	<text id="380">Können Sie mir helfen, meinen verletzten Dinofly zu heilen?</text>
	<text id="381">Na, Dinolein, wie geht&apos;s Dir denn?</text>
	<text id="382">Ich brauche eine Medizin für meinen Dinofly. Er hat sich verletzt.</text>
	<text id="383">Gut, ich nehme es!</text>
	<text id="384">Nein, daran bin ich nicht interessiert.</text>
	<text id="385">Einverstanden!</text>
	<text id="386">10 Lebenspunkte!</text>
	<text id="387">10 Zauberpunkte!</text>
	<text id="388">Gut, komm, Zoe, ich begleite dich.</text>
	<text id="389">Hallo?</text>
	<text id="390">Dies ist der Text der alten Weissagung, die für meine Familie gedacht ist, falls meine Kinder ihrerseits einmal einen Ruf von Sendell erhalten sollten. Ich hoffe, ich werde ihn nie wieder brauchen. @ Wenn ich mir vorstelle, daß das alles ist, was von meinem Haus übrig ist, nachdem FunFrock es dem Erdboden gleichgemacht hat.</text>
	<text id="391">Ich habe ihn befreit!</text>
	<text id="392">Oh, das scheint ein Plan zu sein - leider absolut unleserlich.</text>
	<text id="393">Geben Sie mir den Schirm.</text>
	<text id="394">Geben Sie mir meine Tunika!</text>
	<text id="395">Äh ... nichts. Hallo!</text>
	<text id="396">Um Sie damit zu Boden zu schlagen!</text>
	<text id="397">&quot;Der wunderbare Dr. FunFrock&quot;. Die Büste ist wirklich eine ideale Zielscheibe.</text>
	<text id="398">Wie erklärt Ihr Euch, daß es zu dieser Jahreszeit einen Sturm gibt, Meister?</text>
	<text id="399">Nichts, ich schaue nur.</text>
	<text id="400">Zum Eiland der hölzernen Brücke.</text>
	<text id="401">Ich gehe zurück zur Lupinburg.</text>
	<text id="402">Zum Magierweg.</text>
	<text id="403">Sie behaupten zwar, daß sie friedlicher Absicht sind, aber ich trau&apos; der ganzen Geschichte nicht so ganz, ich finde sie ziemlich aggressiv.</text>
	<text id="404">Meister, wir sind bereit.</text>
	<text id="405">Hallo, Luc.</text>
	<text id="406">Guten Tag.</text>
	<text id="407">&quot;Kreidedom&quot;</text>
	<text id="408">&quot;Ruinen der alten Zitadelle.&quot;</text>
	<text id="409">&quot;Strandkap.&quot;</text>
	<text id="410">&quot; Lupinburg. &quot;</text>
	<text id="411">&quot;Blumenkranzkamm.&quot;</text>
	<text id="412">&quot;Klippen an der Holzbrücke.&quot;</text>
	<text id="413">&quot;Leuchtturm am Ende der Insel.&quot;</text>
	<text id="414">&quot;Hafen der Zitadelleninsel.&quot;</text>
	<text id="415">&quot;Magierweg.&quot;</text>
	<text id="416">&quot;Zum Leuchtturm am Ende der Insel.&quot;</text>
	<text id="417">&quot;Zum Wettermagier.&quot;</text>
	<text id="418">&quot;Zu den Klippen an der Holzbrücke.&quot;</text>
	<text id="419">&quot;Zur Stadtmitte.&quot;</text>
	<text id="420">&quot;Zugang zur Küstenstraße.&quot;</text>
	<text id="421">&quot;Zum Hafen.&quot;</text>
	<text id="422">&quot;Honey Bee&quot;</text>
	<text id="423">&quot;LBA&apos;s Theme&quot;</text>
	<text id="424">&quot;The Empire&quot;</text>
	<text id="425">&quot;Besuchen Sie den Bü-Tempel auf der Wüsteninsel - hier hat sich ein wichtiger Teil von Twinsens Abenteuern abgespielt.&quot;</text>
	<text id="426">&quot;Diplom in Wetter- und Elementmagie. Der Zauberer Bersimon hat seine Fähigkeiten im Beherrschen der Elemente bewiesen. Hiermit wird ihm der Titel &quot;Großmeister der Meeres- und Wirbelstürme&quot; verliehen.&quot;</text>
	<text id="427">&quot;In der geheimen Kammer inmitten der Kanalisation befindet sich eine Zauberkugel. Der Wettermagier hat sie dort hingestellt. Er behauptet, daß sie in Zusammenhang mit Sendells Weissagung steht. Ich habe den Raum vorsichtshalber abgeschlossen: Er läßt sich nur mit der kleinen Pyramide öffnen.&quot;</text>
	<text id="428">&quot;An meine Nachkommen in der Zukunft: Ich habe dem Privatmuseum von Mademoiselle Bloop das Medaillon und die Tunika der Vorväter als Leihgabe überlassen. Beides steht von Rechts wegen Euch zu. Gezeichnet Twinsen.&quot;</text>
	<text id="429">&quot;Darstellung unseres Planeten Twinsun in einer stabilen Laufbahn zwischen zwei Zwillingssonnen.&quot;</text>
	<text id="430">Dieses Bild meines treuen Dinofly mag ich unheimlich gern.</text>
	<text id="431">Das ist ein Bild von mir, als mir die Macht von Sendell übertragen wurde.</text>
	<text id="432">Oh, ein Bild von Sendell! Das haben sie wohl nach meiner Beschreibung angefertigt.</text>
	<text id="433">Querschnittsansicht von Twinsun.&quot; @ @ 1: Die Sendells @ @ 2: Sendell-Höhle @ @ 3: Bü-Tempel @ @</text>
	<text id="434">&quot;Zutritt nur für Personal.&quot;</text>
	<text id="435">&quot;In den Flakon hier hatte ich klares Wasser gefüllt.&quot;</text>
	<text id="436">&quot;Das ist ein Stein aus dem Bü-Tempel.&quot;</text>
	<text id="437">&quot;Das hier ist das Buch von Bu. Mit seiner Hilfe kann ich mich mit den Tieren von Twinsun unterhalten.&quot;</text>
	<text id="438">&quot;Oh, das Horn von Galley.&quot;</text>
	<text id="439">&quot;Ah, hier ist das Medaillon von Sendell und die Tunika der Ahnen.&quot;</text>
	<text id="440">&quot;Schutzstraße &quot;</text>
	<text id="441">&quot;Blumenstraße&quot;</text>
	<text id="442">Guten Tag.</text>
	<text id="443">Hallo.</text>
	<text id="444">Ich suche den Hüter des Leuchtturms.</text>
	<text id="445">Geschlossen.</text>
	<text id="446">Guten Tag, Meister.</text>
	<text id="447">Oh, ein Zeichen von Sendell. Diese Zeichen werden von allen Magiern verehrt.</text>
	<text id="448">Ich bleibe hier.</text>
	<text id="449">Ich habe nicht genug Kashes.</text>
	<text id="450">Hallo, Kleiner!</text>
	<text id="451">Guten Tag, Mademoiselle Bloop.</text>
	<text id="452">Guten Tag, Tim.</text>
	<text id="453">Guten Tag, Herr Paul.</text>
	<text id="454">Guten Tag, lieber Nachbar.</text>
	<text id="455">Guten Tag, Frau Braun.</text>
	<text id="456">Guten Tag, Herr Bazoo.</text>
	<text id="457">Hallo, Felix.</text>
	<text id="458">Hallo, Bob.</text>
	<text id="459">Hallo, Zed.</text>
	<text id="460">Hallo, Kleine.</text>
	<text id="461">Du weißt nicht zufällig, wo Raph, der Leuchtturmwärter, ist?</text>
	<text id="462">Ich kann meinen Dinofly nicht sehen. Er ist vermutlich etwas weiter weg gelandet.</text>
	<text id="463">Dieses Bild von Zoe ist phantastisch.</text>
	<text id="464">Diese Statue ist für Zoe und mich errichtet worden. Ohne sie hätte ich den bösen Dr. FunFrock niemals besiegen können.</text>
	<text id="465">Raph ist also nicht hier, sagen Sie?</text>
	<text id="466">Man hat mir empfohlen, den Heilmagier aufzusuchen. Er lebt auf der Wüsteninsel und soll den Dinofly heilen können.</text>
	<text id="467">Nein, noch nicht.</text>
	<text id="468">Auf die Wüsteninsel.</text>
	<text id="469">Auf das Eiland des Kreidedoms.</text>
	<text id="470">Bring mich zum Haus zurück.</text>
	<text id="471">Auf das Eiland gegenüber der Hacienda.</text>
	<text id="472">Und niemand hat etwas getan?</text>
	<text id="473">Aber was kann ich denn tun? Ich habe keine Ahnung, wie ich die Spur der Kinder wieder aufnehmen soll.</text>
	<text id="474">Was ist passiert, gute Frau?</text>
	<text id="475">Nicht vergessen, den Blitzzauber fertigzustellen. Hierzu auf der Wüsteninsel eine Leuchtperle suchen.</text>
	<text id="476">Joe! Was machst Du denn da?</text>
	<text id="477">Keine Sorge, gute Frau, ich finde die Kinder schon wieder!</text>
	<text id="478">Er hat mir geraten, die Kugel von Sendell zu suchen, und gesagt, daß sie mir helfen würde, die Kinder zu retten.</text>
	<text id="479">Aber wie denn, du bist doch mit deinem Raumfahrzeug losgefahren! Ich habe keines da!</text>
	<text id="480">Das Auto funktioniert immer noch nicht. Anscheinend braucht Zoe noch ein Bauteil, um es zu reparieren. Sie hat gesagt, sie hätte Baldino gebeten, es zu bauen.</text>
	<text id="481">Also wirklich, der Pförtner ist so gemein wie eh und je, er erkennt mich immer noch nicht. Außerdem mußte ich Eintritt bezahlen.</text>
	<text id="482">Ich möchte meine Tunika und mein Medaillon von Sendell wiederhaben.</text>
	<text id="483">Aber den Wärter habe ich doch gesehen! Er wird in einer Grotte in den Klippen gefangen gehalten. Ich muß ihn befreien!</text>
	<text id="484">Ich besorge eine Medizin für ihn. Keine Sorge, ich werde schon ein Heilmittel finden.</text>
	<text id="485">Auf die Wüsteninsel.</text>
	<text id="486">Auf den Kreidedom.</text>
	<text id="487">Komisch, scheint ein Schloß zu sein.</text>
	<text id="488">Nein, immer noch nicht.</text>
	<text id="489">Nein, ich muß zuerst die Zauberschule finden. Nur dort kann man mir helfen, den Dinofly zu heilen.</text>
	<text id="490">Ich habe beschlossen, Magier zu werden, um den Dinofly selbst heilen zu können.</text>
	<text id="491">Ich habe die Prüfungen an der Zauberschule bestanden und eine Muschel bekommen, mit der ich den Dinofly heilen werde.</text>
	<text id="492">Ich suche die Zauberschule, können Sie mir sagen, wo die ist?</text>
	<text id="493">Ich muß mich bei Ihnen bedanken. Ohne Ihre Hilfe hätten Sendell und ich es niemals geschafft, den Mond zurückzudrängen.</text>
	<text id="494">Das Wichtigste ist, daß wieder Frieden herrscht!</text>
	<text id="495">Hallo, Joe! Na, immer noch Probleme mit der Magie?</text>
	<text id="496">Hallo!</text>
	<text id="497">Sie brauchen einen Gepäckaufbewahrungsschein, um einen hier deponierten Gegenstand abzuholen.</text>
	<text id="498">Ah, Herr Twinsen, Sie sind&apos;s. Ihr Freund Baldino hat eine Kiste für Sie hinterlegt, ich hab sie in den Keller gestellt. Es ist eine braune Kiste mit einem großen Etikett obendrauf. Wenn Sie sie herbringen, mache ich sie Ihnen auf. Wenn Sie Hilfe brauchen, fragen Sie meine Kollegen unten. Aber es dürfte eigentlich kein Problem sein, den Pfeilen zu folgen.</text>
	<text id="499">Na los, nehmen Sie Ihr Gerät, Herr Twinsen.</text>
	<text id="500">Sie schon wieder, Herr Twinsen? Aber ich habe doch gar nichts mehr, was ich Ihnen geben könnte!</text>
	<text id="501">Er hat seinen Platz verlassen? Hmmm ... ich wette, er ist zu den Klippen gegangen, um dort Gitarre zu spielen!</text>
	<text id="502">Platz da!</text>
	<text id="503">Entschuldige ihn bitte, er ist eigentlich ein lieber Dicko. Er gibt sich nur so.</text>
	<text id="504">Du kommst gerade zur rechten Zeit. Die Tür oben an der Treppe klemmt. Man müßte eine Möglichkeit finden, in das Stockwerk zu gelangen, um sie zu öffnen und die Schutzglocke um deine Tunika zu heben.</text>
	<text id="505">Danke, daß Du die Tür geöffnet hast, Twinsen. Mach&apos; guten Gebrauch von deiner Tunika.</text>
	<text id="506">Vergiß nicht, daß die Flugbahn deines magischen Balls sich je nach deinem Verhalten ändert!</text>
	<text id="507">Wen? Den Leuchtturmwärter? Nein, den habe ich nicht gesehen!</text>
	<text id="508">Oh, Twinsen, du bist ja immer noch hier!</text>
	<text id="509">Oh, Twinsen! Als Magier siehst Du aber goldig aus!</text>
	<text id="510">Hallo!</text>
	<text id="511">Die Karte kostet 15 Kashes! Na, wie wär&apos;s?</text>
	<text id="512">Hier haben wir eine Sammlung, die dem großen Twinsen und der Entwicklung der Magie auf diesem Planeten gewidmet ist. Sehen Sie sich ruhig um!</text>
	<text id="513">Ich, mein Lieber, bin der einzige, der das Recht hat, auf diesen Knopf zu drücken! Und Sie müssen Eintritt bezahlen, um hier reinzukommen!</text>
	<text id="514">Diesen Verrückten kenne ich nicht!</text>
	<text id="515">Also ich finde, Sie sehen der Person auf dem Bild sehr ähnlich.</text>
	<text id="516">Wissen Sie, ich bin nicht von hier ... Ich kenne ihn nicht.</text>
	<text id="517">Herr Twinsen! Helfen Sie mir! Schnell! Ich bin&apos;s, Raph! Sie wissen schon, der Leuchtturmwärter! Das Tralü hat mich gefangen, es will mich in ein Haasi-Melba verwandeln!</text>
	<text id="518">Hilfe !</text>
	<text id="519">Bitte, Herr Twinsen, holen Sie doch Ihr wunderbares Kostüm und Ihre Zauberkugel zurück! Ihr müßt wieder zu unserem großen Helden werden und zurückkehren, um mich vor dem Tralü zu retten! Ich hab&apos; solche Angst! Ich will nicht gefressen werden!</text>
	<text id="520">Danke, Herr Twinsen! Ich habe gerade ein neues Stück geübt, als dieses Mistvieh von Tralü ankam und meine Gitarre aufgefuttert hat. Außerdem hat es anscheinend schon andere vor mir erwischt! Also ich gehe jetzt zu meinem Leuchtturm zurück, sonst kriege ich noch Schimpfe!</text>
	<text id="521">Dieser Sturm ... Dagegen kann ich nichts tun. Ich würde ihn nur zu gerne loswerden, aber der Leuchtturm ist zu, und ich kann den Wärter nicht finden. Nur er kann mich ganz nach oben lassen. Von dort oben aus kann ich das Wetter beschwören. Und nur so kann man diesem Sturm, der die Insel vom Rest der Welt abschneidet, ein Ende bereiten. Ohne Wärter keine Beschwörung. So ist das nun mal.</text>
	<text id="522">Bitte, berühren Sie den Behälter auf dem Herd nicht, ja? Da ist ein ganz mieses Monster drin!</text>
	<text id="523">Äh ...hehehe ... bitte, erzählen Sie niemandem davon, das ist bloß ein ... na ja, ein kleines, ganz privates Experiment.</text>
	<text id="524">Nicht anfassen! Ich versuche, einen Zauberring herzustellen, und der Inhalt dieses Topfes darf auf keinen Fall zum Kochen gebracht werden. Sobald ich eine Leuchtperle habe, kann ich den Blitz beschwören!</text>
	<text id="525">Ich habe gerade den Wärter getroffen, der zum Leuchtturm zurückkehrte. Er hat gesagt, daß ein echter Held ihn vor einem gefräßigen Monster gerettet hat.</text>
	<text id="526">Bravo! Und nun, wenn Sie die Große Kunst bewundern, gehen Sie zum Leuchtturm. Da gibt es was zu sehen!</text>
	<text id="527">Aber ja! Das liegt auf der Wüsteninsel und ist ganz leicht zu finden, der Eingang befindet sich auf dem Friedhof!</text>
	<text id="528">Folgen Sie mir!</text>
	<text id="529">Unglaublich, diese Sache mit den Außertwinsuniern. Nachdem ich den Sturm vertrieben habe, konnten sie landen! Sobald ich weniger zu tun habe, muß ich mir einmal ansehen, was die so treiben.</text>
	<text id="530">Oh nein!</text>
	<text id="531">Twinsen, lauf schnell zur Apotheke in der Stadtmitte und hol ein Medikament für den Dinofly. Er hat sich bei der Landung im Garten verletzt.</text>
	<text id="532">&quot;Zoes Tagebuch @ @ Liebes Tagebuch. Heute fange ich an, das Abenteuer aufzuschreiben, das Twinsen und ich unter der Diktatur von Dr. FunFrock erlebt haben: @ Dieser Dr. FunFrock, ein Quetch, hat die Bevölkerung auf grausamste Weise unterdrückt. Dazu hat er Klon- und Mutationstechnologien und vor allem seine Beherrschung des Beamens verwendet. Er herrschte wirklich über alles! Er ließ sogar die Nordhalbkugel evakuieren, um seinen Plan umzusetzen. Er wollte ein riesiges Loch bis zum Herzen von Twinsun bohren, um sich die magische Kraft von Sendell anzueignen. Ohne das Eingreifen von Twinsen, der FunFrock ausgeschaltet hat, hätte dieses wahnsinnige Vorhaben damit geendet, daß unser Planet implodiert und die stellare Gottheit, die in seinem Zentrum lebt, zerstört worden wäre. @ Seit diesem &quot;Tag des Triumphs&quot;, an dem Sendell ihm ausnahmsweise ihre enorme Macht verliehen hat, hat Twinsen kaum Magie angewendet ...&quot; @</text>
	<text id="533">Ich gehe zum Dinofly, er landet gerade hinter dem Haus. Vergiß nicht, daß du den Blickwinkel ändern kannst, indem du auf die Eingabetaste drückst.</text>
	<text id="534">Aber Twinsen, was machst du denn? Ich verlasse mich darauf, daß du die Medizin für den Dinofly besorgst, und stattdessen verschwindet der Herr auf eine abenteuerliche Reise in den Untergrund. Mußt du denn immer den Helden spielen? Gegen den Drang kommst du offensichtlich nicht an!</text>
	<text id="535">Nicht da herum.</text>
	<text id="536">Nein, nicht da herum. Gehen wir zuerst zum Leuchtturm und suchen den Wettermagier.</text>
	<text id="537">Ich weiß nicht, wo er ist. Versuchen wir es doch beim Leuchtturm.</text>
	<text id="538">Wissen Sie, wir sind sehr glücklich, das ist unser erstes und es kann nicht mehr lange dauern.</text>
	<text id="539">Es wäre wirklich nett von dir, wenn du bei Baldino vorbeischauen könntest, mir fehlt ein Teil für den Wagen.</text>
	<text id="540">Twinsen, ich habe da eine ganz reizende Dame kennengelernt, die für Ker&apos;aooc, den Heilmagier, arbeitet. Sie meint, er wüßte, wie man den Dinofly heilen kann. Statte ihm doch einmal einen Besuch ab, er lebt auf der Wüsteninsel.</text>
	<text id="541">Oh, danke, Twinsen! Damit kann ich den Wagen reparieren. Ach übrigens, Baldino hat gerade angerufen, er hat gesagt, daß er vergessen hat, dir ein Funksprechgerät mitzugeben. Es wäre ihm recht, wenn du bei ihm vorbeischauen würdest, um es abzuholen.</text>
	<text id="542">Weißt du, Twinsen, ich mache mir langsam Sorgen. Ich finde diese Besucher aus dem All ziemlich seltsam. Sie sind einfach zu liebenswürdig, als daß sie ehrlich sein könnten. Und außerdem verhalten sie sich manchmal reichlich seltsam. Ich habe welche dabei beobachtet, wie sie sich in den Mülltonnen versteckt haben.</text>
	<text id="543">Hallo! Hallo! Twinsen? Ich bin&apos;s, Zoe! Komm ganz schnell nach Hause, hier passieren schreckliche Dinge!</text>
	<text id="544">Da bist du ja! Twinsen, die Esmerier haben die Kinder mit einem Raumschiff entführt! Und keiner weiß, wo sie sind oder wie man sie finden kann! Du mußt sie finden!</text>
	<text id="545">Nein! Baldino war kurz davor auf den Smaragd-Mond geflogen, weil er dort seltsame Dinge beobachtet hat. Er hat übrigens ein voll funktionsfähiges ProtoPack bei der Gepäckaufbewahrung in der Stadtmitte für dich hinterlegt.</text>
	<text id="546">Du solltest zur Zauberschule gehen. Jetzt, wo du Magier bist, können sie dir dort sicher helfen!</text>
	<text id="547">Twinsen, hast du mit dem Direktor der Zauberschule gesprochen?</text>
	<text id="548">Twinsen, hast du schon eine Spur der Kinder gefunden?</text>
	<text id="549">Bravo!</text>
	<text id="550">Twinsen, hast du den Heilmagier gefunden?</text>
	<text id="551">Und, hast du eine Möglichkeit gefunden, den Dinofly zu heilen?</text>
	<text id="552">Twinsen, du bist Magier geworden?!</text>
	<text id="553">Twinsen, sobald ich das Auto repariert habe, funke ich dich mit dem Walkie-Talkie an!</text>
	<text id="554">Hast du übrigens schon das Funksprechgerät bei Baldino abgeholt?</text>
	<text id="555">Hallo, Twinsen! Hier spricht Baldino! Wie geht&apos;s? Anscheinend funktioniert dieser Sender tatsächlich! Ich habe hier noch ein Funksprechgerät für dich. Außerdem werde ich bald das neue ProtoPack entwickelt haben, mit dem man völlig gefahrlos fliegen kann. Ende.</text>
	<text id="556">Twinsen, ich bin auf dem Smaragd-Mond! Die Esmerier haben einen teuflischen Plan! Die Entführung von Magiern und Kindern ist nur ein kleiner Teil davon! Sie wollen unseren Planeten zerstören! Twinsen, du mußt unbedingt herkommen!</text>
	<text id="557">Die Esmerier haben einen Militärstützpunkt irgendwo auf der Wüsteninsel errichtet. Du mußt ihn finden und dort ein Raumschiff stehlen! Nur du kannst jetzt Twinsun noch retten!</text>
	<text id="558">Hier gibt&apos;s schon genug Chaos, also fassen Sie bloß nichts an, und verschwinden Sie am besten gleich wieder!</text>
	<text id="559">Auaa!</text>
	<text id="560">Uff, das ist anstrengend, immer diese Kisten herumzuschieben!</text>
	<text id="561">Hallo, Sie da! Wenn Sie wollen, bringe ich Ihre Kiste für nur 102 Kashes bis zum Ausgang!</text>
	<text id="562">Gehen Sie wieder nach oben. Wenn Sie Ihre Kiste sehen wollen, schicke ich sie direkt an den Empfang!</text>
	<text id="563">Hallo, Twinsen. Bei diesem Sturm haben wir viel Kundschaft, und ich habe nicht eine Minute Pause.</text>
	<text id="564">Ich habe keine Zeit, Twinsen. Frag&apos; doch Luc, den Besitzer!</text>
	<text id="565">Sie Dieb!</text>
	<text id="566">Danke!</text>
	<text id="567">Twinsen! Du hast hier nichts verloren!</text>
	<text id="568">Das ist ja vielleicht &apos;n Ding mit diesen Typen vom Smaragd-Mond. Echt unglaublich!</text>
	<text id="569">Wenn du dich verirrt hast, mußt du deine Holokarte suchen.</text>
	<text id="570">Wenn du Lebens- oder Zauberpunkte willst, die gibt&apos;s in einem der beiden Automaten auf der Bar.</text>
	<text id="571">Du solltest lieber seine Freunde, Pat und Fab, fragen. Sie sind einen Stock höher und weigern sich zu gehen, seit es angefangen hat zu regnen.</text>
	<text id="572">Hallo, Twinsen, alter Freund!</text>
	<text id="573">Hallo, Kleiner! Na, wie geht&apos;s denn so?</text>
	<text id="574">Er hat gesagt, er wollte an einem neuen Gitarrenstück arbeiten. Dazu versteckt er sich immer in der Nähe der Küstenstraße, um seine Ruhe zu haben. Aber normalerweise bleibt er nicht so lange weg.</text>
	<text id="575">Danke, daß du meinen Freund Raph befreit hast. Ohne dich hätte er sicher den Löffel abgeben müssen.</text>
	<text id="576">Ich finde diese &quot;Esmerier&quot; nett. Sie stellen viele Fragen und sind an allem interessiert.</text>
	<text id="577">Hallo, Ober!</text>
	<text id="578">Boah, die Musik ist ja echt tierisch, findste nich?</text>
	<text id="579">Raph? Mit ihm und Fab haben wir echt &apos;ne super Band zusammengestellt. So Richtung Rock-Rave-Funk! Aber wo er jetzt ist - keine Ahnung, zur letzten Probe isser nicht aufgetaucht.</text>
	<text id="580">Gut, daß Raph wieder bei seinem Leuchtturm ist. Aber diese Besucher, das ist ja echt der Ober-Super-Klasse-Wahnsinn!</text>
	<text id="581">Diese &quot;Außertwinsunier&quot; sind ja echt irre. Die bleiben supercool, obwohl sie uns zivilisationsmäßig wahnsinnig überlegen sind.</text>
	<text id="582">Ey, hier fehlt die Musik, Mann!</text>
	<text id="583">Aber au- hick! aufpassen im Keller! Ich war ja schon unten ... muß sich ja auch mal was gönnen, so&apos;n Schlück -hick! Schlück&apos;schen in Ruhe ... Was wollt&apos; ich noch ... hick! Ach ja, da is&apos;n Loch - mittendrin! Jawoll, mittendrin is&apos; da&apos;n Loch! War das vielleicht ein Sturz!</text>
	<text id="584">Hmpf- also, ich hab&apos; ja schon öfter mal rosa Dickos geseh&apos;n, aber die grünen Typen aus dem All, also das is&apos; echt das erste Mal!</text>
	<text id="585">Bedienung!</text>
	<text id="586">Also, ich bin ja nich&apos; von hier. Seltsame Insel habt Ihr hier. Wieso unternimmt denn Euer Wettermagier nichts gegen den Sturm? Wissen Sie übrigens, daß Sie Mülleimer, Vasen und Schränke durchsuchen können, wenn Sie sich davorstellen und &quot;AKTION&quot; drücken?</text>
	<text id="587">Tut mir leid, bin nicht von hier.</text>
	<text id="588">Hallo, Ober!</text>
	<text id="589">Tut mir leid, ich habe nichts, was für einen Dinofly geeignet wäre.</text>
	<text id="590">Ich habe nichts, mit dem man Ihrem Dinofly helfen könnte, aber die Kundin hat gesagt, sie könnte Ihnen helfen.</text>
	<text id="591">Wenn Sie ein Gegenstand interessiert, stellen Sie sich vor ihn und drücken &quot;AKTION&quot;.</text>
	<text id="592">Lassen Sie die Finger von meiner Kasse!</text>
	<text id="593">Wissen Sie, und wenn er zehnmal mein Bruder ist, eigentlich ist es mir völlig egal, wo er ist. Dieser Faulpelz hat sowieso nichts anderes im Kopf, als auf den Klippen Gitarre zu spielen.</text>
	<text id="594">Wissen Sie, seit die Leute Angst haben, sind nur noch wenige Läden geöffnet. Die Esmerier suchen Sie, sie haben sogar Ihr Museum schließen lassen!</text>
	<text id="595">Aber ich habe eine Kundin, die für einen Heilmagier arbeitet. Er heißt Ker&apos;aooc und lebt auf der Wüsteninsel. Sie meint, er kann alles und jeden heilen.</text>
	<text id="596">Wegen des schlechten Wetters können die Schiffe nicht auslaufen. Da kann man nichts machen, die ganze Schiffahrt ist lahmgelegt. Wissen Sie, Herr Twinsen, dagegen kann nur der Wettermagier etwas unternehmen!</text>
	<text id="597">Sie brauchen eine Fahrkarte für die Fähre, Herr Twinsen.</text>
	<text id="598">Wie bitte? Sehr witzig! Jetzt verläßt dieser dusselige Raph doch tatsächlich mitten im Sturm seinen Platz auf dem Leuchtturm! Eine Schande ist das!</text>
	<text id="599">Die Karte ist in Ordnung, Herr Twinsen, steigen Sie ein und gute Reise!</text>
	<text id="600">Ach übrigens, Ihre Frau hat Sie gerade gesucht. Sie läßt Ihnen ausrichten, daß Sie zu Ker&apos;aooc, dem Heilmagier, auf der Wüsteninsel gehen sollen. Er weiß angeblich, wie man Ihren Dinofly wieder hinbekommt.</text>
	<text id="601">Es gibt keine Fährverbindung, seit die Esmerier sie verboten haben. Es will ja sowieso keiner von einer Insel auf die andere, alle haben Angst vor den Esmeriern.</text>
	<text id="602">Es gibt zwar immer noch keine Fährverbindungen, aber ich habe den Eindruck, daß es langsam weniger Esmerier hier auf der Insel werden.</text>
	<text id="603">Werfen Sie 5 Kashes ein. Sie erhalten dafür 10 Zauberpunkte.</text>
	<text id="604">Werfen Sie 5 Kashes ein. Sie erhalten dafür 10 Lebenspunkte.</text>
	<text id="605">Werfen Sie 5 Kashes ein, um einen Titel zu hören.</text>
	<text id="606">Wollen Sie das Teleskop benutzen? Kostet nur 3 Kashes!</text>
	<text id="607">Hallo, Twinsen. Ich mag den Regen. Dann ist das Gras so schön fett und hat erst den richtigen Geschmack.</text>
	<text id="608">Ja, der ist vor einiger Zeit vorbeigekommen. Er hatte seine Gitarre dabei und ging auf die Küstenstraße zu.</text>
	<text id="609">Seit das Wetter gut ist, sind meine Freunde, die Vögel, viel besser gelaunt. Paß&apos; übrigens auf, da ist so ein komischer Typ, der sich hinter den Bäumen versteckt.</text>
	<text id="610">Bewohner des Planeten Twinsun, wir sind in friedlicher Absicht hierher gekommen. @ Wir danken Euch, daß Ihr den Sturm aufgelöst habt, der uns an der Landung hinderte. Seit vielen Zyklen beobachten wir Euren Planeten bereits, und wir haben beschlossen, Euch einen Besuch abzustatten und Eure Kultur vor Ort zu erleben. Wir haben das All mit dem einzigen Ziel durchquert, Eure Zivilisation zu entdecken.</text>
	<text id="611">Guten Tag, Twinsunier. Wir sind Eure Freunde und kommen in friedlicher Absicht auf Euren Planeten. Wir möchten Euch gerne kennenlernen und Euch an unserem Wissen teilhaben lassen. @ Auf unsere Freundschaft könnt Ihr vertrauen!</text>
	<text id="612">Guten Tag, Meister. Ihr solltet auf die Wüsteninsel gehen. In Richtung Hacienda, in der Nähe des Kahlen Berges, organisieren wir ein kleines Magiertreffen. Das interessiert Euch bestimmt.</text>
	<text id="613">Danke, Twinsen. Wer weiß, was ohne Euch mit unserem Planeten geschehen wäre.</text>
	<text id="614">Das war doch das mindeste. Ihr habt unsere Weissagung erfüllt. Unser Planet ist wieder das Paradies, das er bei seiner Schöpfung war, und Ihr habt Zeelich vor der Diktatur gerettet, die unser Kaiser plante. Besser noch: Indem Ihr FunFrocks Pläne durchkreuzt habt, habt Ihr unsere beiden Welten gerettet!</text>
	<text id="615">Guten Tag, Twinsen.</text>
	<text id="616">Ich möchte die Arbeiten meines verstorbenen Sohnes der Öffentlichkeit zugänglich machen. Einige der Pläne stammen noch aus der Zeit, zu der das Kanalisationsnetz der Insel erneuert wurde.</text>
	<text id="617">Hier ist ein sehr interessanter Plan der Kanalisation. Aber du mußt warten, bis ich ihn restauriert habe, bevor du ihn sehen kannst. Dazu brauche ich ein Fläschchen Gallussäure. Leider gibt es davon keine mehr auf unserer Insel.</text>
	<text id="618">Genau das brauche ich. Ich werde es für den Plan der Kanalisation verwenden.</text>
	<text id="619">Die Gallussäure hat einen Text zum Vorschein gebracht, der zuvor unsichtbar war. Hier ist von der kleinen Pyramide die Rede, die ich haben soll. Hier, nimm sie!</text>
	<text id="620">Ah ja, der kleine Bruder der Apothekerin. Nein, ich weiß nicht, wo er ist.</text>
	<text id="621">Ich beschäftige mich immer noch mit der Arbeit meines verstorbenen Sohnes. Alle scheinen schreckliche Angst vor diesen paar kostümierten Fremden zu haben. In meinem Alter hat man schon ganz andere Dinge gesehen!</text>
	<text id="622">Noch einmal Danke für Deine Hilfe, Twinsen. Diese Pläne werden langsam verständlich. Du solltest sie dir ansehen, es geht um Dinge, die dich sicher interessieren werden.</text>
	<text id="623">Guten Tag, Herr Twinsen.</text>
	<text id="624">Haben Sie diesen Regen gesehen? Und dabei sollten meine Kinder doch einen Schulausflug machen, und mein Ältester vergißt andauernd seinen Schirm ... hoffentlich sind sie bei dem Wetter nicht draußen!</text>
	<text id="625">Ich weiß nicht, wo er ist, aber versuchen Sie es doch mal in der Apotheke. Seine Schwester kann Ihnen vielleicht weiterhelfen.</text>
	<text id="626">Das Wetter hat sich gebessert. Vielleicht können die Kinder nun endlich ihren Schulausflug machen.</text>
	<text id="627">Willkommen bei der Inselfähre, Herr Twinsen!</text>
	<text id="628">Sie können an Bord gehen, sobald der Sturm sich gelegt hat.</text>
	<text id="629">Lesen Sie die Plakate. Wenn Sie ein Ziel interessiert, sagen Sie es mir.</text>
	<text id="630">Was wünschen Sie?</text>
	<text id="631">Ich kann Sie für 10 Kashes fahren. Wohin wollen Sie?</text>
	<text id="632">Als ich ihn das letzte Mal gesehen habe, hing er in der Stadt herum.</text>
	<text id="633">Bedaure, unsere Fähren fahren dieses Eiland nicht an.</text>
	<text id="634">Wenn Sie etwas bei mir kaufen wollen, stellen Sie sich einfach davor und drücken &quot;AKTION&quot;.</text>
	<text id="635">Ein Nitro-Meca-Pinguin kostet 4 Kashes.</text>
	<text id="636">Anscheinend sucht er oft an den Klippen an der Holzbrücke nach Inspiration. Das ist ziemlich gefährlich dort, Sie wissen schon, wegen diesem Tralü. Sie sollten sich da übrigens auch auf keinen Fall ohne Waffe hinwagen!</text>
	<text id="637">Eine Holokarte kostet 10 Kashes.</text>
	<text id="638">Drei Pfeile kosten 4 Kashes.</text>
	<text id="639">Lassen Sie das, um Himmels willen, das geht in die Luft!</text>
	<text id="640">Lassen Sie die Finger von der Kasse!</text>
	<text id="641">Willkommen, Herr Twinsen!</text>
	<text id="642">Sie haben doch die Besucher gesehen. Das sind Esmerier. Sie sollen in friedlicher Absicht gekommen sein, um uns ihr technisches Wissen im Tausch gegen das Wissen unserer Magier anzubieten.</text>
	<text id="643">So ein blöder Unfall! Aua, Mann, hab&apos; ich mir vielleicht wehgetan! Bei normalem Wetter hätte ich dich zu einem Spazierflug einladen können. Aber diesmal mußt du mich erst heilen.</text>
	<text id="644">Ich weiß nicht, wo er ist. Aber wenn er seine Arbeit gemacht hätte, hätte ich das Licht gesehen und hätte mich nicht so verletzt.</text>
	<text id="645">Aahhh, danke! Ich spüre schon, daß ich wieder fliegen und dich hinbringen kann, wohin du willst.</text>
	<text id="646">Wohin gehst du, Twinsen?</text>
	<text id="647">Twinsen, hast du Zoe getroffen? Sie sucht überall nach dir! Sie hat dir etwas sehr Wichtiges zu sagen!</text>
	<text id="648">Das fliegende Fahrzeug dieser Besucher ist zwar sehr schön, aber beim Einparken doch irgendwie ziemlich unpraktisch.</text>
	<text id="649">Bei dem Sturm nehme ich keine Passagiere mit, ich hasse dieses Wetter. Und außerdem: Wieso unternimmt denn der Wettermagier nichts dagegen, hm? Hast Du eigentlich schon festgestellt, daß Du beim Laufen auch springen kannst?</text>
	<text id="650">Oh, den habe ich schon eine ganze Weile lang nicht mehr gesehen. Ist ja klar, bei dem vermaledeiten Sturm ...!</text>
	<text id="651">Also 8 Kashes. Und wo soll ich dich absetzen?</text>
	<text id="652">Gut festhalten!</text>
	<text id="653">Ich kann einfach nicht glauben, daß diese Besucher von einem anderen Planeten kommen und uns außerdem noch ihr technisches Wissen anbieten! Ich hoffe, sie machen mir keine Konkurrenz ...</text>
	<text id="654">Awwwwaahhh!</text>
	<text id="655">Mein lieber Herr Twinsen, wenn Sie so einen Ton anschlagen, rede ich kein Wort mit Ihnen!</text>
	<text id="656">Diese Kanalisation ist einfach widerlich! Stinkt erbärmlich, und ich muß noch einen riesigen Stapel Platten hochbringen! Ich habe wirklich die Nase voll!</text>
	<text id="657">Da bin ich mir ganz sicher, daß das nicht in der Kanalisation sein kann, das hätte ich gesehen.</text>
	<text id="658">Guten Tag.</text>
	<text id="659">Aber ... ich weiß, wie Sie Ihrem Freund helfen können!</text>
	<text id="660">Haltet den Dieb!</text>
	<text id="661">Hören Sie, ich sage Ihnen, wie Sie Ihrem Dinofly helfen können, wenn Sie mir meinen Schirm zurückbringen. Sehen Sie zu, daß Sie das irgendwie schaffen, aber vergessen Sie nicht, es bringt nichts zu hetzen ...</text>
	<text id="662">Oh, das ist aber nett! Gehen Sie doch einmal zum Heiler Ker&apos;aooc auf der Wüsteninsel. Sagen Sie ihm, ich hätte Sie geschickt. Ich arbeite bei ihm, und glauben Sie mir, der hat Sachen, die heilen jeden, sogar einen Dinofly ...</text>
	<text id="663">Keine Ahnung. Ich lebe jedenfalls auf der Wüsteninsel.</text>
	<text id="664">Ich verstehe einfach nicht, wieso der Leuchtturm geschlossen und dunkel ist! Was macht Raph denn bloß! Er ist übrigens mein Verlobter. Wissen Sie übrigens, daß Sie über die Felsen springen können, wenn Sie nicht weiterkommen, Herr Twinsen?</text>
	<text id="665">Er ist einfach verschwunden, Herr Twinsen! Ich hoffe, daß er nicht wieder auf der Küstenstraße spazierengegangen ist! Das wird eines Tages noch böse enden ... mit all den Geschichten um das Tralü ...</text>
	<text id="666">Mein süßes Haasilein ist wieder da! Und das verdanke ich nur Ihnen, Herr Twinsen! Ich kann Ihnen gar nicht genug danken!</text>
	<text id="667">Autsch! Diese ganzen Kunststückchen sollte man in meinem Alter wohl lieber sein lassen ...</text>
	<text id="668">Wir treffen uns in der Zauberschule. Ich habe eine Überraschung für dich.</text>
	<text id="669">Das hast du gut gemacht. Hier, dafür bekommst du diese Zauberkreide. Damit kannst du dir auf den ersten Blick Bilder einprägen. Pläne zum Beispiel.</text>
	<text id="670">Herr Twinsen! Vielleicht können Sie mir einmal verraten, wieso Sie mich verfolgen?!</text>
	<text id="671">Aber das ist mein Regenschi ... Oh! Verzeihung ... ich habe gedacht, das wäre meiner. Buhuhu, ich bin ja so durcheinander ... ständig mache ich Fehler ...</text>
	<text id="672">Aber, Herr Twinsen, ich versichere Ihnen, daß ich Ihre Tunika nicht habe. Vielleicht sollten Sie mal zu Hause nachsehen!</text>
	<text id="673">Hilfe!</text>
	<text id="674">Raph? Ah, stimmt, der hat mit seinen Freunden Pat und Fab eine tolle Band zusammengestellt. Aber ich habe keine Ahnung, wo er ist.</text>
	<text id="675">Na gut, was wollen Sie noch von mir, Herr Twinsen?</text>
	<text id="676">Seid gegrüßt, Twinsunier. Wir sind Eure Freunde. Wir kommen in friedlicher Absicht auf Euren Planeten. Wir möchten Euch nur kennenlernen und Euch an unserem Wissen teilhaben lassen. @ Auf unsere Freundschaft könnt Ihr Euch verlassen!</text>
	<text id="677">Guten Tag, Meister. Ihr solltet auf die Wüsteninsel gehen. In Richtung Hacienda, in der Nähe des Kahlen Berges, organisieren wir ein kleines Magiertreffen. Das interessiert Euch bestimmt.</text>
	<text id="678">Seid gegrüßt, Twinsunier. Wir sind Eure Freunde. Wir kommen in friedlicher Absicht auf Euren Planeten. Wir möchten Euch nur kennenlernen und Euch an unserem Wissen teilhaben lassen. @ Auf unsere Freundschaft könnt Ihr Euch verlassen!</text>
	<text id="679">Guten Tag, Meister. Ihr solltet auf die Wüsteninsel gehen. In Richtung Hacienda, in der Nähe des Kahlen Berges, organisieren wir ein kleines Magiertreffen. Das interessiert Euch bestimmt. .</text>
	<text id="680">Hallo, Herr Twinsen!</text>
	<text id="681">Ich geh&apos; heute nich&apos; in die Schule. Ich will lieber das Tralü finden und dann abmurksen. Weil wenn ich nämlich das Tralü kaputt mach&apos;, dann bin ich ein Held und dann krieg&apos; ich nämlich ein Museum!</text>
	<text id="682">Keine Ahnung, wo der is&apos;, aber seine Kumpels sind in der Kneipe &quot;Chez Luc&quot;.</text>
	<text id="683">Haste die ulkigen Typen gesehen, die aus dem Himmel gefallen sind? Vielleicht sind das die Kumpel vom Tralü!</text>
	<text id="684">He, wieso haste dich denn verkleidet? Hast wohl Schiß, daß die Freunde vom Tralü dich erwischen, was?</text>
	<text id="685">Aua!</text>
	<text id="686">He, Twinsen, hast du schon dieses Tralü gesehen? Soll angeblich ein Monster sein, das in den Klippen über der Lupinburg lebt. Da oben solltest du nicht unbewaffnet spazierengehen. Denk&apos; dran, deinen magischen Ball mitzunehmen!</text>
	<text id="687">Ich kenne ihn kaum, aber frag&apos; doch mal in der Kneipe &quot;Chez Luc&quot; nach, da geht er oft hin.</text>
	<text id="688">Sag mal, stimmt das, daß du uns vom Tralü befreit hast? Das Monster gab es also wirklich? Gott möge dir dafür danken, auf daß dein Pferdeschwanz ewig wachsen und Sendell deine Kinder beschützen möge.</text>
	<text id="689">Eigentlich wollten wir einen Spaziergang zum &quot;Blumenkranz&quot; machen, aber das Wetter ist einfach zu schlecht.</text>
	<text id="690">Ich weiß nicht, wo er ist, Mista Twinsen.</text>
	<text id="691">Jetzt schauen Sie sich das einmal an. Sie singen sehr gerne hier. Sie sind von Sendell völlig begeistert.</text>
	<text id="692">Sie Bestie!</text>
	<text id="693">Guten Tag, Herr Twinsen !</text>
	<text id="694">Schnüff ... die Kinder ... wir waren beim Blumenkranz, schnüff ... und ... und da kam so ein Esmerier-Raumschiff und hielt über uns. Und dann gab es einen großen weißen Blitz und dann ... nichts. Plötzlich war ich alleine, die Kinder waren weg, und das Raumschiff flog weiter. Oh, es ist einfach schrecklich, Herr Twinsen! Sie müssen sie einfach wiederfinden!</text>
	<text id="695">Schnüff ... danke, Herr Twinsen, schnüff ...</text>
	<text id="696">Hallo, Twinsen! Hast du schon meinen Aufsatz darüber gesehen, was ich später mal machen will? Wenn ich groß bin, werde ich Seemann. Und dann kaufe ich meinem Bruder ganz viele Regenschirme!</text>
	<text id="697">Keine Ahnung, wo er ist. Aber nett ist er, der Wärter. Einmal durfte ich sogar mit auf den Leuchtturm. Von dort aus hat man wirklich eine tolle Aussicht.</text>
	<text id="698">Na, warte bloß, bis ich das meinem großen Bruder erzähle!</text>
	<text id="699">&quot;Sendell hat ihr Nest gemacht @ Wo sie ist, das sieht man nicht @ Sendell hat Magie gemacht @ Schenkt uns Glück und schenkt uns Licht @ Sendell ist so schön und lacht @ FunFrock war der Bösewicht. &quot;</text>
	<text id="700">Hallo, Twinsen! Wir haben eine neue Strophe gelernt! Willst du sie mal hören?</text>
	<text id="701">&quot;Sendell hat ihr Nest gemacht @ Wo sie ist, das sieht man nicht @ Sendell hat Magie gemacht @ Schenkt uns Glück und schenkt uns Licht @ Sendell ist so schön und lacht @ FunFrock war der Bösewicht. &quot;</text>
	<text id="702">Kenn&apos; ich nicht.</text>
	<text id="703">Das sag&apos; ich meinem großen Bruder. Der verhaut dich dann, ätsch.</text>
	<text id="704">Hallo, Twinsen! Der Sturm schlägt mir auf&apos;s Gemüt. Ich werde einfach nicht mehr ruhig ... Ach übrigens, vergiß nicht, daß du dein Verhalten ändern kannst.</text>
	<text id="705">Er ist verschwunden?! Na prima, ich hab&apos; ihn eh nie gemocht! Hoffentlich hat ihn das Tralü erwischt!</text>
	<text id="706">Na, Twinsen, was ist mit dem kleinen Monster?</text>
	<text id="707">Was machen eigentlich diese Esmerier hier? Hätten die nicht bleiben können, wo sie herkommen?</text>
	<text id="708">Weil das Wetter zu schlecht ist, um rauszugehen, hat die Lehrerin gesagt, daß ich im Klassenzimmer Seil springen darf.</text>
	<text id="709">Aua! Na, warte, dafür reißt dir mein großer Bruder den Pferdeschwanz ab!</text>
	<text id="710">Ja, den kenne ich, das ist der, der immer Gitarre spielt!</text>
	<text id="711">&quot;Sendell hat ihr Nest gemacht @ Wo sie ist, das sieht man nicht @ Sendell hat Magie gemacht @ Schenkt uns Glück und schenkt uns Licht @ Sendell ist so schön und lacht @ FunFrock war der Bösewicht. &quot;</text>
	<text id="712">Hallo, Herr Twinsen. Die haben mich bestraft, weil ich &apos;ne ganze Schachtel Kreide gegessen habe.</text>
	<text id="713">Keine Ahnung, Herr Twinsen.</text>
	<text id="714">Ist mir doch egal. Gar nicht mal schlecht. Aber mein großer Bruder, der wird mich rächen.</text>
	<text id="715">&quot;Sendell hat ihr Nest gemacht @ Wo sie ist, das sieht man nicht @ Sendell hat Magie gemacht @ Schenkt uns Glück und schenkt uns Licht @ Sendell ist so schön und lacht @ FunFrock war der Bösewicht. &quot;</text>
	<text id="716">Die Apothekerin ist ja so schön! Ich weiß schon gar nicht mehr, was ich noch in der Apotheke kaufen könnte, damit ich sie sehen kann. Eines Tages ... eines Tages werde ich es wagen, sie anzusprechen.</text>
	<text id="717">Meine Augen sehen nur noch die Apothekerin, mein Herz schlägt nur für sie. Wenn ich es nur wagen würde, dann würde ich auf die Küstenstraße springen, um die Musik für sie zu suchen, die ich dort so oft gehört habe.</text>
	<text id="718">Mit diesem ganzen Theater um die Besucher sieht sie mich bestimmt nicht, meine Apothekerin ...</text>
	<text id="719">Hallo, Twinsen, bei dem vielen Regen hab&apos; ich massenweise Pilze gefunden!</text>
	<text id="720">Als ich ihn das letzte Mal Gitarrespielen hörte, muß er wohl auf der Küstenstraße gewesen sein. Ich habe damals Pilze gesucht.</text>
	<text id="721">Hier müßten sie einmal herkommen, diese Esmerier, wo man so viele Pilze findet. Komm&apos; übrigens bloß nicht auf die Idee, im Meer zu baden, man verliert SEHR schnell den Boden unter den Füßen.</text>
	<text id="722">Ich hatte mich im Raumschiff versteckt, als du von dem Planeten der komischen Leute weggegangen bist. Aber jetzt würde ich gerne dorthin zurückgehen, weil man ja die Magier untengelassen hat und die sich da oben sicher langweilen, so ganz alleine.</text>
	<text id="723">Nein, nein, das geht schon ...</text>
	<text id="724">Huuiii!</text>
	<text id="725">Unused</text>
	<text id="726">Einverstanden!</text>
	<text id="727">Das interessiert mich nicht.</text>
	<text id="728">Zuerst möchte ich meinem Dinofly helfen!</text>
	<text id="729">&quot;Suchen Sie ein Magierkostüm oder eine Magierausrüstung? Chedil Amiradoo stets zu Ihren Diensten. Günstige Preise, Wartungs- und Reparaturarbeiten. Derzeit auf Ihrer Insel.&quot;</text>
	<text id="730">&quot;Qwelt ik Mülg&apos;b ¿ ÿoc  ÿæc # %-) ßBig Tsè-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd § ¡&quot;</text>
	<text id="731">Verschwunden? Das hört sich ernst an, Meister! Ich werde mein möglichstes tun, um sie zu finden, verlassen Sie sich auf mich!</text>
	<text id="732">&quot;Lernen heißt auch, Prüfungen mit neuen Methoden zu bestehen.&quot;</text>
	<text id="733">&quot;Das Magierexamen haben bestanden: Aril van Koow, Hugo Dolphar, Carnogeel. &quot;</text>
	<text id="734">Was soll ich tun, Meister?</text>
	<text id="735">Hallo, Jerome.</text>
	<text id="736">&quot;Besuchen Sie den Tempelpark direkt am Kahlen Berg. Erleben Sie einen Teil der Geschichte von Twinsen, während Sie den Bü-Tempel kennenlernen.&quot;</text>
	<text id="737">&quot;Jerome Baldino. @ Diverse Gerätschaften  Erfindungen.&quot;</text>
	<text id="738">&quot;Von-Kournil-Rennstrecke. @ (Insel der Wüste des Leeren Blattes)&quot;</text>
	<text id="739">&quot;Port-Ludo @ (Insel der Wüste des Leeren Blattes). &quot;</text>
	<text id="740">&quot;Sie sind am Hafen. @ (Insel der Wüste des Leeren Blattes). &quot;</text>
	<text id="741">&quot;Zum Hafen.&quot;</text>
	<text id="742">&quot;Zum Bü-Tempel.&quot;</text>
	<text id="743">&quot;Zur Hacienda del Monte-Pelado. &quot;</text>
	<text id="744">&quot;Sie sind am Kahlen Berg. &quot;</text>
	<text id="745">&quot;Zum Friedhof.&quot;</text>
	<text id="746">Guten Tag.</text>
	<text id="747">Hallo.</text>
	<text id="748">Geschlossen.</text>
	<text id="749">Guten Tag, Meister.</text>
	<text id="750">Ich habe nicht genug Kashes.</text>
	<text id="751">Ich suche den Heilmagier. Ich muß meinen Dinofly heilen.</text>
	<text id="752">Wissen Sie, wo er wohnt?</text>
	<text id="753">Aber ... der Heilmagier!</text>
	<text id="754">Ich suche die Zauberschule.</text>
	<text id="755">Wissen Sie, wo die Zauberschule ist?</text>
	<text id="756">Haben Sie in letzter Zeit einen Magier vorbeikommen sehen?</text>
	<text id="757">Wissen Sie, wo die Magier sind?</text>
	<text id="758">&quot;Das Magierexamen haben bestanden: Aril van Koow, Hugo Dolphar, Carnogeel, Twinsen. &quot;</text>
	<text id="759">Hallo?</text>
	<text id="760">Meister, die Kinder von Twinsun sind von den Esmeriern entführt worden. Können Sie mir helfen? Haben Sie eine Ahnung, wie man herausfinden könnte, wo man sie hingebracht hat?</text>
	<text id="761">Und wo ist sie?</text>
	<text id="762">Ich habe eine Nachricht vom Wettermagier gelesen. Er braucht eine Leuchtperle, um einen Blitzzauber fertigzustellen. Wo kann ich so eine Perle finden?</text>
	<text id="763">Meister, ich habe eine seltsame Perle in einer Grotte bei Port-Ludo gefunden.</text>
	<text id="764">Auf die Zitadelleninsel.</text>
	<text id="765">Auf das Eiland des Kreidedoms.</text>
	<text id="766">Ich bleibe hier.</text>
	<text id="767">Auf das Eiland gegenüber der Hacienda.</text>
	<text id="768">Zur Oase in der Wüste.</text>
	<text id="769">Ich weiß nicht, was Jerome da macht, aber da drunter ist eine richtige Höllenmaschine.</text>
	<text id="770">Sieht so aus, als arbeite Jerome am ProtoPack, vielleicht will er es verbessern.</text>
	<text id="771">Hmmm ... das sind bestimmt die Pläne von dieser Maschine, die unter der Plane war. Sicher ist Jerome damit auf den Smaragd-Mond gereist.</text>
	<text id="772">Sie sind im Tempelpark. Hier stand einst der Bü-Tempel.</text>
	<text id="773">&quot;Sie befinden sich auf der Hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
	<text id="774">Genau den suche ich.</text>
	<text id="775">Weißt du, wo die Magier sind?</text>
	<text id="776">Wohin bringst du mich, Moya?</text>
	<text id="777">Ich wußte gar nicht, daß diese Grotte existiert.</text>
	<text id="778">Auf die Zitadelleninsel.</text>
	<text id="779">Auf den Kreidedom.</text>
	<text id="780">Ich bleibe hier.</text>
	<text id="781">Noch so ein Touristenbus! Die Ereignisse im Bü-Tempel scheinen viele zu interessieren!</text>
	<text id="782">Sieh an, ein Zeichen von Sendell. Alle Magier verehren diese Zeichen.</text>
	<text id="783">Nein, immer noch nicht.</text>
	<text id="784">Nein, ich muß die Zauberschule finden.</text>
	<text id="785">Bei den Aufnahmeprüfungen zur Zauberschule habe ich eine Muschel bekommen, mit der ich den Dinofly heilen kann.</text>
	<text id="786">Ich habe beschlossen, Magier zu werden. Dann kann ich den Dinofly selbst heilen.</text>
	<text id="787">Das hat er mir schon gegeben. Ich komme vorbei und bringe es dir.</text>
	<text id="788">Sie behaupten zwar, sie seien in friedlicher Absicht gekommen, aber ich finde sie ziemlich aggressiv.</text>
	<text id="789">Meister, ich weiß jetzt, warum die Magier verschwunden sind. Die Esmerier haben sie im Rahmen eines Wissenschafts- und Kulturaustausches auf ihren Planeten eingeladen. Ich frage mich nur, was da wohl dahintersteckt!</text>
	<text id="790">ER ioergouerg ù erioufmqer oùu tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
	<text id="791">OFFIZIELLE MELDUNG ... an alle Raumschiffe in Richtung Mondstützpunkt ... neues Kennwort ... sonst Angriff ... Operation GREEN MOON!</text>
	<text id="792">Hier fehlt etwas, eine Art Scheibe. Anscheinend kann das Raumschiff nur damit starten.</text>
	<text id="793">Hallo! Twinsen! Ich habe das Auto repariert ... kannst du es ausprobieren? ... ich bringe es dir auf die Wüsteninsel ...</text>
	<text id="794">Twinsen, probier&apos; doch bitte aus, ob das Auto richtig funktioniert. Du kannst ja auf der Rennstrecke oder in der Wüste ein paar Runden drehen. Und wo ich schon mal hier bin, werde ich einige Einkäufe erledigen. Wir sehen uns dann zu Hause.</text>
	<text id="795">Twinsen, hast du den Heilmagier gefunden?</text>
	<text id="796">Und, hast du etwas gefunden, um den Dinofly zu heilen?</text>
	<text id="797">Könntest du Baldino fragen, ob er das versprochene Bauteil fürs Auto hat?</text>
	<text id="798">Weißt du, Twinsen, ich mache mir Sorgen. Ich finde, diese Besucher vom anderen Stern sind ziemlich seltsam. Sie sind einfach zu freundlich, um ehrlich zu sein. Und außerdem verhalten sie sich manchmal reichlich seltsam. Ich habe gesehen, wie sich einige von ihnen im Mülleimer versteckt haben.</text>
	<text id="799">Hier ist das Bauteil, das Zoe noch für euer Auto braucht.</text>
	<text id="800">Und hier ist das Funksprechgerät, das ich für dich gemacht habe. Hatte vergessen, es dir zu geben. Tut mir leid. Aber ich bin mir sicher, daß es dir noch gute Dienste leisten wird!</text>
	<text id="801">Hallo, Twinsen.</text>
	<text id="802">Ich hätte es auch &quot;Talk-Boy&quot; oder so nennen können, aber Funksprechgerät ist doch irgendwie sachlicher. Ich sag dir Bescheid, sobald das ProtoPack fertig ist, mit dem kannst du dann gefahrlos fliegen.</text>
	<text id="803">Auch mit diesem besonders guten Teleskop habe ich nur ein paar fliegende Untertassen hinter dem Mond vorbeihuschen sehen. Die Esmerier müssen wohl auf der anderen Seite leben.</text>
	<text id="804">Guten Tag Meister, aber ... Twinsen, bist du das? Du machst dich aber gut als Magier, herzlichen Glückwunsch.</text>
	<text id="805">Weißt du, Twinsen, ich und Magie, das paßt einfach nicht zusammen. Ich hätte mir nicht &apos;mal im Traum einfallen lassen, daß es eine Schule gibt, in der man Zaubern lernen kann!</text>
	<text id="806">Ich weiß nicht, wo sie sind, Twinsen.</text>
	<text id="807">Sie brauchen eine Fahrkarte für die Fähre, Herr Twinsen.</text>
	<text id="808">Ihre Fahrkarte ist in Ordnung, Herr Twinsen, gehen Sie an Bord. Gute Reise!</text>
	<text id="809">Gehen Sie an Bord, Meister.</text>
	<text id="810">&quot;Wollen Sie für zwei Kashes das Teleskop benutzen?&quot;</text>
	<text id="811">Jetzt, wo keine Wolken mehr da sind, kann ich endlich unsere beiden Sonnen genießen. Ich habe gehört, daß es in der Wüste eine Oase gibt, in der eine Schildkröte baden geht. Vielleicht sollte ich dort mal hin.</text>
	<text id="812">Eine Zauberschule? Meinen Sie, die brauchen vielleicht einen Assistenten?</text>
	<text id="813">Nein, ich bin in der Sonne eingeschlafen, ich hab&apos; keine Magier gesehen.</text>
	<text id="814">Wohin gehst du, Twinsen?</text>
	<text id="815">Wissen Sie, ich frage mich, ob sie mit der ganzen Schule hierher umgezogen sind! Bei den vielen Magiern und Esmeriern, die derzeit auf der Hacienda ein- und ausgehen, wäre das schon möglich!!</text>
	<text id="816">Ich liebe diese Besucher aus dem All einfach. Nach der Kanalisation der Zitadelleninsel soll ich das Dampfbad neu streichen. Um ihre Ankunft zu feiern, haben sie viele Runden ausgegeben!!! Hier kommen auch viele Magier vorbei.</text>
	<text id="817">Ach, sieh mal einer an! Guten Tag, Herr Twinsen !</text>
	<text id="818">Genau!</text>
	<text id="819">Oh ja. Die sind regelrecht hierhergeströmt - mit Massen von Esmeriern zusammen. Ich frage mich allerdings, wo die alle abgeblieben sind.</text>
	<text id="820">Bedaure, aber ich habe den Zugang zum Dach verboten, seit mein Kollege von der Zitadelleninsel Ärger mit einem Kunden hatte, der in den Keller seiner Kneipe gefallen ist!</text>
	<text id="821">Und, was ist mit Ihnen los?</text>
	<text id="822">Tag.</text>
	<text id="823">Raus! Aber schnell!</text>
	<text id="824">Seit einiger Zeit sehe ich ständig welche, die hier hereinschauen. Sie gehen alle ins Dampfbad oder in den Innenhof. Sehen Sie doch dort einmal nach!</text>
	<text id="825">Diese Esmerier sind wirklich sympathisch. Sie laden immer alle ein, sogar die Magier. Aber auf das Frauendampfbad passe ich gut auf ... der erste, der dort einen Fuß reinsetzt, bekommt es mit mir zu tun!!!</text>
	<text id="826">Es ist eine Katastrophe. Keiner kommt mehr in meine Kneipe. Und außerdem haben die Esmerier mein Dampfbad geschlossen - und ich weiß nicht mal, warum!</text>
	<text id="827">Wirklich unglaublich, diese Esmerier denken wohl, sie dürften alles. Ihre Raumschiffe kommen und gehen am Kahlen Berg, als ob&apos;s ein Termitenhaufen wäre!</text>
	<text id="828">Nein, ich wußte noch nicht &apos;mal, daß es eine auf dieser Insel gibt!</text>
	<text id="829">Es gibt ein geheimes Austauschprogramm, das gegenwärtig noch Magiern vorbehalten ist. Kommen Sie, und entdecken Sie unsere Wissenschaft und unsere Zivilisation, und zeigen Sie uns im Austausch dafür Ihre magischen Fähigkeiten. Sie werden reich an Wissen und Erfahrung heimkehren. Aber verraten Sie Ihrer Zauberschule noch nichts davon, es ist einfach noch zu früh ... das würden sie nicht verstehen.</text>
	<text id="830">Wären Sie bereit, einige Zeit mit auf unseren Planeten zu kommen?</text>
	<text id="831">Guten Tag, Twinsunier. Wir sind Eure Freunde. Wir sind in friedlicher Absicht zu Euch gekommen. Wir wollen Euch nur kennenlernen und Euch an unserem Wissen teilhaben lassen. @ Ihr könnt uns vertrauen!</text>
	<text id="832">Mein Herr sucht mir oft Sandrosen. Schmecken einfach herrlich, meine Lieblingsknabberei. Und das knuspert so lustig!</text>
	<text id="833">Ich weiß es nicht, Twinsen, eigentlich bin ich nicht von hier. Ich bin importiert.</text>
	<text id="834">Vor kurzem ist hier einer vorbeigekommen. Ich nehme an, er wollte Sandrosen suchen gehen.</text>
	<text id="835">Guten Tag.</text>
	<text id="836">Puh, heiß ist es hier drin - aber es tut einfach unglaublich gut!</text>
	<text id="837">Eine Zauberschule? Sowas gibt&apos;s? Na, die ist auf jeden Fall nicht hier, ich komme nämlich jeden Tag hierher, das wüßte ich, wenn hier eine Zauberschule wäre.</text>
	<text id="838">Ich habe viele von ihnen vorbeigehen sehen. Aber sie waren schon weg, bevor ich sehen konnte, wo sie hin sind.</text>
	<text id="839">Oh, danke, ich brauche ihn nicht mehr, aber es ist trotzdem nett, daß Sie ihn mir gebracht haben.</text>
	<text id="840">Sie können das Fläschchen ausleihen, Meister Ker&apos;aooc braucht es bestimmt nicht.</text>
	<text id="841">Nur Magier und Eingeweihte wissen, wo sie sich befindet. Ich weiß nur, daß sie irgendwo auf der Insel versteckt ist.</text>
	<text id="842">Ich weiß nur, daß Magier Ker&apos;aooc mit Kollegen verreist ist. Die Esmerier haben sie eingeladen!</text>
	<text id="843">Guten Tag.</text>
	<text id="844">Oh, Sie sind&apos;s! Guten Tag!</text>
	<text id="845">Wissen Sie, ich mache mir doch ein wenig Sorgen. Seit er weg ist, habe ich kein Lebenszeichen mehr von Meister Ker&apos;aooc erhalten. Das macht er sonst nie. Irgendwie kommt es mir komisch vor.</text>
	<text id="846">Ich hoffe, Meister Ker&apos;aooc kommt bald zurück, ich fühle mich einfach nicht sicher mit den ganzen Esmerierpatrouillen auf der Straße.</text>
	<text id="847">Es tut mir wirklich leid, der Heilmagier Ker&apos;aooc ist verreist, und ich weiß nicht, wann er zurückkommt. Versuchen Sie es mal bei der Zauberschule, wenn es dringend ist.</text>
	<text id="848">Dein Ruf ist dir von Insel zu Insel bis hin zu mir vorausgeeilt. Du bist unser aller Held und sollst wissen, daß die Esmerier die Magier einladen, ihren Heimatplaneten kennenzulernen. Sei auf der Hut, dahinter steckt irgend etwas.</text>
	<text id="849">Sie ist in der Wüste. Der Eingang befindet sich auf dem Friedhof, um Fremde abzuschrecken.</text>
	<text id="850">Wer etwas erfahren will, muß immer auch dorthin gehen, wo er alles mit eigenen Augen sieht. Jetzt mußt du dein Schicksal erfüllen, junger Held.</text>
	<text id="851">Guten Tag, Twinsen!</text>
	<text id="852">Seit einiger Zeit habe ich hier unerklärliche Dinge beobachtet. Aber es ist noch zu früh, um sicher zu sein.</text>
	<text id="853">Hallo, Twinsen. Wenn du zu der Schildkröte Moya willst, die findest du in der kleinen Oase auf der anderen Seite des Hafens. Du kannst sie rufen, indem du die Glocke läutest.</text>
	<text id="854">Tut mir leid, da kann ich dir nicht helfen. Von Magie weiß ich nur, daß es da einen Haasi gegeben haben soll, der in eine Muschel verwandelt wurde!</text>
	<text id="855">Diese Besucher aus dem All sind schon seltsam. Ich habe gehört, wie sie Magier auf ihren Planeten eingeladen haben.</text>
	<text id="856">Die Besucher aus dem All haben ihr wahres Gesicht gezeigt. Seit sie hier sind, fürchten sich alle vor ihnen.</text>
	<text id="857">Meine Freunde, die Maulwürfe, haben mir erzählt, daß die Esmerier sich unter der Erde treffen.</text>
	<text id="858">Werter Herr, ich darf Ihnen nichts verkaufen, wenn Sie kein Magier sind.</text>
	<text id="859">Ah, Sie sind sicher Twinsen. Herzlichen Glückwunsch zum bestandenen Magierexamen. Wenn Sie eine Magiertunika wollen, kann ich Ihnen eine für nur 50 Kashes anbieten.</text>
	<text id="860">Jetzt, da Sie Magier sind, darf ich Ihnen das orangefarbene Pulver verkaufen. Es kostet 10 Kashes und lädt Ihre Vorräte an Lebens- und Zauberpunkten wieder auf.</text>
	<text id="861">He! Hast du&apos;n Problem?</text>
	<text id="862">Guten Tag.</text>
	<text id="863">Ich weiß zwar, wo sie ist, aber ich darf es Ihnen nicht verraten.</text>
	<text id="864">Ich habe vor einiger Zeit Ker&apos;aooc vorbeigehen sehen. Er hat gesagt, die Esmerier hätten ihn irgendwohin eingeladen. Auf jeden Fall wollte er zur Hacienda.</text>
	<text id="865">Willkommen, Twinsen. Es wäre mir eine Ehre, wenn du dich für unsere Schule entscheiden würdest. Aber obwohl du unsere Welt gerettet hast, mußt du genau die gleichen Prüfungen wie die anderen Studenten bestehen.</text>
	<text id="866">Möchtest du dich bei unserer Schule einschreiben?</text>
	<text id="867">Die Einschreibgebühr beträgt 120 Kashes. Möchtest du sofort anfangen?</text>
	<text id="868">Die Macht des Heilens wirst du bei einer der Prüfungen, die Dich zum Magier machen, erhalten. Und sobald du Magier bist, erhältst du die nächsthöhere Magiestufe!</text>
	<text id="869">Jetzt gehörst du zu unserer Schule.</text>
	<text id="870">Um Magier zu werden, mußt du 3 Prüfungen in beliebiger Reihenfolge bestehen.</text>
	<text id="871">Du kannst mir das Ergebnis jeder Prüfung bringen, wenn du willst, aber dein Magierdiplom und deine zusätzliche Magiestufe erhältst du erst, wenn du alle drei Prüfungen bestanden hast!</text>
	<text id="872">Sobald du durch diese Tür gegangen bist, mußt du flink und präzise arbeiten. Geh in die Mitte des Raumes und wirf alle magischen Symbole um.</text>
	<text id="873">Versuch&apos;s noch mal, Twinsen.</text>
	<text id="874">Mmmh, ich liebe den Duft der Ungeduldigen Balsamine. Gib mir ein Blütenblatt, und du erhältst die Blaue Tritonmuschel, die dich zum Heilmagier macht.</text>
	<text id="875">Du mußt noch zwei weitere Prüfungen bestehen.</text>
	<text id="876">Du mußt noch eine Prüfung bestehen, bevor du Magier wirst.</text>
	<text id="877">Gratuliere, Twinsen, du hast dir dieses Blasrohr verdient. Damit kannst du schnell und präzise schießen.</text>
	<text id="878">Gratuliere, Twinsen. Von nun an trägst du den Titel des Magiers. @ Ich habe keine Paradetunika für Magier mehr. Aber auf der Insel gibt es einen fahrenden Händler. Ich werde ihm sagen, daß er dir eine geben soll. Such ihn auf und laß dir einen Bart wachsen.</text>
	<text id="879">Hör mir bitte zu, ich habe eine sehr ernste Aufgabe für dich. Fast alle Magier von Twinsun sind verschwunden, und niemand weiß, wo sie sind. Wir müssen sie unbedingt wiederfinden, und nur du bist dieser ehrenvollen Aufgabe gewachsen. Die Schule zählt auf dich, Twinsen!</text>
	<text id="880">Du mußt einen fahrenden Händler ausfindig machen, der auf dieser Insel unterwegs ist. Ich habe ihm gesagt, daß er Dir eine Paradeuniform und einen Magierhut geben solle.</text>
	<text id="881">Das können nur Magier lesen.</text>
	<text id="882">Das ist aber seltsam, daß die Schule davon nicht informiert wurde ... das gefällt mir gar nicht. Ohne Magier ist Twinsun nicht sicher. Du mußt sie suchen, Twinsen!</text>
	<text id="883">Um die Blasrohrprüfung zu bestehen, genügt es, durch die Tür bis ans Ende des Raumes zu gelangen und dann in einer bestimmten Zeit alle Ziele umzuwerfen.</text>
	<text id="884">Für die Kreideprüfung mußt du zunächst auf das Eiland des Kreidedoms in Höhe der Zitadelleninsel gehen.</text>
	<text id="885">Die Magier! Hast du ihre Spur entdeckt? Die Menschen reden nur noch über diese Esmerier, aber das Verschwinden der Magier ist wichtig! Ohne sie sind das Gleichgewicht und die Sicherheit von Twinsun in Gefahr!</text>
	<text id="886">Für die Heilerprüfung mußt du mir eine Balsamine bringen. Die Balsaminpflanze ist sehr selten und kommt nur in der Wüste vor.</text>
	<text id="887">Nein, Twinsen, ich kann nichts dagegen tun. Nur du kannst sie retten. Aber du mußt deine Macht vergrößern, bevor du dich gegen die Esmerier stellst. Diese Macht erhältst du nur durch die Kugel von Sendell.</text>
	<text id="888">Nach dem Sieg gegen FunFrock wurde sie vom Wettermagier auf der Zitadelleninsel versteckt. Er hat sie in einen Käfig aus Eis eingesperrt, den er mit einem mächtigen Schutzzauber belegt hat. Nur die Macht des Blitzes kann das Eis zum Schmelzen bringen und die Kugel freisetzen.</text>
	<text id="889">In der Nähe von Port-Ludo lebt eine Riesenmuschel in einer Bucht. Sie bringt die Leuchtperle hervor.</text>
	<text id="890">Das ist eine Leuchtmuschel. Der Wettermagier hat mir erzählt, daß er damit eines Tages einen Blitzzauber herstellen würde. Damit könntest du die Kugel von Sendell befreien.</text>
	<text id="891">Hast du die Kugel von Sendell gefunden? Sie ist auf der Zitadelleninsel, und nur mit dem Blitzzauber kannst du sie freisetzen.</text>
	<text id="892">Du mußt deinen eigenen Weg gehen, Twinsen. Es werden immer weniger Esmerier hier. Mir scheint, sie treffen sich am Bü-Tempel. Sieh dort einmal nach.</text>
	<text id="893">Sieh beim Bü-Tempel nach. Dort soll angeblich noch ein alter Schatz vergraben sein.</text>
	<text id="894">Bravo Twinsen !! Indem Du diesen Ort pflegst, ermöglichst Du das sprießen neuer Pflanzen. Du bereitest das Feld für all die Magier vor, die nach Dir kommen um Balsamine zu sammeln.</text>
	<text id="895">Guten Tag.</text>
	<text id="896">Mir ist es in diesem Dampfbad zu heiß! Manchmal ist es hier so heiß, daß ich Halluzinationen bekomme ... dann sehe ich überall Magier!</text>
	<text id="897">Nein, aber wenn sie die Temperatur hier irgendwie reduzieren können, würde ich ihnen gerne einen Besuch abstatten!</text>
	<text id="898">Ich weiß nicht, wo sie ist, aber sie kann nicht weit sein. Hier kommen nämlich viele Magier vorbei, immer nur Magier und Esmerier!</text>
	<text id="899">Guten Tag.</text>
	<text id="900">Gerade habe ich einen gesehen. Er hatte Koffer dabei und ging zur Hacienda. Aber diese Sache mit den Esmeriern macht mir Sorgen. Sie sind sehr seltsam, ich frage mich langsam, ob sie wirklich in friedlicher Absicht gekommen sind.</text>
	<text id="901">Nein, keine Ahnung.</text>
	<text id="902">Ich gehe sehr gern in der Wüste spazieren und suche Sandrosen. In ihnen stecken alle möglichen Schätze.</text>
	<text id="903">Oh, hallo, Twinsen! Wenn du dich auf meinen Rücken setzt, kann ich dich ein bißchen durchs Meer schaukeln!</text>
	<text id="904">Tut mir leid, Twinsen, ich weiß nicht, wo sie ist.</text>
	<text id="905">Vor kurzem war ich auf der anderen Seite der Insel. Da ging gerade einer in die Hacienda.</text>
	<text id="906">Du wirst schon sehen ...</text>
	<text id="907">Hallo!!!</text>
	<text id="908">Die Esmer... hick ... Esmer... hick ... also diese Fremden da ... hick ... die sind echt nett ... geb&apos;n schtändig ein&apos;n aus ... wa&apos; Kumpel ... hick!</text>
	<text id="909">Also ich ... hick ... ischabe überhaupt ... überhaupt keine Idee. Aber ... hick ... versuchen Schie&apos;s doch mal beim ... hick ...alten Weisen, der sitzt auf so &apos;ner Terrasse. Burp. Der hat .... ganz komische Sssachen gesssagt. Jawoll, gannnz komische Sachen ... hick!</text>
	<text id="910">Genau ... hick!!</text>
	<text id="911">Guten Tag, Twinsunier. Wir sind Eure Freunde und in friedlicher Absicht hierhergekommen. Wir möchten Euch kennenlernen und Euch an unserem Wissen teilhaben lassen. @ Auf unsere Freundschaft könnt Ihr euch verlassen.</text>
	<text id="912">Guten Tag, Meister. Sie sollten zur Hacienda in der Nähe des Kahlen Berges gehen, dort organisieren wir ein kleines Treffen für Magier. Das interessiert Sie doch bestimmt.</text>
	<text id="913">Der Große Rektor der Zauberschule!!</text>
	<text id="914">Einen angenehmen Aufenthalt in unserer großartigen Zauberschule wünsche ich Ihnen!!!</text>
	<text id="915">Es ist einfach gräßlich, diese vermaledeiten Esmerier sind einfach überall. Zum Glück sind sie noch nicht bis hierher gekommen. Ich glaube, sie konnten die Schule nicht finden.</text>
	<text id="916">Guten Tag, Twinsunier. Wir sind Eure Freunde und in friedlicher Absicht hierhergekommen. Wir möchten Euch kennenlernen und Euch an unserem Wissen teilhaben lassen. @ Auf unsere Freundschaft könnt ihr Euch verlassen!</text>
	<text id="917">Guten Tag, Meister. Sie sollten zur Hacienda in der Nähe des Kahlen Berges gehen, dort organisieren wir ein kleines Treffen für Magier. Das interessiert Sie doch bestimmt.</text>
	<text id="918">Raus!</text>
	<text id="919">Wüstling!!!</text>
	<text id="920">Hiiilfeeee!!!</text>
	<text id="921">Alle reden nur noch von diesen Typen aus dem All. Angeblich sind sie gleich auf mehreren Inseln gelandet. Aber von so was lassen wir uns nicht aufhalten.</text>
	<text id="922">Wahnsinniger!</text>
	<text id="923">He, seit Sie meinem Freund geholfen haben, verliere ich nur noch! Das ist nicht fair!</text>
	<text id="924">Ich weiß nicht. Aber wenn ich mir&apos;s recht überlege ... Ker&apos;aooc, den Heilmagier, habe ich schon lange nicht mehr gesehen.</text>
	<text id="925">Ich glaube, sie ist in der Wüste, aber ich habe sie bisher noch nicht gefunden!</text>
	<text id="926">Hallo! Guten Tag, Herr Twinsen</text>
	<text id="927">Falschspieler!</text>
	<text id="928">Normalerweise spiele ich besser, aber heute tut mir der Rücken weh. Der Heilmagier Ker&apos;aooc ist einfach auf und davon und hat vergessen, mir meine Umschläge dazulassen.</text>
	<text id="929">Aah, danke, mein Junge! Ich fühl&apos; mich wieder richtig jung!</text>
	<text id="930">Wenn du mir den Rücken wieder in Ordnung bringst, gewinne ich garantiert jedes Spiel!</text>
	<text id="931">Ich gehe oft wegen meines Rückens zum Heilmagier. Ich habe immer häufiger Rückenschmerzen.</text>
	<text id="932">Wissen Sie, ich bin auch nicht mehr der Allerjüngste! Und außerdem ist der Rücken wichtig, wenn man Boccia spielt!</text>
	<text id="933">Wer ist das?</text>
	<text id="934">Ja, dort, direkt an der Ecke ...</text>
	<text id="935">Die Boccia ... äh ... ich meine Zauberschule? Hmmm ... ah ja, stimmt, als ich klein war, hat man sich erzählt, daß sie auf dem Friedhof wäre!</text>
	<text id="936">Guten Tag.</text>
	<text id="937">Magier ... ja, stimmt, vor einiger Zeit habe ich welche vorbeikommen sehen. Sie haben sich über die Hacienda in der Wüste unterhalten.</text>
	<text id="938">Das Auto hier habe ich in der Wüste gefunden. Manche Leute denken wirklich, sie könnten einfach tun und lassen, was sie wollen ... Wenn Sie mögen, verkaufe ich Ihnen das Ding für ... sagen wir 50 Kashes ... na, wie wär&apos;s?</text>
	<text id="939">Ich bin der beste hier. Mit mir kann&apos;s keiner aufnehmen - kannst es ja versuchen, wenn du willst.</text>
	<text id="940">Ich weiß nicht wo sie ist, aber &apos;ne Schule für Rennfahrer wäre &apos;ne feine Sache. Wär&apos; wenigstens was Nützliches.</text>
	<text id="941">Die Magier? Nee, davon seh&apos; ich nich&apos; viele. Hier kommen die praktisch nie her.</text>
	<text id="942">Verloren!</text>
	<text id="943">Wenn du glaubst, du kannst es mit mir aufnehmen, geh an den Start.</text>
	<text id="944">Du hast es geschafft. Vielleicht sollte ich zum Heilmagier gehen. Er hat gesagt, wenn ich ein bißchen Gallussäure in den Motor gebe, könnte ich noch schneller fahren!!!</text>
	<text id="945">Ich vertrau&apos; dir ein Geheimnis an: Ein Magier hat mir gesagt, daß er einen Schutzzauber auf dem Eiland gegenüber der Hacienda versteckt hat.</text>
	<text id="946">Wenn du Rennen fahren willst, brauchst du erst mal &apos;n Auto!</text>
	<text id="947">Willkommen.</text>
	<text id="948">Nein ... obwohl ... ich sammle in der Wüste immer Pflanzen, die ich zum Kochen nehme. Aber da ist ein ziemlich gruseliger Ort, eine Art verlassener Garten, um den ich immer einen großen Bogen mache. Vielleicht dort.</text>
	<text id="949">Würde mich nicht überraschen, wenn sie im alten Bü-Tempel verschwunden wären! Mein Schwager arbeitet dort und hat eigenartige Sachen erzählt ... von wegen Verschwinden und so ...</text>
	<text id="950">Diese Esmerier sind wirklich seltsam. Angeblich kommen sie vom Smaragd-Mond. Kaum zu glauben, was?</text>
	<text id="951">Seit die Esmerier ihr wahres Gesicht gezeigt haben, haben sich die Leute zu Hause eingeschlossen. Alle verstecken sich, und nur ganz wenige Läden dürfen geöffnet bleiben.</text>
	<text id="952">Ich hoffe, meine Kunden kommen wieder. Anscheinend gibt es immer weniger Esmerier in den Straßen von Port-Ludo.</text>
	<text id="953">Eine Holokarte kostet 10 Kashes.</text>
	<text id="954">Ein Fläschchen mit Gallussäure kostet 50 Kashes.</text>
	<text id="955">Stellen Sie sich vor den gewünschten Gegenstand und drücken Sie &quot;AKTION&quot;.</text>
	<text id="956">Guten Tag. Willkommen in meinem Laden.</text>
	<text id="957">Ein Nitro-Meca-Pinguin kostet 4 Kashes.</text>
	<text id="958">Für 15 Kashes kannst du deinen Vorrat an Lebenspunkten auffüllen.</text>
	<text id="959">Für 15 Kashes kannst du deinen Vorrat an Zauberpunkten auffüllen.</text>
	<text id="960">Drei Pfeile kosten 4 Kashes.</text>
	<text id="961">Ich weiß nicht, aber ein Kunde hat mir von einem Weisen berichtet, der angeblich alle Geheimnisse der Insel kennt. Ich glaube, er lebt neben der Hacienda.</text>
	<text id="962">Wissen Sie, Sie sind mein erster Kunde seit langem.</text>
	<text id="963">Ich weiß nicht, wo sie sind. Wissen Sie, mit Magie hab&apos; ich&apos;s nicht so ...</text>
	<text id="964">Diese Außertwinsunier sind ja schon lustig. Die haben Unmengen von Verkleidungen! Manchmal sind sie als Kakteen verkleidet, manchmal als Mülleimer ... Das scheint denen zu gefallen, ständig sieht man sie in anderen Verkleidungen.</text>
	<text id="965">Guten Tag.</text>
	<text id="966">Das kann ich Ihnen leider nicht sagen, ich bin nicht von hier.</text>
	<text id="967">Gratuliere!</text>
	<text id="968">Oh - das ist jetzt aber dumm, ich weiß nicht mehr, wo ich die Eintrittskarten hingetan habe. Hoffentlich werden wir nicht kontrolliert! ... Äh ... meinen Sie, da kommt man noch weiter rein?</text>
	<text id="969">Oh! Äh ... Guten Tag.</text>
	<text id="970">Ja, also ... die Eintrittskarten hab&apos; ich bei meinem Bruder gelassen ... er ist Parkwächter, wissen Sie ... da oben... sie verstehen doch.</text>
	<text id="971">Ich weiß es nicht, tut mir leid.</text>
	<text id="972">Nein, habe ich nicht gesehen. Aber dafür kommen hier ständig eine Menge Esmerier vorbei.</text>
	<text id="973">Aber, aber!!!</text>
	<text id="974">Weiter kommen Sie nur, wenn Sie in einen freien Wagen einsteigen. Bleiben Sie während des Besuchs auf der Strecke, und steigen Sie auf keinen Fall aus. Das ist gefährlich, Sie könnten sich verletzen.</text>
	<text id="975">Guten Tag.</text>
	<text id="976">Davon habe ich noch nie gehört.</text>
	<text id="977">Nein, ich habe keinen gesehen. Aber einen ganzen Haufen Esmerier dafür. Sie sind alle in den untersten Keller gegangen - um Reparaturen vorzunehmen, natürlich!</text>
	<text id="978">Herrlich!</text>
	<text id="979">Mein Sohn liebt Geschichten über Magier ... wir haben ihm erzählt, daß wir so hier hereingekommen wären, durch ein Wunder!</text>
	<text id="980">Dieser Tempel ist einfach unglaublich. Ich frage mich, was wir als Nächstes besichtigen werden!</text>
	<text id="981">Guten Tag.</text>
	<text id="982">Ich wußte ja nicht &apos;mal, daß es so was gibt. Wenn wir mal Zeit haben und sie finden, werden wir sie aber bestimmt mal besichtigen.</text>
	<text id="983">Nein, ich habe leider keine vorbeikommen sehen.</text>
	<text id="984">Ich weiß nicht. Ich mache immer einen Umweg, wenn ich da unterwegs bin. Ganz in der Nähe hier gibt es einen gruseligen Garten neben dem Fels.</text>
	<text id="985">Nein, ich weiß nicht, wo sie sind. Ich habe auch schon ziemlich lange keinen mehr gesehen.</text>
	<text id="986">Hi.</text>
	<text id="987">Ich geh&apos; gern in der Wüste spazieren. Einmal hab&apos; ich ganz viele kleine Kostbarkeiten im Bü-Tempel gefunden.</text>
	<text id="988">Der Zugang zu den unteren Etagen ist vorübergehend gesperrt. Wir können nicht mehr für die Sicherheit der Besucher garantieren. Die Esmerier haben sich angeboten, die Arbeiten im untersten Keller zu übernehmen. Na, wenn&apos;s ihnen Spaß macht - mir soll&apos;s recht sein!</text>
	<text id="989">Oh! Guten Tag, Herr Twinsen! Welch eine Ehre, daß Sie uns einen Besuch abstatten!</text>
	<text id="990">Ich weiß nicht, angeblich soll sie in der Wüste sein.</text>
	<text id="991">Keine Ahnung. Seit ich hier bin, habe ich nicht einen einzigen mehr gesehen!</text>
	<text id="992">He, Sie! Mein Papa ist total stark, der hat uns ohne Eintritt reinbekommen!</text>
	<text id="993">Yippiieee!!!!</text>
	<text id="994">Schule mag ich nicht!!!</text>
	<text id="995">Sind Magier diese lustigen Männer mit den ulkigen Hüten? Nein, dann hab&apos; ich keine gesehen.</text>
	<text id="996">Karte gefällig, mein Herr? Für nur 7 Kashes können Sie den gesamten Tempelpark anschauen. Ein Besuch im Bü-Tempel ist auch im Preis mit drin.</text>
	<text id="997">Haltet ihn!</text>
	<text id="998">Jetzt, wo der Tempel restauriert wird, haben wir nicht mehr viele Kunden. Aber Esmerier kommen massenweise hierher! Besonders, seit sie angeboten haben, uns bei der Arbeit zu helfen.</text>
	<text id="999">Wie, so was gibt&apos;s wirklich? Ich dachte, das wär&apos; bloß so &apos;ne Fata Morgana, sind ja schließlich in der Wüste hier!</text>
	<text id="1000">Tut mir leid, ich hab&apos; keinen gesehen.</text>
	<text id="1001">He, Sie da, Rasen betreten verboten!</text>
	<text id="1002">Ich weiß es nicht. Irgendwann einmal hat mir ein Kunde davon erzählt. Entweder wußte er nicht, wo sie ist, oder ich habe es vergessen.</text>
	<text id="1003">Nein, ich kann Ihnen leider nicht helfen. Magier kommen nur selten hierher.</text>
	<text id="1004">Mann-O-mann! Bei all den Leuten, die versuchen, ohne Bezahlung reinzukommen, weiß ich gar nicht mehr, wo mir der Kopf steht!</text>
	<text id="1005">3 Pfeile und eine Runde Munition für die Schießbude kosten 4 Kashes.</text>
	<text id="1006">Felicitacióne! Sie haben gewonnen großartige Ballons!!! Bravo, Amigo caro, Bravo! Bravo!</text>
	<text id="1007">Macht 12 Kashes. Wo wollen Sie hin?</text>
	<text id="1008">Willkommen bei den Inselfähren.</text>
	<text id="1009">Unsere Fähren fahren dieses Eiland nicht an.</text>
	<text id="1010">Keine Ahnung, wo die ist.</text>
	<text id="1011">Nein, ich habe schon eine ganze Weile lang keine mehr gesehen.</text>
	<text id="1012">Hilfe!</text>
	<text id="1013">Oh, danke, Twinsen. Ich hatte langsam genug von dieser Muschel!</text>
	<text id="1014">He, Twinsen! Ich bin&apos;s, Joe! Sag&apos; mal, ich fühl&apos; mich nicht so wohl ... könntest du mir nicht irgendwie helfen?</text>
	<text id="1015">Vor zwei Monaten habe ich mich bei dieser verfluchten Schule eingeschrieben und bisher nicht eine einzige Prüfung bestanden!!!</text>
	<text id="1016">Ganz bestimmt nicht! Wenn ich welche gesehen hätte, hätte ich sie gebeten, mir zu helfen, wenigstens eine der Prüfungen zu schaffen!!!</text>
	<text id="1017">Ich schaff&apos; es nicht!! Ich kann es einfach nicht!!! Anscheinend sind Außertwinsunische Wesen auf Twinsun gelandet, und ich, ich habe sie nicht mal zu Gesicht bekommen! Seit Tagen versuche ich, diese Blasrohrprüfung zu bestehen!!!</text>
	<text id="1018">Ich habe genug von diesem Studium! Ich sollte mir was anderes suchen ... Ich glaube, ich verleg&apos; mich auf&apos;s Erforschen von Außertwinsuniern!!!</text>
	<text id="1019">Wie komme ich da rein?</text>
	<text id="1020">Wir müssen hingehen und Twinsun retten!!!</text>
	<text id="1021">Was hat er gesagt??</text>
	<text id="1022">Der Code lautet Operation GREEN MOON.</text>
	<text id="1023">Der Code lautet Operation DARK MONK.</text>
	<text id="1024">Operation Mond.</text>
	<text id="1025">Code 36AX 95.</text>
	<text id="1026">Raumschiff 64 87, Mission Twinsun.</text>
	<text id="1027">Guten Tag.</text>
	<text id="1028">Twinsen! Endlich! Twinsen, es ist einfach furchtbar! Die Esmerier haben Reaktoren auf dem Smaragd-Mond gebaut! Sie wollen sie auf Twinsun abfeuern und unseren Planeten explodieren lassen! Sie gehorchen ihrem Gott, der auf wunderbare Weise wiedergeboren wurde, und sie wollen eine alte Weissagung erfüllen, die ihren Planeten wieder zu dem Paradies machen soll, das er früher einmal war.</text>
	<text id="1029">Hier, Twinsen, nimm den Kommunikator, damit kannst du die Sprache der Zeelicher verstehen!</text>
	<text id="1030">Mir nach!</text>
	<text id="1031">Twinsen, ich habe mein Raumschiff neben dem Krater gelassen. Wir können über den kleinen Außenhof fliehen!</text>
	<text id="1032">Die Tür ist blockiert. Wir müssen sie irgendwie aufbekommen.</text>
	<text id="1033">Zeef erkierio orguoerg erguergu ugû ^hrt.</text>
	<text id="1034">Mondstützpunkt an Raumschiff, Mondstützpunkt an Raumschiff. Geben Sie Ihr Codewort zur Identifizierung durch. Ich wiederhole, geben Sie Ihr Codewort zur Identifizierung durch.</text>
	<text id="1035">Code korrekt.</text>
	<text id="1036">Falscher Code.</text>
	<text id="1037">ZAZ zeujazeT er ERItier ertiye YI !</text>
	<text id="1038">Gehen Sie in das Empfangsgebäude. Dort erhalten Sie Ihre Zugangspässe. Nehmen Sie anschließend den Haupteingang, um in den Stützpunkt zu gelangen. Der Haupteingang ist die Tür mit dem grünen Licht. Das grüne Licht bedeutet, daß die Tür offen ist.</text>
	<text id="1039">zeio pêr.</text>
	<text id="1040">Guten Tag.</text>
	<text id="1041">ZEOe eiarERAtiERTTERt AYO oertrtYRTIY tp !</text>
	<text id="1042">Das Empfangsgebäude steuert die Öffnung sämtlicher Türen. Wenn Sie durch diese Tür wollen, müssen Sie dort nachfragen, ob man sie Ihnen öffnet!</text>
	<text id="1043">zeio pêr.</text>
	<text id="1044">Guten Tag.</text>
	<text id="1045">Es stimmt! Wir sind von Dark Monk, unserem wiederauferstandenen Gott, reingelegt worden! Wir müssen diese Entwicklung stoppen! Aber die Reaktoren sind unzerstörbar, sie werden von Zeelich aus ferngesteuert! Das Kontrollzentrum wurde auf dem Eiland CX errichtet. Unsere einzige Chance, die Katastrophe zu verhindern, ist, das Zentrum zu zerstören!!!</text>
	<text id="1046">Ich bringe Euch zu den Rebellen. Nur sie können uns helfen! Sie hängen immer noch in ihren Kneipen und nicht ganz koscheren Orten rum! Aber jetzt müssen wir abhauen, wir dürfen auf keinen Fall hierbleiben!!</text>
	<text id="1047">Dfkiod fdssfm qQf fùpqG dfggfdg qgdfgk !!</text>
	<text id="1048">Es stimmt! Wir, die Bewohner von Zeelich, sind von Dark Monk, unserem wiederauferstandenen Gott, reingelegt worden! Wir müssen diese Entwicklung stoppen! Aber die Reaktoren sind unzerstörbar, sie werden von Zeelich aus ferngesteuert! Das Kontrollzentrum wurde auf dem Eiland CX errichtet. Unsere einzige Chance, die Katastrophe zu verhindern, ist, das Zentrum zu zerstören!!!</text>
	<text id="1049">Geht ... nach CX ... Eiland CX ...</text>
	<text id="1050">Wir müssen hier unbedingt raus!</text>
	<text id="1051">Tfhuirt!</text>
	<text id="1052">Halt!</text>
	<text id="1053">Zeorfevg r!</text>
	<text id="1054">Stopp!</text>
	<text id="1055">ZX81!</text>
	<text id="1056">Hal!!</text>
	<text id="1057">Ereolju pùer omom qeo omkldf zekujze mzkmjha !</text>
	<text id="1058">Vergessen Sie nicht, im Empfangsgebäude Ihre Durchfahrt registrieren zu lassen.</text>
	<text id="1059">Guten Tag.</text>
	<text id="1060">Danke, Joe! Aber was machst Du denn hier?</text>
	<text id="1061">Was sagen die Magier?</text>
	<text id="1062">Einverstanden.</text>
	<text id="1063">Das interessiert mich nicht.</text>
	<text id="1064">Können Sie mich auf das Eiland CX bringen?</text>
	<text id="1065">Ich möchte gerne etwas GazoGem kaufen.</text>
	<text id="1066">Ich möchte auf das Eiland CX.</text>
	<text id="1067">Gewinnen Sie gerade?</text>
	<text id="1068">Was muß ich tun?</text>
	<text id="1069">Einverstanden!</text>
	<text id="1070">Aber, Jerome, ich muß das Eiland CX finden und die Maschinen zerstören, die die Mondreaktoren steuern!</text>
	<text id="1071">Das interessiert mich nicht.</text>
	<text id="1072">Auf das Eiland der Bifiden.</text>
	<text id="1073">Auf das Eiland der Feste.</text>
	<text id="1074">Ich suche Rick, den Besitzer.</text>
	<text id="1075">Kennen Sie Rick? Ich muß ihn sprechen.</text>
	<text id="1076">Der Kaiser hat einen geheimen Stützpunkt auf dem Eiland CX errichten lassen. Von dort aus wird er die Zündung der Reaktoren auslösen, die er unter höchster Geheimhaltung auf dem Mond bauen ließ. Und dann wird der Mond meinen Planeten zerstören. Ich muß auf dieses Eiland, um das zu verhindern! Können Sie mir helfen, daß ich dahin komme?</text>
	<text id="1077">Ich suche Herrn Johnny Rocket.</text>
	<text id="1078">Sind Sie Herr Rocket?</text>
	<text id="1079">Rick hat mich geschickt, ich suche die Rebellen, ich muß auf das Eiland CX!</text>
	<text id="1080">Noch nicht.</text>
	<text id="1081">Ich bin&apos;s. Ich muß auf das Eiland CX, um das Steuerzentrum für die Mondreaktoren zu zerstören. Ich muß es schaffen, bevor sie gezündet werden und der Mond auf Twinsun prallt!</text>
	<text id="1082">Wo muß ich hin?</text>
	<text id="1083">Ich bleibe hier.</text>
	<text id="1084">Ich habe nicht genug Kashes.</text>
	<text id="1085">Ich habe nicht genug Zlitos.</text>
	<text id="1086">&quot;Sie befinden sich am Hafen von Otringal.&quot;</text>
	<text id="1087">&quot;Sie befinden sich im Stadtzentrum von Otringal.&quot;</text>
	<text id="1088">&quot;Sie befinden sich am Raumhafen von Otringal.&quot;</text>
	<text id="1089">&quot;DER ZEELICHER BOTE: ... Johnny Rocket im &quot;Imperial&quot;! Der Zeelicher Star - der erste, der Fuß auf Twinsun setzte - hat sich jetzt in Otringal niedergelassen ...&quot;</text>
	<text id="1090">&quot;DER INQUISITOR: ... Rebellen, die unsere schöne Stadt mit subversiven Plakaten zukleistern wollen ... teilweise festgenommen ... die Polizei sucht nach den Flüchtigen ...&quot;</text>
	<text id="1091">&quot; OTRINGALER NACHRICHTEN: Magier von Twinsun zu Besuch auf Otringal ...&quot;</text>
	<text id="1092">&quot;DAS OFFIZIELLE GERÜCHT: Kaiser bestätigt: Dark Monk wird die Weissagung erfüllen, ganz gleich, ob die Moskibienos ihr Fragment des Schlüssels herbringen oder nicht!!!&quot;</text>
	<text id="1093">&quot;DER ZEELICHER BOTE: GazoGem-Mangel, Tanker fahren Otringal nicht mehr an!&quot;</text>
	<text id="1094">&quot;DER INQUISITOR: Zeugen gesucht! 10000 Zlitos Belohnung! Wenn Sie einen Twinsunier in einer blauen Tunika sehen, benachrichtigen Sie sofort die nächstgelegene Polizeidienststelle. Es handelt sich um einen gefährlichen Verbrecher!&quot;</text>
	<text id="1095">&quot;OTRINGALER NACHRICHTEN: Ein twinsunischer Anarchist versucht, die Zeremonie von Dark Monk zu verhindern. Der mit einer blauen Tunika bekleidete Twinsunier wird polizeilich gesucht ...&quot;</text>
	<text id="1096">&quot;DAS OFFIZIELLE GERÜCHT: Enthüllung des Kaisers: Dark Monk hat mich gewarnt! Ein blau gekleideter Twinsunier wird versuchen, unsere Zeremonie zu verhindern ...&quot;</text>
	<text id="1097">&quot;14.55 Uhr, Raumschiff 65 38, Ziel: Fliegensafari Planet Zirla ... 15.20 Uhr, Raumschiff 007, Ziel: Roter Planet ... &quot;</text>
	<text id="1098">Rtergpù er ojf ùj ùjoù jljg ôj ljvb qlùmj lùbj jbljbsjr ùrj.</text>
	<text id="1099">&quot;DARK MONK WIEDER AUFERSTANDEN!!! Kommen Sie zur nächsten Feier - dort wird er den Fluch aufheben, der auf Zeelich lastet, und unserem Planeten sein ursprüngliches paradiesisches Antlitz zurückgeben!&quot;</text>
	<text id="1100">&quot;GESUCHT: Twinsen. Gefährlicher Verbrecher - versucht, sich gegen Dark Monk zu stellen und die große Feier zu verhindern - trägt eine blaue Tunika - benachrichtigen Sie die Polizei, wenn Sie ihn sehen - Für Informationen, die zu seiner Festnahme führen, ist eine Belohnung von 10000 Zlitos ausgesetzt.&quot;</text>
	<text id="1101">Ich habe ein Magierdiplom.</text>
	<text id="1102">Eine Fahrkarte für die Fähre.</text>
	<text id="1103">Ich habe einen Regenschirm.</text>
	<text id="1104">Ich habe twinsunisches Geld.</text>
	<text id="1105">Ich habe schon einen Kristall, also kann ich den PistoLaser verwenden.</text>
	<text id="1106">Aber ... wer ist da?</text>
	<text id="1107">&quot;Außer Betrieb - GazoGem ausverkauft&quot;</text>
	<text id="1108">Ich habe nichts zu verkaufen.</text>
	<text id="1109">Ziemlich eigenartig, das Bild. Von einem gewissen Gramitte gemalt ...</text>
	<text id="1110">&quot;Sie befinden sich in der Unterstadt von Otringal. &quot;</text>
	<text id="1111">&quot;HOTEL IMPERIAL - Luxushotel, nur für Mitglieder&quot;</text>
	<text id="1112">&quot;Sie befinden sich in der Oberstadt von Otringal.&quot;</text>
	<text id="1113">Was sind denn das für schreckliche Dinge?</text>
	<text id="1114">Dieses Cockpit wurde verändert. Anscheinend setzt man die Routenscheiben nicht mehr hier ein.</text>
	<text id="1115">Hier fehlt etwas, eine Art Scheibe. Anscheinend kann das Raumschiff nur damit starten.</text>
	<text id="1116">Darstellung von Zeelich, dem Planeten der tausend Wunder!</text>
	<text id="1117">Fdodik pfdjf df-l fj -r -g lgjjg ldfjg- rjljvg -dfj-j jj!</text>
	<text id="1118">Gut, das Raumschiff kann abheben. Ich habe die Stabilitätsantriebe repariert! Verwenden Sie eine Routenscheibe. Sonst kann das Raumschiff möglicherweise nicht starten!</text>
	<text id="1119">epdu...e fe djkhs-dyty opizef mézefjklf!!</text>
	<text id="1120">Regen Sie sich ab, Herr Magier, los folgen Sie mir!</text>
	<text id="1121">Willkommen auf Zeelich, Meister. Wenn Sie mir bitte folgen wollen? Ich bringe Sie zu Ihren twinsunischen Kollegen.</text>
	<text id="1122">Folgen Sie uns!</text>
	<text id="1123">Regen Sie sich ab!</text>
	<text id="1124">Treten Sie doch ein, Meister.</text>
	<text id="1125">Nicht die Zähne!!!</text>
	<text id="1126">Nun sind wir auf dem Weg nach Zeelich, Meister! Machen Sie es sich bequem, die Reise wird nicht allzu lange dauern.</text>
	<text id="1127">Gern geschehen, Meister. Machen Sie es sich bequem.</text>
	<text id="1128">Aber das ist ja ... Twinsen!!! He, Twinsen! Ich bin&apos;s, Joe, der Kobold! Dein alter Freund! Toll, dich wiederzusehen!!!</text>
	<text id="1129">Ah, Twinsen, bin ich vielleicht froh, dich zu sehen! Aber mit den Leuten hier verträgst du dich wohl nicht so gut, was? Sobald sie deinen Namen hörten, haben sie sich auf dich gestürzt, dich niedergeschlagen und dir dein Magierkostüm weggenommen. Tja, und jetzt sitzen wir im Gefängnis.</text>
	<text id="1130">Ich war bei den Magiern, als die Esmerier sie auf diesen Planeten eingeladen haben. Jetzt sind sie Gefangene des Kaisers. Sie sagen, daß die Esmerier die Kinder von Twinsun entführen wollen. Ich hatte Angst, deswegen bin ich abgehauen, und dabei habe ich dich gefunden.</text>
	<text id="1131">Sie haben gesagt, daß die Esmerier sich auf den Weg zu unserem Planeten gemacht haben, um die Kinder zu entführen! Sie haben gesagt, daß man nichts dagegen tun kann, aber ich habe noch Hoffnung. Ich weiß, daß du es bis zum Raumhafen schaffst. Dort klaust du dir ein Raumschiff und rettest die Kinder!!!</text>
	<text id="1132">Das ist wirklich nicht nett! Ich habe keine Lust, alleine hier zu bleiben!</text>
	<text id="1133">Achtung! Das ist der gesuchte Twinsunier! Nehmt ihn fest!</text>
	<text id="1134">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf!&quot;</text>
	<text id="1135">Sie haben hier nichts zu suchen!</text>
	<text id="1136">Ererklerg- m mgmoeroz!</text>
	<text id="1137">Nein! Nicht anfassen!</text>
	<text id="1138">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh?</text>
	<text id="1139">Hören Sie, wir stellen gerade den Flugplan für die Raumschiffe zusammen, Sie haben hier also nichts verloren!</text>
	<text id="1140">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn!!!!</text>
	<text id="1141">Ich muß Sie bitten, diesen Raum zu verlassen, Sie stören unsere Techniker bei der Arbeit.</text>
	<text id="1142">HJGri?</text>
	<text id="1143">Laßt mich frei!</text>
	<text id="1144">fiodu qd ogjq vqdfjovjoqdf ovodjvj kdfjvdf jdv jdf io fbdfj dfovbbofg!</text>
	<text id="1145">Danke, daß ihr mich befreit habt. Ich bin einer der Rebellen. Der Kaiser und unser wiedergeborener Gott Dark Monk belügen die Bevölkerung von Zeelich. @ Aber wir haben keine Zeit zu verlieren. Wenn du hier raus willst, geh&apos; nicht durch den Haupteingang, der wird von Soldaten bewacht.</text>
	<text id="1146">Gfgkis p-rtojz fg m-fg p jkg-k p!</text>
	<text id="1147">Ich bin unschuldig, laßt mich hier raus!!!</text>
	<text id="1148">Rdjkhd fFu osdfiuIOI.</text>
	<text id="1149">Hier dürfen Sie nicht rein. Diesen Raum darf nur das Raumhafenpersonal betreten.</text>
	<text id="1150">Erergioeroerpzer erpfger!!!</text>
	<text id="1151">Aber das ist ja nicht zu fassen! Die sind ja zu zweit in der Zelle! Macht die Türen auf, ich bring&apos; den Kleinen in seine Zelle zurück!</text>
	<text id="1152">GER ,ioyu zeyz RET zeafizef U zepzçze.</text>
	<text id="1153">Guten Tag, Meister. Machen Sie es sich bequem, und zögern Sie nicht, unsere kleine Touristikpräsentation zu betrachten.</text>
	<text id="1154">OPIhki df fqddqsomf!!</text>
	<text id="1155">Halt! Der Apparat ist nicht der für die Touristen! Fassen Sie ihn bitte nicht an!</text>
	<text id="1156">Efek gfjiodf jkmfr kn jklm jklm.</text>
	<text id="1157">Suchen Sie auch Ihre Routenscheibe?</text>
	<text id="1158">reloeroui ergjumgumeugioeu gyu gio ugt fqh.</text>
	<text id="1159">Start der automatischen Steuerung vom Kontrollturm.</text>
	<text id="1160">@ Willkommen auf Zeelich, dem Planeten der tausend Wunder! @ @ Die Schönheit unseres Planeten wird Sie betören! Die freundliche und herzliche Art der Menschen wird Ihr Herz erfreuen! @ @ Wir sind die Schmiede Ihres Glückes. @ @ Vertrauen Sie auf unsere Freundschaft!</text>
	<text id="1161">@ @ In unseren Laboratorien arbeiten unsere Wissenschaftler an einer zukunftsweisenden Technologie, die es uns ermöglichen wird, das Weltall zu durchqueren und Sie zu besuchen. @ @ Kommen Sie, und haben Sie teil an unserem wissenschaftlichen Fortschritt!</text>
	<text id="1162">@ Wenn Sie ihn nicht persönlich kennenlernen, so werden Sie doch vielleicht von weitem einen Blick auf seine kaiserliche Hoheit erhaschen. @ @ Der Kaiser regiert unseren Planeten mit großer Umsicht, Freundlichkeit und einer Güte, die ihresgleichen sucht.</text>
	<text id="1163">@ @ An den Türen seines Palastes sehen Sie seine Leibgarde. @ @ Diese besteht aus den Husaren seiner Majestät, deren einzigartige und prunkvolle Parade täglich stattfindet.</text>
	<text id="1164">@ Danach können Sie Ihr Glück in einem unserer außergewöhnlichen Kasinos versuchen - vielleicht gewinnen Sie ja den Super-Jackpot!!</text>
	<text id="1165">@ Und vergessen Sie nicht, auch von unseren kulinarischen Spezialitäten zu kosten. @ @ Greifen Sie ruhig ein zweites Mal zu bei unserem unvergleichlichen Glühwürmchenkuchen!</text>
	<text id="1166">@ Und schließlich können Sie den Abend beenden, indem Sie unsere Tänze in einem unserer luxuriösen Clubs kennenlernen!!</text>
	<text id="1167">@ Aber nein! @ @ Sie können Zeelich doch unmöglich verlassen, ohne unsere einzigartige und unvergleichliche Zeremonie von Dark Monk, unserem allmächtigen Gott, gesehen zu haben! @ @ Seine Statue wird inmitten eines Feuerwerks aus Lava aus dem Vulkankrater fahren und in Buchstaben aus Feuer die Erlösung unseres Volkes schreiben!!!</text>
	<text id="1168">@ Erst dann werden Sie Zeelich verlassen, Ihren Kopf voll von Bildern und ihr Herz mit Flammen gefüllt. @ @ Während wir auf Ihre Rückkehr hoffen, bedanken wir uns für die nette Aufmerksamkeit, die Sie unserer Vorstellung entgegengebracht haben.</text>
	<text id="1169">Werfen Sie 10 Zlitos ein, um 10 Zauberpunkte zu erhalten.</text>
	<text id="1170">Werfen Sie 10 Zlitos ein, um 10 Lebenspunkte zu erhalten.</text>
	<text id="1171">Zeoeipefi jfil-jgl-bm mjgjgk lgjlgfjljlg jlkjfghklm jfgljljs mj lmfgj!</text>
	<text id="1172">Oh, Sie sind von Twinsun! Prima, und danke auch für die Hilfe, die uns Ihre Magier geleistet haben! Die gesamte Bevölkerung von Zeelich kann die Zeremonie kaum erwarten!</text>
	<text id="1173">Wenn Sie Informationen wünschen, die Ziele und Abfahrtzeiten sind auf der mittleren Tafel angeschrieben.</text>
	<text id="1174">Das ist doch der Verbrecher! Hallo, Polizei! Polizei! Hallo, ich habe ihn, ich krieg&apos; die Belohnung!!!!</text>
	<text id="1175">Dezp iopjero-em -ljg- mflk j lf- klfg l-l-jk fjkb l-lf jgh-ilsfgj.</text>
	<text id="1176">Rufen Sie einfach, wenn Sie irgend etwas brauchen.</text>
	<text id="1177">E zeoirerj s ldjdfgldjg rgjo-jgo djgdlmgj!</text>
	<text id="1178">Dieser Planet ist gut organisiert. Überall Soldaten - na, hier herrscht jedenfalls Sicherheit und Ordnung!!!</text>
	<text id="1179">Ich hoffe, mein Raumschiff hat nicht noch mehr Verspätung, ich will jetzt schnellstens nach Hause.</text>
	<text id="1180">Ereroerirejo kefkkh jkevv hiovkhkv kh kjhjk k vh fjkvh f fj k!</text>
	<text id="1181">Ich habe langsam den Fotoapparat voll von diesen Zeelichern! Die sind doch völlig durchgedreht! Überall Polizei! Sobald man auch nur den kleinsten Fehler begeht, kassieren die einen ein! Langsam habe ich echt genug von dieser überwachten Freiheit!</text>
	<text id="1182">Ich geh&apos; nach Zirla. Da gibt es angeblich ganz tolle Safaris. Aber langsam mache ich mir Sorgen, ich sehe gar keine Reiseleiter. Ich hoffe, ich habe mich nicht im Tag vertan.</text>
	<text id="1183">Twinsen, ich habe das Raumschiff beim Landen beschädigt, ich brauche etwas Zeit, um es zu reparieren. Auf dem Mond habe ich den Treibstoff der Zeelicher entdeckt. Er heißt GazoGem und ist mehr als gut. Du mußt uns welchen besorgen.</text>
	<text id="1184">Sicher, aber früher oder später brauche ich GazoGem. Außerdem kann ich damit dein ProtoPack leistungsfähiger machen.</text>
	<text id="1185">Du mußt mir etwas GazoGem besorgen, damit ich unser Raumschiff reparieren und dein ProtoPack leistungsfähiger machen kann!</text>
	<text id="1186">Danke, Twinsen, mit dem GazoGem kann ich unser Raumschiff startklar machen. Ich rufe dich über Funk, sobald ich dein ProtoPack fertig habe.</text>
	<text id="1187">Hallo! Twinsen, vergiß auf keinen Fall, mir GazoGem mitzubringen, ich brauche das unbedingt, um das Raumschiff zu reparieren. Und außerdem kann ich damit dein ProtoPack leistungsfähiger machen.</text>
	<text id="1188">Oh, danke, Twinsen, jetzt kann ich den Raumschiffantrieb extrastark machen! Guck mal, hiermit kann ich auch dein ProtoPack in ein SuperJetPack umbauen - jetzt kannst du noch höher fliegen!</text>
	<text id="1189">Ich brauche noch ein bißchen Zeit, bis ich das Raumschiff fertig habe.</text>
	<text id="1190">Hallo, Twinsen! Ich bin&apos;s, Baldino! Ich hab&apos; dein ProtoPack fertig, du kannst es abholen!</text>
	<text id="1191">Auf das Eiland CX ? Nein, danke, das ist viel zu gefährlich!</text>
	<text id="1192">Für 5 Zlitos kann ich Sie schon fahren. Wo wollen Sie denn hin?</text>
	<text id="1193">Dahin fahre ich ganz sicher nicht! Seit einiger Zeit kommt von da niemand wieder zurück! Angeblich treibt dort ein Monster sein Unwesen - da fährt Sie keiner hin!</text>
	<text id="1194">Für 5 Zlitos kann ich Sie schon fahren. Wo wollen Sie denn hin?</text>
	<text id="1195">Hmmm ... mal sehen ... vielleicht ... Ich könnt&apos; Ihnen vielleicht schon was dazu sagen ... aber das wird nicht billig ... so um die 100 Zlitos ... aber nur, weil Sie&apos;s sind ...</text>
	<text id="1196">Ich kenn&apos; da jemand, der zurückgekehrt ist. Er verkauft heute Souvenirs auf dem Eiland der Feste. Vielleicht kann ich Sie ja da hinbringen ... na, was soll&apos;s, weil Sie&apos;s sind, bring&apos; ich Sie umsonst hin! Also denn mal rauf auf meine gute alte Leontine!</text>
	<text id="1197">Heda, Junge, wenn du willst, fahr&apos; ich dich für 10 Zlitos überall hin! Na, sag schon, wohin soll die Reise gehen?!</text>
	<text id="1198">Guten Tag. Vielleicht kann ich Ihnen helfen.</text>
	<text id="1199">Jetzt hör&apos; mir mal gut zu. Du kannst ja tun und lassen, was du willst, aber hier machst du kein Theater, verstanden? Sonst kümmern sich Riri und Momo um dich, kapiert?</text>
	<text id="1200">Der Chef empfängt niemanden.</text>
	<text id="1201">Schauen Sie sich lieber die Show an, statt sich aufzuregen.</text>
	<text id="1202">Guten Tag.</text>
	<text id="1203">Also, was ist, Junge, hast du was verloren? Suchst du etwa deine Brille? Na, dir werden wir schon helfen!</text>
	<text id="1204">Finger weg vom Chef!</text>
	<text id="1205">Lassen Sie die Finger vom Chef!</text>
	<text id="1206">Guten Tag.</text>
	<text id="1207">Verzieh&apos; dich!</text>
	<text id="1208">Du bist dran !</text>
	<text id="1209">Mistpublikum. Früher war das anders! Tausende waren es, und alle haben sie getobt!!!</text>
	<text id="1210">Das Eiland CX? Soll das ein Witz sein? Da haben schon viele versucht, hinzufahren, aber nur einer ist je wieder zurückgekommen. Würde mich echt überraschen, wenn Sie jemand da hinbringen würde!</text>
	<text id="1211">Klar weiß ich, wer das ist. An den würde ich mich aber nicht ranwagen. Der steht hier nicht nur in hohem Ansehen, der Laden hier gehört ihm auch noch. Lassen Sie das lieber sein!</text>
	<text id="1212">Hmm, bist du nicht der, den die Polizei sucht? Der, der Dark Monk daran hindern will, die letzte Zeremonie abzuhalten, die uns von unserem Unglück befreien wird? Laß das gefälligst bleiben, auf den Augenblick warten wir schon seit Jahrtausenden.</text>
	<text id="1213">Hmmm ... Da will heutzutage keiner mehr hin, das ist viel zu gefährlich. Anscheinend sind dort unten die Monster aus der Gaswolke gekommen. Versuchen Sie es mal beim &quot;Kapitän&quot;, das ist der älteste von diesen Verrückten unten am Ende des Hafens. Der könnte sich eventuell breitschlagen lassen!</text>
	<text id="1214">Hmm, Sie sehen dem Typ, den die Bullen überall suchen, verdammt ähnlich. Hier kriegen Sie keine Schwierigkeiten, aber passen Sie anderswo lieber auf.</text>
	<text id="1215">Also ich würd&apos; Sie da bestimmt nicht hinfahren. Aber versuchen Sie doch mal Ihr Glück im Glumm-Kasino ... wenn Sie da den Jackpot gewinnen, gibt&apos;s &apos;ne tolle Überraschung!</text>
	<text id="1216">Versuchen Sie doch mal ihr Glück im Glumm-Kasino! Ich war schon dort, da wartet immer eine Überraschung auf einen!</text>
	<text id="1217">Du bist also der Twinsunier, der mich sprechen will. Du wirst überall von der Polizei gesucht, weißt Du das eigentlich? Also schieß los, was willst du von mir?</text>
	<text id="1218">Ich mag es, wenn man mir klipp und klar sagt, was man will. Leider habe ich niemand, der dich hinbringen könnte. Es gibt aber eine Rebellengruppe, die die Regierung bekämpft. Statte doch Johnny Rocket einen Besuch ab und vergiß nicht zu sagen, daß ich dich geschickt habe. Er bringt dich zu den Rebellen. Er wohnt im Hotel Imperial, das ist in der Oberstadt.</text>
	<text id="1219">Er ist unser großer Held - der erste, der Fuß auf Twinsun gesetzt hat! Ihm haben wir es zu verdanken, daß die Magier von Twinsun uns geholfen haben!!! Er sitzt da unten im Sessel, seine Kosmetikerin steht neben ihm.</text>
	<text id="1220">Ich mag dieses Hotel einfach. Es ist eine Art privater Klub, daher ist die Gesellschaft auch immer 1A.</text>
	<text id="1221">Ich hab&apos; die Nase voll von diesem Saftladen! Wird Zeit, daß ich mich nach was anderem umsehe - zum Beispiel dem Hotel Imperial. Das hat wenigstens Niveau. Nur angenehme Leute dort, keine Horden von Rumtreibern und Matrosen wie hier.</text>
	<text id="1222">Hau ab!</text>
	<text id="1223">Wäre doch bloß die Arbeit schon vorbei, ich muß unbedingt noch zur Tankstelle von Otringal, um GazoGem zu kaufen.</text>
	<text id="1224">Guten Tag und willkommen im Spielparadies!</text>
	<text id="1225">Sie können Ihr Glück im Spiel an den Tischen oder an den Spielautomaten versuchen. Ganz wie Sie wünschen.</text>
	<text id="1226">Wenn Sie wünschen, kann ich Sie bis zum Ausgang des Kasinos bringen, werter Herr.</text>
	<text id="1227">Naja, man muß halt Geduld haben. Seit dem Fluch von Dark Monk, der uns dazu verurteilt, für alle Zeiten auf diesem traurigen Planeten unser Dasein zu fristen, verliere ich nur. Aber der Tag wird kommen, an dem ich gewinne!</text>
	<text id="1228">Stellen Sie sich vor eines der Geräte und werfen Sie Zlitos ein, um zu spielen. Wenn Sie an den Münzautomaten spielen, können Sie den Super-Jackpot des Abends gewinnen - dann haben Sie Zugang zu unserem ganz besonderen Zimmer.</text>
	<text id="1229">Hier geschehen eigenartige Dinge. Ich bin mir absolut sicher, daß dieses Mistvieh abgerichtet ist.</text>
	<text id="1230">Falschspieler!!</text>
	<text id="1231">Langsam, langsam ...</text>
	<text id="1232">Juchhe!!!!</text>
	<text id="1233">Stellen Sie sich vor eines der vier Geräte, und machen Sie Ihren Einsatz.</text>
	<text id="1234">Willkommen, werter Herr, willkommen beim Glücksrad! Das Schicksal gibt Ihnen heute die Chance, den Super-Jackpot zu gewinnen! Stellen Sie sich also neben das Rad auf die kleine Bühne hier, und drehen Sie das Rad. Wer weiss, vielleicht ist das Glück Ihnen hold!!!</text>
	<text id="1235">Es ist ganz einfach, werter Herr. Stellen Sie sich einfach auf die kleine Bühne, und setzen Sie das Rad in Bewegung!</text>
	<text id="1236">Angriff!!</text>
	<text id="1237">Stellen Sie sich vor den gewünschten Artikel und führen Sie &quot;AKTION&quot; aus, wenn Sie ihn kaufen wollen.</text>
	<text id="1238">Ich sehe, Sie sind von Twinsun. Haben Sie zufällig irgendwelche Gegenstände von Ihrem Planeten, die Sie mir verkaufen könnten?</text>
	<text id="1239">Unten finden Sie noch weitere Rebellen. Sie werden schon erwartet. Johnny hat uns gesagt, daß Sie kommen.</text>
	<text id="1240">Gehen Sie ruhig rein, sie sind unten.</text>
	<text id="1241">20 Lebenspunkte kosten 20 Zlitos.</text>
	<text id="1242">20 Zauberpunkte kosten 20 Zlitos.</text>
	<text id="1243">Ein Meca-Pinguin kostet 15 Zlitos.</text>
	<text id="1244">Für 25 Zlitos kaufe ich es Ihnen ab.</text>
	<text id="1245">Für 15 Zlitos nehme ich es zurück.</text>
	<text id="1246">Ich kaufe es Ihnen für 20 Zlitos wieder ab.</text>
	<text id="1247">Ein Magierdiplom kostet 40 Zlitos.</text>
	<text id="1248">Eine Fahrkarte für die Fähre kostet 30 Zlitos.</text>
	<text id="1249">Ein Regenschirm kostet 35 Zlitos.</text>
	<text id="1250">Ein Erinnerungssichtgerät kostet 30 Zlitos.</text>
	<text id="1251">Hmmm ... ich kauf&apos; Ihnen den Schrott für 20 Zlitos ab.</text>
	<text id="1252">Der Eintritt ins Kasino kostet 5 Zlitos. Möchten Sie hineingehen?</text>
	<text id="1253">Tut mir schrecklich leid, ich habe keins mehr. Ich warte auf den Tanker, der von der Insel der Bifiden kommen soll. GazoGem wird dort in der Raffinerie aus Edelsteinen gewonnen, die aus dem Gebiet unter der Gaswolke stammen.</text>
	<text id="1254">Die Zeit naht! Anläßlich der nächsten Zeremonie wird unser wiedergeborener Gott Dark Monk die vier Schlüssel der vier zeelicher Rassen zusammenführen. Dann wird sich die Erde öffnen, das Gas und die Monster werden verschwinden und mit ihnen auch der Fluch! Und dann werden wir wieder auf unserem Planeten Zeelich wie einst in Frieden leben und sterben können!!!</text>
	<text id="1255">Ich bin&apos;s. Was wollen Sie von mir?</text>
	<text id="1256">Sind Sie wohl still!??! Sie sind ja übergeschnappt! Sprechen Sie nie öffentlich von den Rebellen! Kommen Sie mit in mein Zimmer, dort können wir uns unterhalten, ohne daß uns jemand hören kann.</text>
	<text id="1257">Sie haben Glück, daß Sie von Rick zu mir geschickt wurden. Die Rebellen werden von der Polizei und der Regierung gesucht. Das war sehr unvorsichtig von Ihnen. Was wollen Sie von mir?</text>
	<text id="1258">Ich kenne Sie. Sie sind Twinsen, der Held Ihres Planeten. Der Kaiser und Dark Monk fürchten Sie, daher wird auch nach Ihnen gefahndet. Die Rebellen werden Ihnen helfen. Hier, nehmen Sie diesen Ring, gehen Sie damit zum Souvenirladen auf Twinsun, und zeigen Sie ihn dem Verkäufer. Er bringt Sie zu den Rebellen.</text>
	<text id="1259">Sie haben sich also mit Rebellen getroffen?</text>
	<text id="1260">Achtung, Achtung! Suchmeldung an die ganze Bevölkerung! Gesucht wird ein Twinsunier namens Twinsen, bekleidet mit einer blauen Tunika. Informieren Sie sofort die Polizei, wenn Sie ihn sehen!!!</text>
	<text id="1261">Polizei!</text>
	<text id="1262">Bist du der Twinsunier, von dem uns Johnny erzählt hat?</text>
	<text id="1263">Geh zum Dorf der Moskibienos. Es liegt unter der Gaswolke. Die meisten unserer Kameraden haben sich bereits dort versteckt. Du kommst hin, indem du den Aufzug auf der Plattform der Bifiden nimmst.</text>
	<text id="1264">Geh zum Eiland der Feste. Dort findest du einen Bergkristall, mit dem Du den PistoLaser von Zarnon benutzen kannst.</text>
	<text id="1265">Ich weiß nicht, wie das zu schaffen wäre. Das Eiland CX ist wirklich unerreichbar. Man kann sich ihm nicht einmal nähern.</text>
	<text id="1266">Ich bin mir sicher, daß du es schaffen wirst, Twinsunier.</text>
	<text id="1267">Jetzt begreife ich das alles! Dark Monk läßt am Tag der großen Zeremonie euren Planeten explodieren. Das ist der flammende Himmel, den er uns versprochen hat. Aber wie kann man das verhindern? Das Eiland CX ist Sperrgebiet!</text>
	<text id="1268">Du mußt auf der Plattform der Bifiden den Aufzug nehmen, um unter die Gaswolke zu gelangen. Dort mußt Du dann nur noch das Dorf der Moskibienos finden.</text>
	<text id="1269">Wir müssen eine Möglichkeit finden, auf dieses Eiland zu gelangen. Aber wie?</text>
	<text id="1270">Das wissen wir nicht so genau. Irgend jemand hat das irgendwo im Weltall aufgegabelt. Kam wohl von einem sehr weit entfernten Müllplaneten ...</text>
	<text id="1271">Ich hab&apos;s! Zwischen dem Gebiet unter der Gaswolke und dem Eiland CX gibt es einen Geheimgang. Der Eingang dazu liegt im Dorf der Moskibienos. So schaffen sie es auch, die Regierungssoldaten von ihrem Dorf fernzuhalten.</text>
	<text id="1272">Den Aufzug erreichst du nur mit einer mächtigen Waffe. Hier, nimm diesen PistoLaser von Zarnon. Aber ohne Kristall funktioniert er nicht. Kristalle gibt es am Hang des Vulkans auf dem Eiland der Feste.</text>
	<text id="1273">Durch den Gang, der vom Dorf der Moskibienos ausgeht, gelangst du direkt zum Eiland CX.</text>
	<text id="1274">Wir haben gehört, daß der Geheimgang durch eine Tür verschlossen ist. Der Schlüssel gehört unserer Königin, der Königin der Moskibienos. Wie du sie von deinen guten Absichten überzeugst, ist deine Sache. Aber vergiß bitte nicht, daß unsere Kameraden dort unten sind!</text>
	<text id="1275">Dort bringt dich kein Taxi hin. Anscheinend hat es jemand mal auf eine Wette hin versucht. Aber keiner weiß, wo er heute ist.</text>
	<text id="1276">Ich habe gehört, daß auch unter der Gaswolke Zeelicher leben. Ich frage mich, wie man dort hinkommt.</text>
	<text id="1277">Ich hätte diesen Werbefilm für Zeelich nicht ansehen sollen. Da stimmt ja aber auch gar nichts drin. Die Wachablösung ist eine gräßliche Zeremonie, den Kaiser sieht man auch nie, das Kasino ist ein Beschiß ... &quot;auf unsere Freundschaft können Sie sich verlassen!&quot; ... Ja, von wegen! Mistkerle sind das allesamt!!!</text>
	<text id="1278">Greifen Sie zu, mein Herr! Meine Nachrichten sind immer frisch! Die neue Tagesausgabe! Na los, kaufen Sie eine, die sind immer ganz schnell weg!</text>
	<text id="1279">Aber Sie sind doch der Twinsunier! Polizei! Polizei!!!</text>
	<text id="1280">Guten Tag!</text>
	<text id="1281">Kommen Sie, kommen Sie, versuchen Sie Ihr Glück in unserem Kasino! Die besten Glücksspiele aller Zeiten erwarten Sie! Wenn Sie sich besonders fit fühlen, können Sie sogar versuchen, unseren Super-Jackpot zu knacken!!!</text>
	<text id="1282">Ich bin aus dem Gebiet unter der Gaswolke. Ich habe den Aufzug genommen, der bis zur Plattform der Bifiden führt. Und das extra, um hierher zu kommen und der Zeremonie von Dark Monk beizuwohnen.</text>
	<text id="1283">Sie kommen derzeit nicht in die Oberstadt, die Aufzüge stehen still.</text>
	<text id="1284">Haltet den Verbrecher!!! Hilfe!!!!</text>
	<text id="1285">Nein, danke, fragen Sie jemand anderen! Der Ort ist gefährlich. Darüber will heutzutage keiner mehr sprechen.</text>
	<text id="1286">Ich habe nichts gehört und nichts gesehen. Fragen Sie doch einen anderen!</text>
	<text id="1287">Sie sehen doch, daß ich beschäftigt bin, oder?</text>
	<text id="1288">Sie sehen doch, daß ich beschäftigt bin! Die Aufführungen hier sind echt mies, aber irgendwie haben sie eine Art Unterklassecharme, finden Sie nicht?</text>
	<text id="1289">Abgang!!!</text>
	<text id="1290">Bravo!!!</text>
	<text id="1291">Hier kommen Sie nicht rein, da ist geschlossen. Das ist nur für Hotelbewohner. Also verschwinden Sie!</text>
	<text id="1292">Was machen Sie da? Sie sind nicht berechtigt, hier zu sein! Verschwinden Sie!!!</text>
	<text id="1293">Sind Sie blind oder was? Er sitzt doch vor Ihnen!</text>
	<text id="1294">Er ist in seinem Zimmer.</text>
	<text id="1295">Hihihihi!!!</text>
	<text id="1296">Fahren Sie weiter, fahren Sie weiter, Sie können nicht hier in der Mitte stehenbleiben, das stört die Fußgänger!</text>
	<text id="1297">Halt!!!</text>
	<text id="1298">Guten Tag.</text>
	<text id="1299">Stop!</text>
	<text id="1300">Willkommen in Otringal. Ich wünsche Ihnen einen schönen Urlaub.</text>
	<text id="1301">Anhalten!</text>
	<text id="1302">Halt!</text>
	<text id="1303">Passen Sie auf, und rennen Sie nicht so. Sonst hält man Sie womöglich noch für einen Sie-wissen-schon-was!</text>
	<text id="1304">Stop!</text>
	<text id="1305">Na, für einen Dieb natürlich.</text>
	<text id="1306">Guten Tag.</text>
	<text id="1307">Halten Sie an!</text>
	<text id="1308">Guten Tag, und einen schönen Urlaub wünsche ich Ihnen.</text>
	<text id="1309">Halt!</text>
	<text id="1310">Als Tourist müssen Sie unbedingt zum Glumm-Kasino gehen. Sagen Sie ruhig, ich hätte Sie geschickt.</text>
	<text id="1311">Haltet den Mörder!!</text>
	<text id="1312">Bedaure, dieser Artikel steht nicht mehr zum Verkauf.</text>
	<text id="1313">Guten Tag. Haben Sie nicht etwas, was Sie mir zeigen wollen?</text>
	<text id="1314">Danke ... Polizei! Polizei!!! Ich habe ihn, haltet ihn fest!!!</text>
	<text id="1315">Du hast also den Kaiser um die Ecke gebracht? ... Mann, bist du stark!!! ... Vielleicht darfst du ja bald an seine Stelle treten ... Weißt du, eigentlich fand ich dich schon immer ungeheuer attraktiv ...</text>
	<text id="1316">Hihihihi!!!</text>
	<text id="1317">Sind Sie der, der lebend vom Eiland CX zurückgekehrt ist?</text>
	<text id="1318">Und was gibt es dort zu sehen?</text>
	<text id="1319">Und wie komme ich da hin?</text>
	<text id="1320">Nach Otringal.</text>
	<text id="1321">Auf die Insel der Bifiden.</text>
	<text id="1322">Nirgends, ich bleibe hier.</text>
	<text id="1323">Nein, noch nicht. Ich würde gern bis zu seinem Büro kommen. Haben Sie eine Ahnung, wie man das bewerkstelligen kann?</text>
	<text id="1324">Guten Tag.</text>
	<text id="1325">Ich habe nicht genug Zlitos.</text>
	<text id="1326">Uff! Dieser Kristall ist viel zu schwer. Ich brauche irgendein Werkzeug, um ein Stück von ihm abzubrechen.</text>
	<text id="1327">Zu Anbeginn der Zeit trafen die beiden Mutterplaneten Zeer (die Sonne) und Lich (ein kalter Planet) beim Ogh, der großen Katastrophe, aufeinander. Daraus entstand Zeelich. Als auf diesem Planeten Leben entstand, sandten die Götter den jüngsten der Söhne des Lichts, Kard N&apos;kom, nach Zeelich. Doch die schädlichen Gase, die aus der Großen Mine des Leidens emporstiegen, entstellten ihn. Sein schrecklich zerstörtes Gesicht entsetzte die Götter so sehr, daß sie beschlossen, Kard N&apos;kom müsse fortan stets verschleiert sein und dürfe nie wieder vor der göttlichen Versammlung erscheinen. Dazu verdammt, für immer im Kosmos umherzuirren, wurde der Name von Kard N&apos;kom aus dem göttlichen Gesetz gestrichen. Von nun an nannte sich der, der ohne Gesicht umherirrte, Dark Monk. Auf Zeelich lebten 4 verschiedene Völker, die von den Göttern dazu verurteilt waren, sich in alle Ewigkeit zu bekämpfen. Doch da das Leben so stark war, stürzten die Götter Zeelich in die erste Sonne des Novae-Systems. Durch diesen Schock entstand der Planet in seiner heutigen Form: Eine Wolkenschicht trennte die felsigen Gipfel von der Erde, die noch schmolz.</text>
	<text id="1328">Dark Monk kehrte zurück und verkündete das endgültige Urteil der Götter. Die Völker von Zeelich sollten sich zusammenschließen und gemeinsam daran arbeiten, aus Zeelich einen bewohnbaren Planeten zu machen. Er vollbrachte ein großes und schreckliches Wunder: Aus der tödlichen Gaswolke wurden entsetzliche Monster geboren, die drohten, auf den Planeten einzudringen. Mit seinem Schlüssel brachte Dark Monk einen Vulkan hervor, der ausbrach und aus dem Stein eine riesige Statue nach seinem Ebenbild schuf. Sie hielt das Steinerne Buch, den Skroll der 10.000 Namen. Bei jeder Zeremonie würde der Blitz von nun an den Namen eines Gottes in dieses Buch schreiben. Bevor er wieder verschwand, zerbrach Dark Monk seinen Schlüssel in vier Teile und enthüllte die große Prophezeiung. Durch die Zusammenführung der vier Schlüsselfragmente würden an dem Tag, an dem der Name der 10.000. Gottheit eingraviert wird, die Monster und das Gas verschwinden und Zeelich wieder zu dem paradiesischen Ort werden, der es ursprünglich einmal war. Dann sollte das Leben wie im Paradies von Neuem beginnen können.</text>
	<text id="1329">Was hast du mit den Kindern und den Magiern gemacht?</text>
	<text id="1330">Du bist einfach niederträchtig, FunFrock! Ich werde das verhindern!</text>
	<text id="1331">Ich weiß, aber wo ist er? Und wo sind die Kinder?</text>
	<text id="1332">Ich werde die Kinder retten und mich FunFrock stellen. Währenddessen geht ihr los und sucht Baldino auf Otringal! Wir brauchen sein Raumschiff, um hier rauszukommen!!!</text>
	<text id="1333">&quot; ... und wenn der Fremde erscheint, der als einziger die vier Schlüssel zusammensetzen kann, wird sich Dark Monk gegen ihn stellen ...</text>
	<text id="1334">So kann ich nichts bewirken, ich brauche die vier Fragmente des Schlüssels, um sie hier verwenden zu können.</text>
	<text id="1335">Vertreter der Moskibienos. Das Volk der Moskibienos lebt unter der Gaswolke. Ihr Dorf ist ein wunderschöner Kokon. Er hängt an dem felsigen Gipfel, der die Insel CX stützt.</text>
	<text id="1336">Vertreter der Bleichlinge. Das Volk der Bleichlinge lebt unter der Gaswolke. Sie sind die Arbeiter, die in der Juwelenmine arbeiten. Aus diesen Juwelen wird GazoGem hergestellt. Der Bergbau in der Mine wird von der Building Company gesteuert, die direkt dem Kaiser untersteht.</text>
	<text id="1337">Vertreter der Bifiden. Das Volk der Bifiden lebt auf der Insel Bifidi. Die Insel ragt gerade so eben noch aus der Gaswolke heraus, in der die Gasmonster leben. Die Bifiden verarbeiten die Juwelen, die unter der Gaswolke abgebaut werden, zu GazoGem, dem Treibstoff, der von allen Fahrzeugen auf Zeelich verwendet wird.</text>
	<text id="1338">Vertreter der Elitos. Die Elitos leben in der Oberstadt von Otringal. Sie sind die intellektuelle Elite des Planeten und besetzen immer die höchsten Posten.</text>
	<text id="1339">Ein alter Bekannter. Er kommt von meinem Planeten ... er ist die Inkarnation des Bösen ... Aber Ihr könnt beruhigt sein, ich werde ihm beibringen, wo die Wahrheit liegt.</text>
	<text id="1340">Für 5 Zlitos kann ich Sie fahren. Wo wollen Sie hin?</text>
	<text id="1341">Die Fahrt kostet 5 Zlitos. Wo wollen sie denn hin?</text>
	<text id="1342">Hier ist es, mein Junge. Er ist ganz leicht zu finden, er verkauft Souvenirs.</text>
	<text id="1343">Der Twinsunier ist entkommen! Alarm, Alarm! Haltet den Mörder!</text>
	<text id="1344">Halt!</text>
	<text id="1345">Nein, nein, das bin ich nicht! Hilfe, Hilfe, Polizei! Haltet den Mörder!</text>
	<text id="1346">Ich kenne Sie doch, Sie sind der Mörder, den alle suchen! Hilfe, Polizei!</text>
	<text id="1347">Ja, ich bin&apos;s, oder zumindest das, was von mir übrig ist. Was wollen Sie?</text>
	<text id="1348">Haha, was ich dort gesehen habe ... eine geheime Festung habe ich gesehen!!! Eine Festung, die die Regierung gebaut hat, wo die Armeeraumschiffe landen und auf alles schießen, was sich bewegt! Keine Ahnung, was sie dort verstecken, aber sie wollen offensichtlich nicht, daß es bekannt wird. Tja, und das erfordert eben einigen Aufwand.</text>
	<text id="1349">Das soll wohl ein Witz sein. Da kommt keiner ran. Die einzigen, die verrückt genug wären, so was zu probieren, sind die Männer von Rick. Rick ist der Wirt von der Kneipe am Hafen. Aber er ist noch mehr, er steuert nämlich alle dunklen Geschäfte von Otringal. Den können Sie fragen, vielleicht hilft er Ihnen ja.</text>
	<text id="1350">Und, haben Sie Rick gefunden?</text>
	<text id="1351">Nein ... vielleicht über die Logenplätze ... ich habe da was gehört, aber ich weiß es nicht mehr so genau.</text>
	<text id="1352">Eine kleine Statue von Dark Monk, mein Herr? Die echte kommt nur während der religiösen Zeremonien aus dem Vulkan. Sehr beeindruckend, das sollten Sie sich unbedingt ansehen!</text>
	<text id="1353">Aber ... aber das ist doch unmöglich! ... Dann ... dann ist Dark Monk gar nicht Dark Monk ... Das würde ja heißen ... dann ist das ja nur ein Hochstapler ...</text>
	<text id="1354">Diese Prophezeiung ist so wunderbar, daß ich sie immer und immer wieder lesen muß! Und jedes Mal muß ich weinen!</text>
	<text id="1355">Dieser ... dieser ... dieser Abschaum hat sich an die Stelle von Dark Monk gesetzt!!! Und wir armen Irren haben ihm das auch noch abgenommen! Aber wer ist denn nun dieser FunFrock??!???</text>
	<text id="1356">Anscheinend führte der Weg früher ganz um den Krater herum, und die Leute kamen, um Kristalle zu sammeln. Heute ist der Weg abgeschnitten. Ich glaube nicht, daß sich da noch jemand hinwagen würde.</text>
	<text id="1357">Dieser Tempel ist Dark Monk, dem Gott der Zeelicher, geweiht. Anscheinend wurde er vor kurzem wiedergeboren und hat versprochen, bei der nächsten religiösen Zeremonie den Fluch zu heben, der auf Zeelich lastet.</text>
	<text id="1358">Also, ich hab ja immer schon gesacht, daß der Junge ... hick! ... hab&apos; dem nie vertraut! Hab&apos; ich doch gewußt ... hick ... daß die gansse Graberei umsons&apos; war, hick! Mann, wenn ich das gewußt hätte ... hick ... hätt&apos; ich länger bei Franckie inner Kneipe bleiben können ... hick!!!</text>
	<text id="1359">Da bist du ja endlich, Twinsen! Aber diesmal ist es zu spät! Mit der Hilfe des Kaisers konnte ich diese Esmerier an der Nase herumführen. Was für eine Ironie! Sie hielten mich für den wiedergeborenen Dark Monk und sprachen mir göttliche Macht zu, die ich gar nicht besitze! Aber dank ihrer Hilfe werde ich diese Macht bekommen, sobald der Mond Twinsun zur Explosion bringt!!!!</text>
	<text id="1360">Die Magier habe ich gebraucht, um die Maschine zum Funktionieren zu bringen, die ich in der Statue eingebaut habe. Sie wird die magische Energie der Sendells anziehen, die im Herzen von Twinsun eingeschlossen ist und freigesetzt wird, wenn die Explosion stattfindet! Die Kinder dienten nur als Druckmittel, damit die Magier mir gehorchten!</text>
	<text id="1361">Aber ich bitte dich, Twinsen, du hast mir doch auch geholfen! Die Statue dient als Antenne, und ich brauchte die vier Fragmente, um sie in die richtige Position für die Zeremonie zu bringen. Ich hatte meine Söldner auf die Suche geschickt, aber du bist ihnen allen entwischt. Herzlichen Glückwunsch! Jetzt wirst du die Zerstörung deines Planeten und die Krönung meiner Laufbahn miterleben! Sobald ich die Maschine aktiviert habe und der kosmische Schock stattfindet, werde ich mich der Energie der Sendells bemächtigen! Dann werde ich göttliche Macht haben!!!</text>
	<text id="1362">Du bist mir also gefolgt, du mieser kleiner Wurm! Du hast wohl noch nicht kapiert, daß es zu spät ist!!! In wenigen Minuten wird dein Planet zerstört werden, und seine Energie wird mir göttliche Macht verleihen!!! @ Und als Strafe für dich werde ich vor deinen Augen diese Kinder opfern, die dir ja sooo schrecklich wichtig sind!!!</text>
	<text id="1363">Adieu!!!</text>
	<text id="1364">Danke, daß du uns befreit hast, Twinsen. FunFrock hat uns an diese Maschine gekettet! Twinsen, er lebt und ist wieder da! Er gibt sich als Dark Monk aus und will Twinsun zerstören!!!</text>
	<text id="1365">Er hält sie in einem Käfig gefangen. Sie sind ganz oben, im Kopf der Statue. Das Gitter ist verschlossen, aber wir werden dir helfen! Wir werden unser ganzes Wissen einsetzen, um es aufzubrechen! @ Überlaß das ruhig uns!!!</text>
	<text id="1366">Bravo!!!</text>
	<text id="1367">Seid ihr bereit?</text>
	<text id="1368">Los!!!</text>
	<text id="1369">Also hatte unsere Königin recht. Der Kaiser hat uns alle belogen und benutzt! Und alles nur, um diesen Betrüger zu decken!!!</text>
	<text id="1370">Phantastisch! Danke, Sendell, ohne deine Hilfe hätte ich das nie im Leben geschafft!</text>
	<text id="1371">Wie das?</text>
	<text id="1372">Diese Leute sind wirklich ganz außergewöhnlich, so großzügig und ehrlich. Es ist Zeit, daß sich die Bewohner von Zeelich und die von Twinsun endlich kennenlernen!</text>
	<text id="1373">Twinsen, der Smaragd-Mond ist wieder in seine normale Umlaufbahn zurückgekehrt, Twinsun ist gerettet!!!</text>
	<text id="1374">Ganz im Gegenteil, ich muß dir meinen Dank aussprechen, denn du hast uns gerettet! Vergiß nicht, daß wir, die Sendells, ein Teil von Twinsun sind! Und ich glaube, wir haben auch den Esmeriern zu danken ...</text>
	<text id="1375">Nun, der Reaktor war auch für uns viel zu stark. Wenn sie nicht gekommen wären, um ihn zu zerstören, hätten wir es, glaube ich, nicht geschafft! Du hast FunFrock vor ihren Augen die Maske heruntergerissen, vor denen, die ihn für ihren Retter Dark Monk hielten. Dank deines Eingreifens haben sie ihren Irrtum gesehen. Nur deswegen sind sie gekommen, um uns zu helfen!!!</text>
	<text id="1376">Glühwürmchen? Mmmff...würg.....</text>
	<text id="1377">Auf die Insel der Moskibienos.</text>
	<text id="1378">Auf das Eiland des Vulkans.</text>
	<text id="1379">Wissen Sie, wo das Dorf der Moskibienos liegt?</text>
	<text id="1380">Wissen Sie, wo ich die Moskibienos finden kann?</text>
	<text id="1381">Ich habe den Mönch gefragt, wie ich zu den Moskibienos komme, und er hat gesagt, ich soll bei Ihnen nach dem Fährmann fragen.</text>
	<text id="1382">Ich möchte zu den Moskibienos. Können Sie mir helfen?</text>
	<text id="1383">Aber ich will doch nur zu den Moskibienos ...</text>
	<text id="1384">Herzlichen Dank!</text>
	<text id="1385">Kannst du mir sagen, was ich tun muß, um die Königin der Moskibienos zu finden?</text>
	<text id="1386">Gehe nur kurz einige Einkäufe machen, bin gleich zurück. Unterschrift: Ihr Hausmädchen.</text>
	<text id="1387">Ein komisches Bild, sieht direkt aus wie ein Gasmonster.</text>
	<text id="1388">In punkto Inneneinrichtung haben sie hier ja wirklich einen seltsamen Geschmack.</text>
	<text id="1389">Kapelle von Dark Monk.</text>
	<text id="1390">Ich habe nicht genug Juwelen.</text>
	<text id="1391">Guten Tag.</text>
	<text id="1392">Hallo.</text>
	<text id="1393">Hi.</text>
	<text id="1394">Majestät, ich bin gekommen, um Euch zu retten und Euch zu bitten, mir die Tür zum Gang zu öffnen, der zum Eiland CX führt. Mein Planet ist immer noch in großer Gefahr, ich muß ihn unbedingt retten.</text>
	<text id="1395">&quot;Sie betreten das Gebiet der Bleichlinge.&quot;</text>
	<text id="1396">Fährmann, ich muß über&apos;s Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</text>
	<text id="1397">Sie sind bei der Building Company, vor der Juwelenmine.</text>
	<text id="1398">Sie stehen am Weg des Fährmanns.</text>
	<text id="1399">Sie sind im Dorf der Bleichlinge.</text>
	<text id="1400">Guten Tag. Kommen Sie doch herein, und teilen Sie unser Mahl mit uns.</text>
	<text id="1401">Und? Wie finden Sie meinen Glühwürmchenkuchen?</text>
	<text id="1402">Das Essen ist fertig!</text>
	<text id="1403">Geht es Ihnen besser? Also ich muß schon sagen, das ist das erste Mal, daß jemandem mein Kuchen nicht schmeckt!</text>
	<text id="1404">Möchten Sie noch ein Stückchen Kuchen?</text>
	<text id="1405">Ich hoffe, diese Soldaten kommen nicht zurück. Sie haben damals soviel Krach gemacht, daß es seither sehr schwer ist, Glühwürmchen für den Kuchen zu finden.</text>
	<text id="1406">Er nervt mich!</text>
	<text id="1407">Wer über den Feuerozean will, muß einen gerechten Preis dafür bezahlen. Die Überfahrt kostet vier Juwelen. @ Wohin willst du?</text>
	<text id="1408">Helfen Sie mir ...</text>
	<text id="1409">Oh, vielen Dank, ich hatte mich verletzt und konnte nicht mehr aufstehen. Wie kann ich dir helfen, um dir meinen Dank zu zeigen?</text>
	<text id="1410">Sie wird im Gebäude der Building Company gefangen gehalten. Der Eingang wird bewacht. Aber von der Mine aus kannst du in die Lagerhalle daneben gelangen. Und von da aus kannst du über das Dach bis zu dem Gebäude kommen, in dem sie eingesperrt ist.</text>
	<text id="1411">Paß auf, Twinsen, alle Soldaten suchen dich.</text>
	<text id="1412">Hier, als Dank möchte ich dir diesen Handschuh schenken. Er schützt uns gegen Feuer und ermöglicht es uns, die Juwelen aus der flüssigen Lava zu holen.</text>
	<text id="1413">Hier, nimm diesen Edelstein als Dank.</text>
	<text id="1414">Hallo, Junge! Hör mal, wenn du mir ein Stück Kuchen bringst, verrat&apos; ich dir ein tolles Geheimnis!</text>
	<text id="1415">Oho, danke, mein Kleiner! Hör zu, irgend so ein Junge hat mir den Schlüssel für die Kapelle gegeben. Hier, nimm ihn, ich weiß eh&apos; nicht, was ich damit anfangen soll.</text>
	<text id="1416">Au Mann, der war ja phantastisch, der Kuchen! Mein Söhnchen sagt immer, ich darf das nicht essen, weil ich davon krank werde. Aber das ist alles nur Geschwätz.</text>
	<text id="1417">Tag, Junge! Sag mal, hast du die ganzen Soldaten hierher gebracht? Die sehen mir ziemlich klapprig aus. Früher, als ich in dem Alter war, da war das anders. Da bekam man Glühwürmchenkuchen zu essen, davon wurde man automatisch groß und kräftig!</text>
	<text id="1418">Sag mal, ich hab&apos; gehört, die hätten die Moskibienos angegriffen. Die haben sich sicher in der Grotte neben dem Wasserfall am Fuß des Vulkans versteckt.</text>
	<text id="1419">Ja, aber zunächst muß ich dich warnen, weil du hier fremd bist.</text>
	<text id="1420">Vor langer Zeit verurteilte unser Gott Dark Monk die Völker von Zeelich dazu, ewig auf unserem Planeten zu leben, den er in eine Hölle verwandelte. Jedes der vier Völker erhielt ein Fragment eines Schlüssels. Diese Teile müssen regelmäßig bei einer großen Zeremonie zusammengefügt werden. Und wenn unser Volk seine Sünden gebüßt hat, wird uns Dark Monk von dem Fluch erlösen und Zeelich sein ursprüngliches Gesicht zurückgeben. Nun ist er zurückgekehrt, und wir erwarten alle die nächste und letzte Zeremonie. Halt&apos; dich also vor allem aus den religiösen Angelegenheiten unseres Volkes heraus.</text>
	<text id="1421">Dazu mußt du die Dienste des Fährmanns in Anspruch nehmen. Er ist die einzige Verbindung zwischen den Inseln unter der Gaswolke. Frag mein Hausmädchen, sie wird dir sagen, was du tun mußt.</text>
	<text id="1422">Aber ... du hast dann unser Fragment an dich genommen! Du hast ja keine Ahnung, was du da getan hast! Hör mir gut zu.</text>
	<text id="1423">Die Stunde der Zeremonie naht. Dark Monk wird persönlich die Gasmonster verjagen und die Gaswolke zum Verschwinden bringen, wenn wir unsere vier Fragmente ein letztes Mal zusammenfügen.</text>
	<text id="1424">Die Stunde der Zeremonie naht. Jetzt, wo du unser Fragment an dich genommen hast, wird Dark Monk die Gasmonster nicht verjagen, und auch die Gaswolke, die Zeelich bedeckt, wird nun bleiben!</text>
	<text id="1425">Oh, das ist ganz schön weit. Nein, von uns hat noch keiner unsere Insel und die gute alte Mine verlassen.</text>
	<text id="1426">Meine Mama, die hilft dem Mönch Dark Monk zurückzubringen. Und wenn er da ist, wird alles richtig gut. Meine Mama ist wahnsinnig stark!</text>
	<text id="1427">Wäääähhh!!!</text>
	<text id="1428">Aber natürlich, das ist ganz einfach. Sie müssen ihn mit Juwelen bezahlen, damit er Sie mitnimmt. Aber zuerst muß man ihn rufen. Dazu stellen Sie sich ans Ende des Landestegs und singen. Hören Sie gut zu, und merken Sie sich das Lied.</text>
	<text id="1429">Fährmann, ich muß über&apos;s Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</text>
	<text id="1430">Der Mönch wartet schon ganz ungeduldig auf die Feier. Das wird ein furchtbar wichtiges Ereignis für alle Völker von Zeelich. Es ist das Ende des Fluchs, der auf Zeelich lastet. Endlich können wir unser normales Leben wieder aufnehmen und wieder auf einem schönen Planeten statt an diesem entsetzlichen Ort alt werden.</text>
	<text id="1431">Ach, die leben nicht hier auf der Insel. Dazu müssen Sie an den Landesteg gehen und den Fährmann rufen. Ich habe ihn zwar noch nie gesehen, aber angeblich gibt es ihn wirklich. Fragen Sie doch den Mönch, er wird bestimmt die Antwort wissen.</text>
	<text id="1432">So ein Mist, ich habe meinen Handschuh in der Mine verloren. Damit kann man Lava- und Feuerkugeln fangen und sogar zurückwerfen. Jeder hat hier einen, um Juwelen abzubauen.</text>
	<text id="1433">Der Mönch hat mich aus dem Chor geworfen. Das ist nicht fair, ich hatte gar nichts getan. Also habe ich den Schlüssel zur Kapelle geklaut, ihn eingeschlossen und ihn meinem alten Vater gegeben.</text>
	<text id="1434">Ich angle Glühwürmchen für den Kuchen. Das ist meine Lieblingsspeise, Glühwürmchenkuchen!</text>
	<text id="1435">Hier kann ich lange nach Juwelen suchen, hier gibt es keine. Die gibt&apos;s nur in der Mine. Auf anderen Inseln sind die aber angeblich leicht zu finden.</text>
	<text id="1436">Ich wußte ja, daß die Moskibienos von allen anderen getrennt leben, aber sie müssen etwas sehr Schlimmes getan haben, wenn der Kaiser jetzt die Armee gegen sie ausgeschickt hat. Anscheinend wird nach einem Verbrecher gesucht, der Dark Monk feindlich gesonnen ist!</text>
	<text id="1437">Ich habe meinen Handschuh irgendwo in der Mine verloren. Ohne ihn kann ich nicht mehr in die Lava fassen und Juwelen sammeln.</text>
	<text id="1438">Keine Zeit.</text>
	<text id="1439">Hallo.</text>
	<text id="1440">Laß mich in Ruhe.</text>
	<text id="1441">&apos;N Tag.</text>
	<text id="1442">Twinsen!</text>
	<text id="1443">Du bist sehr mutig, Twinsen, aber ich muß mich dem Kaiser stellen. Bald werde ich in seinen Palast überführt, und er wird mich selbst verhören. Ich bleibe also. Hier, nimm den Schlüssel für den Gang. Lauf und rette dein Volk!</text>
	<text id="1444">Beeil dich, Twinsen! Du mußt zum Eiland CX fahren, um deinen Planeten zu retten! Der Eingang liegt hinter unserem Dorf!</text>
	<text id="1445">Nur du kannst noch den Kaiser und Dark Monk stoppen.</text>
	<text id="1446">Bleib&apos; nicht hier, lauf schnell weg!</text>
	<text id="1447">Der Mönch hat unseren Freund Jan bestraft, weil er den Schlüssel zur Kapelle verloren hatte, aber das hat gar nich&apos; gestimmt.</text>
	<text id="1448">Los, schnell, wenn wir fertig sind, können wir die Soldaten anschauen!!!</text>
	<text id="1449">Ich find&apos; das ganz gut, daß der Mönch den Jan bestraft hat. Den mag ich sowieso nicht, der ist immer so fies zu mir und macht sich über mich lustig.</text>
	<text id="1450">Hoffentlich haben die Soldaten Jan umgebracht. Oder ihn dem Fährmann zum Fressen vorgeworfen!!!</text>
	<text id="1451">Hören Sie mal, die Arbeit hier ist ziemlich langweilig. Da ist man nicht gerade zum Reden aufgelegt!</text>
	<text id="1452">Hier gibt es keine Hoffnung mehr. Wir graben nur noch. Das ist alles.</text>
	<text id="1453">Achtung!</text>
	<text id="1454">Weg da, Sie haben hier nichts zu suchen!</text>
	<text id="1455">Willkommen bei der Building Company. Wenn Sie hier Geld einbezahlen wollen, kümmern wir uns sofort darum.</text>
	<text id="1456">Äh... guten Tag ... ahem ... ich bin der Direktor dieses Unternehmens. Sie sind ohne Termin hereingekommen? Haben Sie vielleicht gerade eine große Geldsumme bei uns einbezahlt?</text>
	<text id="1457">Nein, Gnade!</text>
	<text id="1458">Aber Twinsen, paß doch ein bißchen auf. Jetzt ist wirklich nicht der richtige Augenblick, das Fragment kaputt zu machen!</text>
	<text id="1459">Achten Sie darauf, daß Sie die Tür gut schließen! Hier wird der Respekt schon mit dem kleinsten Lufthauch weggepustet!</text>
	<text id="1460">Fährmann, ich muß über&apos;s Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</text>
	<text id="1461">Auf die Vulkaninsel.</text>
	<text id="1462">Auf die Insel der Bleichlinge.</text>
	<text id="1463">Ich brauche Eure Hilfe. Dark Monk und der Kaiser haben einen Reaktor auf dem Smaragd-Mond bauen lassen. Sie haben vor, ihn bei der nächsten Zeremonie, für die Dark Monk das Wunder versprochen hat, auf meinen Planeten abzuschießen, um ihn zu zerstören!</text>
	<text id="1464">Das Kontrollzentrum liegt auf dem Eiland CX, und der einzige Zugang ist der Gang, der unter der Gaswolke beginnt. Die Rebellen oben haben mir gesagt, daß die Rebellen hier unten mir helfen würden.</text>
	<text id="1465">Ich habe nicht genug Juwelen.</text>
	<text id="1466">Guten Tag.</text>
	<text id="1467">Hi.</text>
	<text id="1468">Ich bleibe hier.</text>
	<text id="1469">Tourismus, es ist doch sehr schön hier!</text>
	<text id="1470">Ich muß mit Eurer Königin sprechen!</text>
	<text id="1471">Lassen Sie mich in Ruhe!</text>
	<text id="1472">Sie sind im Dorf der Moskibienos.</text>
	<text id="1473">Wer den Feuerozean überqueren will, muß den richtigen Preis dafür bezahlen. Die Überfahrt kostet vier Juwelen. @ Wohin willst du?</text>
	<text id="1474">Das ist unser geheimes Erkennungszeichen! Ich glaube, er sagt die Wahrheit, Eure Majestät!</text>
	<text id="1475">Haben Sie denn überhaupt keinen Beweis für Ihre Ehrlichkeit? Irgendein Erkennungszeichen oder ein Objekt?</text>
	<text id="1476">Mein Freund, der Rebell, hat mir bestätigt, daß du Twinsunier bist. Er hat an den Missionen teilgenommen, die zu deinem Planeten geführt haben, und er hat gesehen, was die Soldaten und der Kaiser tun. Wir wissen, daß der Kaiser und Dark Monk uns belogen haben, daß sie Eure Magier und Kinder entführt haben. Aber was tust du hier?</text>
	<text id="1477">Und was können wir tun?</text>
	<text id="1478">Kannst du das beweisen?</text>
	<text id="1479">So kannst du nicht beweisen, daß du die Wahrheit sprichst. Ich erwarte, daß du das auf intelligentere Weise tust!</text>
	<text id="1480">Aber er ist kein Moskibieno. Du wirst deinen Mut beweisen und den Wahrheitstest bestehen müssen, um einer der Unseren zu werden ... erst dann werden wir dir helfen.</text>
	<text id="1481">Hör mir zu, Twinsunier! Nimm eine Waffe, die hinter einer der Türen steht! Tu, was du kannst, andere Regeln gibt es nicht!</text>
	<text id="1482">Hervorragend, Twinsen! Du hast die Blasrohrpistole genommen. Mit dieser Waffe bist du uns gleich. Du gehörst nun zum Dorf der Moskibienos, und wir werden dir helfen, auf das Eiland CX zu kommen. Nur ich besitze den Schlüssel zum Gang, der auf dieses Eiland führt. Ich werde dir die Türen öffnen, sobald wir dort sind!</text>
	<text id="1483">Gut, Twinsunier, ich warte ...</text>
	<text id="1484">Alarm! Die Soldaten des Kaisers kommen! Sie greifen an! Sie sind bereits im Dorf, Majestät, wir müssen fliehen! Vor allem Ihr müßt fliehen, sonst nehmen sie Euch gefangen!!!</text>
	<text id="1485">Was machen Sie hier?</text>
	<text id="1486">Festhalten!</text>
	<text id="1487">Twinsen! Es sind so viele Fallschirmspringer hier gelandet, daß ich fürchte, unser Fragment könnte in die Hände des Kaisers fallen. Wenn du weißt, wie man die Feuerkugeln mit den Händen abwehren kann, dann versuche bitte, das Fragment zu holen.</text>
	<text id="1488">Die Königin wurde gefangengenommen, aber ein Teil unseres Volkes konnte entkommen. Es mußte in der Grotte des Vulkans Zuflucht suchen.</text>
	<text id="1489">Nach Otringal.</text>
	<text id="1490">Auf die Insel der Feste.</text>
	<text id="1491">Nirgends, ich bleibe hier.</text>
	<text id="1492">Guten Tag.</text>
	<text id="1493">Ich habe nicht genug Zlitos.</text>
	<text id="1494">Einverstanden!</text>
	<text id="1495">&quot;Kurtz - General im Ruhestand - Experte für unwissenschaftliche Wissenschaften&quot;</text>
	<text id="1496">Und heute weiß niemand, wo dieses Fragment ist. Deswegen graben alle wie verrückt! Aber hat er sich denn keine Notizen gemacht?</text>
	<text id="1497">&quot;Holger Brunnenschein - Bürgermeister der Bifiden &quot;</text>
	<text id="1498">Das interessiert mich nicht.</text>
	<text id="1499">Geschlossen.</text>
	<text id="1500">Sie sind im Dorf der Bifiden.</text>
	<text id="1501">Sie sind bei der GazoGem-Raffinerie.</text>
	<text id="1502">Sie sind am Hafen der Bifiden.</text>
	<text id="1503">Aber ich habe es doch gefunden, euer Fragment!!!</text>
	<text id="1504">Für 5 Zlitos kann ich Sie fahren. Wo wollen Sie hin?</text>
	<text id="1505">Der Preis für die Fahrt beträgt 5 Zlitos. Wo wollen Sie denn hin?</text>
	<text id="1506">In diesem Dorf sind alle verrückt geworden. Jetzt ist sogar eine dumme Eule hierhergezogen. Hat sich einfach in eine Nische gesetzt und ist dort geblieben.</text>
	<text id="1507">Mimi, mimi!</text>
	<text id="1508">Ausgehend von der Größe des Eilands, seiner geologischen Struktur und der Windrichtung, habe ich einen Trank bereitet, mit dem ich genau bestimmen kann, wo sich das Fragment befindet. Aber leider habe ich ihn verloren.</text>
	<text id="1509">Holger Brunnenschein, ja, das war mein jüngerer Bruder. Er war hier Bürgermeister und somit verantwortlich für unser Fragment. Er hat das Ding immer irgendwo versteckt, ohne jemandem zu verraten, wo es war ... es macht mich ziemlich fertig, daß er von einem Gasmonster gefressen wurde.</text>
	<text id="1510">Glaub&apos; ich nich&apos;. Und außerdem ist der Schrank abgeschlossen, du weißt schon, der, den er mit lauter kleinen ausgestopften Gasmonstern verziert hatte. Und ich hab&apos; den Schlüssel verloren ... Also ...</text>
	<text id="1511">Meine Güte, wird echt Zeit, daß jemand dieses Fragment findet.</text>
	<text id="1512">Ja, genau ... Angesichts der Tatsache, daß schon elf von deiner Sorte hier waren und genau das Gleiche gesagt haben ... das Risiko kann ich nicht eingehen, dir das zu glauben ...</text>
	<text id="1513">Ist sicher nicht mal echt ...</text>
	<text id="1514">Seit alle unser Fragment suchen, habe ich meinen Kramladen in einen Schatzsucherladen umgewandelt!</text>
	<text id="1515">Wenn Sie mir was abkaufen wollen, stellen Sie sich hin und drücken &quot;AKTION&quot;.</text>
	<text id="1516">Eine Hacke kostet 20 Zlitos.</text>
	<text id="1517">10 Lebenspunkte kosten 20 Zlitos.</text>
	<text id="1518">10 Zauberpunkte kosten 20 Zlitos.</text>
	<text id="1519">Diese Pfanne ist unverkäuflich, die ist nur zur Dekoration da.</text>
	<text id="1520">Wegen dieser Suche nach dem Fragment sind alle durchgedreht. Und außerdem glaub&apos; ich die ganze Geschichte sowieso nicht. Ich bin mir sicher, daß Holger es zu Hause irgendwohin gepackt hat, bevor dieses Monster ihn verputzt hat! Naja, wenigstens belebt&apos;s das Geschäft.</text>
	<text id="1521">Oooh ja, das iss ja numal was ganz Ernstes, nichwahr? Das Fragment da, das muß man ja schon wiederfinden, das is&apos; wichtich ... Weil ohne Fragment keine Zeremonie und ohne Zeremonie kein Paradies, ne? Bah, is&apos; mir doch alles egal, ich hab&apos; schließlich meine Schönrebe ... Naaaa, wie wär&apos;s mit&apos;m Gläschen, hm?</text>
	<text id="1522">Ich bin mir sicher, daß unser Fragment hier vergraben ist. Es muß unter dem Gestrüpp versteckt sein, schließlich hat es der Bürgermeister ja nicht im Fels einbuddeln können.</text>
	<text id="1523">Ich ... also ... warum ich hier grabe? Na, weil ... weil&apos;s hier auch nicht schlechter ist als anderswo! Hier graben eh&apos; alle, kann ich doch auch, oder? Und warum sollte ich nicht hier graben?</text>
	<text id="1524">Dieser Holger Brunnenschein hatte die Angewohnheit, ganz nah an die Gaswolke ranzugehen. Vielleicht hat er unser Fragment dort versteckt!</text>
	<text id="1525">Ach ja, diese Geschichte mit dem verlorenen Fragment, nach dem alle suchen. Und was hab&apos; ich davon? Alle bringen mir ihre Gören vorbei, die ich dann den ganzen lieben langen Tag hüten darf! Ständig brüllen die rum! Ich such&apos; mir bald &apos;n anderen Job!!!</text>
	<text id="1526">Ich sag&apos; nichts mehr! Ich steh&apos; ja sowieso nur zur Strafe da, weil ich den Haustürschlüssel verloren hab&apos;! Aber ich hab ihn gar nicht verloren, die Eule hat ihn mir geklaut! Eine miese blöde mechanische Eule war das!!! Die stiehlt ständig immer alles! Und so einer wie du kann mir eh&apos; nicht helfen!</text>
	<text id="1527">Wäääähhhh!!</text>
	<text id="1528">Wäääähhhh!!</text>
	<text id="1529">Wäääähhhh !!</text>
	<text id="1530">Wäääähhh!!</text>
	<text id="1531">Das ist unmöglich, davon würde ich Sie abhalten!</text>
	<text id="1532">Guten Tag.</text>
	<text id="1533">Twinsen ... Twinsen, ich bin&apos;s , Sendell!!! Twinsen, eine kosmische Katastrophe droht! Der Mond hat angefangen, sich zu bewegen!!! Bald wird er auf Twinsun fallen und unseren Planeten zerstören!!! Du mußt Dark Monk davon abhalten, diese Teufelsmaschine zu verwenden, die er in die Statue eingebaut hat!!! Damit könnte er die Energie anziehen und uns wegnehmen, mit der wir den Mond anhalten könnten!!! Du mußt die vier Fragmente des Schlüssels besorgen, und zwar von den vier Esmerischen Völkern. Sie benutzen die Teile immer nur für ihre Zeremonien. Mit dem Schlüssel kannst du die Statue aus dem Krater holen! Wenn du dann Dark Monks Vorhaben gestoppt hast, mußt du sofort nach Twinsun zurückkehren! Dort, in der Sendell-Höhle, werden wir dir helfen, den Mond anzuhalten!</text>
	<text id="1534">Da bist du ja endlich! Ich habe dich erwartet, Twinsunier. Dark Monk hat mir viel von dir erzählt!</text>
	<text id="1535">Das war&apos;s, Twinsen, du hast verloren. Und um deine Niederlage noch bitterer zu machen, werde ich dir die Wahrheit sagen. @ Wegen dieser dummen Religionslegende war ich einfach nicht mehr Herr auf meinem Planeten, die Leute hörten nur auf die Priester von Dark Monk! Eines Tages landete ein Fremder auf Zeelich und schlug mir vor, ihn als Dark Monk auszugeben. Zusammen haben wir alle dazu gebracht zu glauben, daß er die große Weissagung erfüllen würde. Die Wahrheit sieht natürlich ganz anders aus. @ Ich weiß zwar nicht warum, aber Dark Monk will sich die magische Energie aneignen, die in deinem Planeten schlummert. Und da ich der Herrscher von Zeelich werden will, haben wir uns zusammengetan!!!</text>
	<text id="1536">Twinsunier, Dark Monk ist unschlagbar. In seiner Statue hat er eine Maschine gebaut. Sie kann die magische Energie speichern, die er deinem Planeten stehlen will!!! @ Meine Agenten sind nach Twinsun gereist, um eure Magier zu entführen. Wir brauchten sie, um die Energie deines Planeten nach Zeelich umzuleiten. Die Kinder mußten wir entführen, weil sich die Magier weigerten, mit uns zu kooperieren! @ Nur du hast uns im Weg gestanden. Aber jetzt haben wir gesiegt. Die Zerstörung von Twinsun und die Verwendung der Maschine - beides wird bei der nächsten Zeremonie stattfinden. Und du wirst mich nicht länger davon abhalten können, die Mondreaktoren zu aktivieren!!!</text>
	<text id="1537">Wer sind Sie? Das hier ist das persönliche Raumschiff des Kaisers! Sie haben hier nichts zu suchen!!!</text>
	<text id="1538">Hihihihi!!!</text>
	<text id="1539">Aber ... wer sind Sie denn?</text>
	<text id="1540">Woher wußten Sie, daß ich hierherkommen würde?</text>
	<text id="1541">Ah, da bist du ja endlich. Ich hatte mich schon langsam gefragt, ob ich dich heute wohl noch zu Gesicht bekommen würde!</text>
	<text id="1542">Ich bin schließlich Söldner, mein Junge. Und zwar einer, der von Dark Monk dafür bezahlt wird, dich zu beseitigen. Ich weiß ja nicht warum, aber er hat ungeheuer Angst vor dir! Komisch ... so furchterregend finde ich dich wirklich nicht ...</text>
	<text id="1543">Du bist ja auch schließlich ungefähr so diskret wie ein Gasmonster, mein Junge! Als du mit Johnny Rocket Kontakt aufgenommen hast, waren meine Söldner dabei. Seither sind wir dir gefolgt. Ich wußte, daß du in das Gebiet unter der Gaswolke wolltest, also habe ich beschlossen, hier auf dich zu warten. Aber genug geredet - mach dich für deinen Trip in die ewigen Jagdgründe bereit!</text>
	<text id="1544">Fährmann, ich muß über&apos;s Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</text>
	<text id="1545">Nein, danke.</text>
	<text id="1546">Auf die Insel der Moskibienos.</text>
	<text id="1547">Auf die Insel der Bleichlinge.</text>
	<text id="1548">Sie sind auf der Insel unter dem Vulkan der Feste.</text>
	<text id="1549">Ja, aber ich weiß nicht, wo die anderen hin sind.</text>
	<text id="1550">Ich muß die Königin finden, sie hat den Schlüssel für das Eiland CX!</text>
	<text id="1551">Ich habe nicht genug Juwelen.</text>
	<text id="1552">Guten Tag.</text>
	<text id="1553">Hallo.</text>
	<text id="1554">Wer über das Feuermeer will, muß auch den Preis dafür bezahlen. Vier Edelsteine kostet die Überfahrt. @ Wohin willst du?</text>
	<text id="1555">Du bist entkommen, Twinsen!</text>
	<text id="1556">Unsere Königin und einige unserer Rebellen-Freunde haben sie erwischt. Jetzt sind sie wahrscheinlich in den Kerkern der Building Company gefangen. Die Zellen sind im Verwaltungsgebäude, das ist das Bauwerk neben der Lagerhalle.</text>
	<text id="1557">Wir bleiben hier und warten, bis sich die Lage beruhigt.</text>
	<text id="1558">Das halbe Dorf wurde zerstört. Ich frage mich, was mit uns geschehen wird.</text>
	<text id="1559">Zum Glück kannten wir dieses Versteck. Sonst wären wir genau wie die anderen eingesperrt worden.</text>
</texts>
