<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="2">Fährmann, ich muß über&apos;s Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</text>
    <text id="8">Auf die Vulkaninsel.</text>
    <text id="9">Auf die Insel der Bleichlinge.</text>
    <text id="10">Sie sind im Dorf der Moskibienos.</text>
    <text id="15">Was machen Sie hier?</text>
    <text id="16">Festhalten!</text>
    <text id="20">Ich brauche Eure Hilfe. Dark Monk und der Kaiser haben einen Reaktor auf dem Smaragd-Mond bauen lassen. Sie haben vor, ihn bei der nächsten Zeremonie, für die Dark Monk das Wunder versprochen hat, auf meinen Planeten abzuschießen, um ihn zu zerstören!</text>
    <text id="21">Das Kontrollzentrum liegt auf dem Eiland CX, und der einzige Zugang ist der Gang, der unter der Gaswolke beginnt. Die Rebellen oben haben mir gesagt, daß die Rebellen hier unten mir helfen würden.</text>
    <text id="25">Tourismus, es ist doch sehr schön hier!</text>
    <text id="26">Ich muß mit Eurer Königin sprechen!</text>
    <text id="27">Lassen Sie mich in Ruhe!</text>
    <text id="29">Nach Otringal.</text>
    <text id="30">Auf die Insel der Feste.</text>
    <text id="31">Nirgends, ich bleibe hier.</text>
    <text id="32">Guten Tag.</text>
    <text id="33">Ich habe nicht genug Zlitos.</text>
    <text id="34">Einverstanden!</text>
    <text id="35">Kurtz - General im Ruhestand - Experte für unwissenschaftliche Wissenschaften&quot;</text>
    <text id="39">Und heute weiß niemand, wo dieses Fragment ist. Deswegen graben alle wie verrückt! Aber hat er sich denn keine Notizen gemacht?</text>
    <text id="40">Holger Brunnenschein - Bürgermeister der Bifiden &quot;</text>
    <text id="41">Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="42">Geschlossen.</text>
    <text id="43">Sie sind im Dorf der Bifiden.</text>
    <text id="44">Sie sind bei der GazoGem-Raffinerie.</text>
    <text id="45">Sie sind am Hafen der Bifiden.</text>
    <text id="46">Aber ich habe es doch gefunden, euer Fragment!!!</text>
    <text id="48">Mimi, mimi!</text>
    <text id="53">In diesem Dorf sind alle verrückt geworden. Jetzt ist sogar eine dumme Eule hierhergezogen. Hat sich einfach in eine Nische gesetzt und ist dort geblieben.</text>
    <text id="63">Wäääähhhh!!</text>
    <text id="68">Wäääähhhh!!</text>
    <text id="70">Das ist unmöglich, davon würde ich Sie abhalten!</text>
    <text id="73">Guten Tag.</text>
    <text id="74">Aber ... wer sind Sie denn?</text>
    <text id="75">Woher wußten Sie, daß ich hierherkommen würde?</text>
    <text id="78">Fährmann, ich muß über&apos;s Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</text>
    <text id="82">Nein, danke.</text>
    <text id="83">Auf die Insel der Moskibienos.</text>
    <text id="85">Auf die Insel der Bleichlinge.</text>
    <text id="86">Sie sind auf der Insel unter dem Vulkan der Feste.</text>
    <text id="87">Twinsen, lauf schnell zur Apotheke in der Stadtmitte und hol ein Medikament für den Dinofly. Er hat sich bei der Landung im Garten verletzt.</text>
    <text id="88">Sie brauchen einen Gepäckaufbewahrungsschein, um einen hier deponierten Gegenstand abzuholen.</text>
    <text id="89">Ah, Herr Twinsen, Sie sind&apos;s. Ihr Freund Baldino hat eine Kiste für Sie hinterlegt, ich hab sie in den Keller gestellt. Es ist eine braune Kiste mit einem großen Etikett obendrauf. Wenn Sie sie herbringen, mache ich sie Ihnen auf. Wenn Sie Hilfe brauchen, fragen Sie meine Kollegen unten. Aber es dürfte eigentlich kein Problem sein, den Pfeilen zu folgen.</text>
    <text id="90">Sie schon wieder, Herr Twinsen? Aber ich habe doch gar nichts mehr, was ich Ihnen geben könnte!</text>
    <text id="91">Zoes Tagebuch @ @ Liebes Tagebuch. Heute fange ich an, das Abenteuer aufzuschreiben, das Twinsen und ich unter der Diktatur von Dr. FunFrock erlebt haben: @ Dieser Dr. FunFrock, ein Quetch, hat die Bevölkerung auf grausamste Weise unterdrückt. Dazu hat er Klon- und Mutationstechnologien und vor allem seine Beherrschung des Beamens verwendet. Er herrschte wirklich über alles! Er ließ sogar die Nordhalbkugel evakuieren, um seinen Plan umzusetzen. Er wollte ein riesiges Loch bis zum Herzen von Twinsun bohren, um sich die magische Kraft von Sendell anzueignen. Ohne das Eingreifen von Twinsen, der FunFrock ausgeschaltet hat, hätte dieses wahnsinnige Vorhaben damit geendet, daß unser Planet implodiert und die stellare Gottheit, die in seinem Zentrum lebt, zerstört worden wäre. @ Seit diesem &quot;Tag des Triumphs&quot;, an dem Sendell ihm ausnahmsweise ihre enorme Macht verliehen hat, hat Twinsen kaum Magie angewendet ...&quot; @</text>
    <text id="92">Er hat seinen Platz verlassen? Hmmm ... ich wette, er ist zu den Klippen gegangen, um dort Gitarre zu spielen!</text>
    <text id="93">Hallo, Twinsen. Ich mag den Regen. Dann ist das Gras so schön fett und hat erst den richtigen Geschmack.</text>
    <text id="94">Entschuldige ihn bitte, er ist eigentlich ein lieber Dicko. Er gibt sich nur so.</text>
    <text id="95">Du kommst gerade zur rechten Zeit. Die Tür oben an der Treppe klemmt. Man müßte eine Möglichkeit finden, in das Stockwerk zu gelangen, um sie zu öffnen und die Schutzglocke um deine Tunika zu heben.</text>
    <text id="96">Wen? Den Leuchtturmwärter? Nein, den habe ich nicht gesehen!</text>
    <text id="97">Ja, der ist vor einiger Zeit vorbeigekommen. Er hatte seine Gitarre dabei und ging auf die Küstenstraße zu.</text>
    <text id="98">Hier haben wir eine Sammlung, die dem großen Twinsen und der Entwicklung der Magie auf diesem Planeten gewidmet ist. Sehen Sie sich ruhig um!</text>
    <text id="99">Seit das Wetter gut ist, sind meine Freunde, die Vögel, viel besser gelaunt. Paß&apos; übrigens auf, da ist so ein komischer Typ, der sich hinter den Bäumen versteckt.</text>
    <text id="100">Herr Twinsen! Helfen Sie mir! Schnell! Ich bin&apos;s, Raph! Sie wissen schon, der Leuchtturmwärter! Das Tralü hat mich gefangen, es will mich in ein Haasi-Melba verwandeln!</text>
    <text id="102">Aua!</text>
    <text id="103">Gut, ich nehme es!</text>
    <text id="104">Nein, daran bin ich nicht interessiert.</text>
    <text id="105">Aber ich habe eine Kundin, die für einen Heilmagier arbeitet. Er heißt Ker&apos;aooc und lebt auf der Wüsteninsel. Sie meint, er kann alles und jeden heilen.</text>
    <text id="106">Diesen Verrückten kenne ich nicht!</text>
    <text id="107">Danke, daß Du die Tür geöffnet hast, Twinsen. Mach&apos; guten Gebrauch von deiner Tunika.</text>
    <text id="108">Also ich finde, Sie sehen der Person auf dem Bild sehr ähnlich.</text>
    <text id="109">Wissen Sie, ich bin nicht von hier ... Ich kenne ihn nicht.</text>
    <text id="110">Also wirklich, der Pförtner ist so gemein wie eh und je, er erkennt mich immer noch nicht. Außerdem mußte ich Eintritt bezahlen.</text>
    <text id="111">Ich möchte meine Tunika und mein Medaillon von Sendell wiederhaben.</text>
    <text id="112">Danke, Herr Twinsen! Ich habe gerade ein neues Stück geübt, als dieses Mistvieh von Tralü ankam und meine Gitarre aufgefuttert hat. Außerdem hat es anscheinend schon andere vor mir erwischt! Also ich gehe jetzt zu meinem Leuchtturm zurück, sonst kriege ich noch Schimpfe!</text>
    <text id="113">Dieser Sturm ... Dagegen kann ich nichts tun. Ich würde ihn nur zu gerne loswerden, aber der Leuchtturm ist zu, und ich kann den Wärter nicht finden. Nur er kann mich ganz nach oben lassen. Von dort oben aus kann ich das Wetter beschwören. Und nur so kann man diesem Sturm, der die Insel vom Rest der Welt abschneidet, ein Ende bereiten. Ohne Wärter keine Beschwörung. So ist das nun mal.</text>
    <text id="114">Bitte, berühren Sie den Behälter auf dem Herd nicht, ja? Da ist ein ganz mieses Monster drin!</text>
    <text id="115">Äh ...hehehe ... bitte, erzählen Sie niemandem davon, das ist bloß ein ... na ja, ein kleines, ganz privates Experiment.</text>
    <text id="116">An meine Nachkommen in der Zukunft: Ich habe dem Privatmuseum von Mademoiselle Bloop das Medaillon und die Tunika der Vorväter als Leihgabe überlassen. Beides steht von Rechts wegen Euch zu. Gezeichnet Twinsen.&quot;</text>
    <text id="117">Hallo?</text>
    <text id="118">Hallo, Twinsen! Hier spricht Baldino! Wie geht&apos;s? Anscheinend funktioniert dieser Sender tatsächlich! Ich habe hier noch ein Funksprechgerät für dich. Außerdem werde ich bald das neue ProtoPack entwickelt haben, mit dem man völlig gefahrlos fliegen kann. Ende.</text>
    <text id="119">Das Auto funktioniert immer noch nicht. Anscheinend braucht Zoe noch ein Bauteil, um es zu reparieren. Sie hat gesagt, sie hätte Baldino gebeten, es zu bauen.</text>
    <text id="120">Dies ist der Text der alten Weissagung, die für meine Familie gedacht ist, falls meine Kinder ihrerseits einmal einen Ruf von Sendell erhalten sollten. Ich hoffe, ich werde ihn nie wieder brauchen. @ Wenn ich mir vorstelle, daß das alles ist, was von meinem Haus übrig ist, nachdem FunFrock es dem Erdboden gleichgemacht hat.</text>
    <text id="121">Ich, mein Lieber, bin der einzige, der das Recht hat, auf diesen Knopf zu drücken! Und Sie müssen Eintritt bezahlen, um hier reinzukommen!</text>
    <text id="122">Zutritt nur für Personal.&quot;</text>
    <text id="123">Hier gibt&apos;s schon genug Chaos, also fassen Sie bloß nichts an, und verschwinden Sie am besten gleich wieder!</text>
    <text id="125">Hallo, Sie da! Wenn Sie wollen, bringe ich Ihre Kiste für nur 102 Kashes bis zum Ausgang!</text>
    <text id="127">Gehen Sie wieder nach oben. Wenn Sie Ihre Kiste sehen wollen, schicke ich sie direkt an den Empfang!</text>
    <text id="128">Auaa!</text>
    <text id="129">Hallo, Twinsen. Bei diesem Sturm haben wir viel Kundschaft, und ich habe nicht eine Minute Pause.</text>
    <text id="130">Ich habe keine Zeit, Twinsen. Frag&apos; doch Luc, den Besitzer!</text>
    <text id="131">Werfen Sie 5 Kashes ein. Sie erhalten dafür 10 Zauberpunkte.</text>
    <text id="132">Werfen Sie 5 Kashes ein. Sie erhalten dafür 10 Lebenspunkte.</text>
    <text id="133">Wenn du Lebens- oder Zauberpunkte willst, die gibt&apos;s in einem der beiden Automaten auf der Bar.</text>
    <text id="134">Du solltest lieber seine Freunde, Pat und Fab, fragen. Sie sind einen Stock höher und weigern sich zu gehen, seit es angefangen hat zu regnen.</text>
    <text id="135">Hallo, Kleiner! Na, wie geht&apos;s denn so?</text>
    <text id="136">Er hat gesagt, er wollte an einem neuen Gitarrenstück arbeiten. Dazu versteckt er sich immer in der Nähe der Küstenstraße, um seine Ruhe zu haben. Aber normalerweise bleibt er nicht so lange weg.</text>
    <text id="137">Danke, daß du meinen Freund Raph befreit hast. Ohne dich hätte er sicher den Löffel abgeben müssen.</text>
    <text id="138">Raph? Mit ihm und Fab haben wir echt &apos;ne super Band zusammengestellt. So Richtung Rock-Rave-Funk! Aber wo er jetzt ist - keine Ahnung, zur letzten Probe isser nicht aufgetaucht.</text>
    <text id="139">Boah, die Musik ist ja echt tierisch, findste nich?</text>
    <text id="140">Aber au- hick! aufpassen im Keller! Ich war ja schon unten ... muß sich ja auch mal was gönnen, so&apos;n Schlück -hick! Schlück&apos;schen in Ruhe ... Was wollt&apos; ich noch ... hick! Ach ja, da is&apos;n Loch - mittendrin! Jawoll, mittendrin is&apos; da&apos;n Loch! War das vielleicht ein Sturz!</text>
    <text id="142">Werfen Sie 5 Kashes ein, um einen Titel zu hören.</text>
    <text id="143">Honey Bee&quot;</text>
    <text id="144">LBA&apos;s Theme&quot;</text>
    <text id="145">The Empire&quot;</text>
    <text id="146">Das ist ja vielleicht &apos;n Ding mit diesen Typen vom Smaragd-Mond. Echt unglaublich!</text>
    <text id="147">Hmpf- also, ich hab&apos; ja schon öfter mal rosa Dickos geseh&apos;n, aber die grünen Typen aus dem All, also das is&apos; echt das erste Mal!</text>
    <text id="148">Ich finde diese &quot;Esmerier&quot; nett. Sie stellen viele Fragen und sind an allem interessiert.</text>
    <text id="149">Sie Dieb!</text>
    <text id="150">Diese &quot;Außertwinsunier&quot; sind ja echt irre. Die bleiben supercool, obwohl sie uns zivilisationsmäßig wahnsinnig überlegen sind.</text>
    <text id="152">Also, ich bin ja nich&apos; von hier. Seltsame Insel habt Ihr hier. Wieso unternimmt denn Euer Wettermagier nichts gegen den Sturm? Wissen Sie übrigens, daß Sie Mülleimer, Vasen und Schränke durchsuchen können, wenn Sie sich davorstellen und &quot;AKTION&quot; drücken?</text>
    <text id="153">Tut mir leid, bin nicht von hier.</text>
    <text id="155">Aber ... ich weiß, wie Sie Ihrem Freund helfen können!</text>
    <text id="156">Danke!</text>
    <text id="157">Hallo, Ober!</text>
    <text id="158">Bedienung!</text>
    <text id="159">Twinsen! Du hast hier nichts verloren!</text>
    <text id="161">Wegen des schlechten Wetters können die Schiffe nicht auslaufen. Da kann man nichts machen, die ganze Schiffahrt ist lahmgelegt. Wissen Sie, Herr Twinsen, dagegen kann nur der Wettermagier etwas unternehmen!</text>
    <text id="162">Wie bitte? Sehr witzig! Jetzt verläßt dieser dusselige Raph doch tatsächlich mitten im Sturm seinen Platz auf dem Leuchtturm! Eine Schande ist das!</text>
    <text id="164">Nicht anfassen! Ich versuche, einen Zauberring herzustellen, und der Inhalt dieses Topfes darf auf keinen Fall zum Kochen gebracht werden. Sobald ich eine Leuchtperle habe, kann ich den Blitz beschwören!</text>
    <text id="166">Ich habe ihn befreit!</text>
    <text id="167">Ich habe gerade den Wärter getroffen, der zum Leuchtturm zurückkehrte. Er hat gesagt, daß ein echter Held ihn vor einem gefräßigen Monster gerettet hat.</text>
    <text id="168">Aber ja! Das liegt auf der Wüsteninsel und ist ganz leicht zu finden, der Eingang befindet sich auf dem Friedhof!</text>
    <text id="169">Bravo! Und nun, wenn Sie die Große Kunst bewundern, gehen Sie zum Leuchtturm. Da gibt es was zu sehen!</text>
    <text id="170">Ich möchte die Arbeiten meines verstorbenen Sohnes der Öffentlichkeit zugänglich machen. Einige der Pläne stammen noch aus der Zeit, zu der das Kanalisationsnetz der Insel erneuert wurde.</text>
    <text id="172">Oh, das scheint ein Plan zu sein - leider absolut unleserlich.</text>
    <text id="173">Hier ist ein sehr interessanter Plan der Kanalisation. Aber du mußt warten, bis ich ihn restauriert habe, bevor du ihn sehen kannst. Dazu brauche ich ein Fläschchen Gallussäure. Leider gibt es davon keine mehr auf unserer Insel.</text>
    <text id="174">Genau das brauche ich. Ich werde es für den Plan der Kanalisation verwenden.</text>
    <text id="175">Guten Tag, Twinsen.</text>
    <text id="176">Bitte, Herr Twinsen, holen Sie doch Ihr wunderbares Kostüm und Ihre Zauberkugel zurück! Ihr müßt wieder zu unserem großen Helden werden und zurückkehren, um mich vor dem Tralü zu retten! Ich hab&apos; solche Angst! Ich will nicht gefressen werden!</text>
    <text id="178">Hilfe !</text>
    <text id="179">Sie können an Bord gehen, sobald der Sturm sich gelegt hat.</text>
    <text id="180">Als ich ihn das letzte Mal gesehen habe, hing er in der Stadt herum.</text>
    <text id="181">Willkommen bei der Inselfähre, Herr Twinsen!</text>
    <text id="184">Haben Sie diesen Regen gesehen? Und dabei sollten meine Kinder doch einen Schulausflug machen, und mein Ältester vergißt andauernd seinen Schirm ... hoffentlich sind sie bei dem Wetter nicht draußen!</text>
    <text id="185">Ich weiß nicht, wo er ist, aber versuchen Sie es doch mal in der Apotheke. Seine Schwester kann Ihnen vielleicht weiterhelfen.</text>
    <text id="187">Guten Tag.</text>
    <text id="188">Hallo.</text>
    <text id="190">Ich habe die Prüfungen an der Zauberschule bestanden und eine Muschel bekommen, mit der ich den Dinofly heilen werde.</text>
    <text id="192">Wenn du dich verirrt hast, mußt du deine Holokarte suchen.</text>
    <text id="193">Ey, hier fehlt die Musik, Mann!</text>
    <text id="194">Ich suche den Hüter des Leuchtturms.</text>
    <text id="197">Geschlossen.</text>
    <text id="198">Guten Tag, Meister.</text>
    <text id="200">Oh, ein Zeichen von Sendell. Diese Zeichen werden von allen Magiern verehrt.</text>
    <text id="201">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="202">Ich habe nicht genug Kashes.</text>
    <text id="204">Ich suche die Zauberschule, können Sie mir sagen, wo die ist?</text>
    <text id="267">Komisch, scheint ein Schloß zu sein.</text>
    <text id="288">Wenn Sie etwas bei mir kaufen wollen, stellen Sie sich einfach davor und drücken &quot;AKTION&quot;.</text>
    <text id="289">Na los, nehmen Sie Ihr Gerät, Herr Twinsen.</text>
    <text id="290">Ein Nitro-Meca-Pinguin kostet 4 Kashes.</text>
    <text id="291">Anscheinend sucht er oft an den Klippen an der Holzbrücke nach Inspiration. Das ist ziemlich gefährlich dort, Sie wissen schon, wegen diesem Tralü. Sie sollten sich da übrigens auch auf keinen Fall ohne Waffe hinwagen!</text>
    <text id="292">10 Lebenspunkte!</text>
    <text id="293">10 Zauberpunkte!</text>
    <text id="294">Drei Pfeile kosten 4 Kashes.</text>
    <text id="295">Lassen Sie das, um Himmels willen, das geht in die Luft!</text>
    <text id="296">Lassen Sie die Finger von der Kasse!</text>
    <text id="297">Hallo, Ober!</text>
    <text id="299">Ich gehe zum Dinofly, er landet gerade hinter dem Haus. Vergiß nicht, daß du den Blickwinkel ändern kannst, indem du auf die Eingabetaste drückst.</text>
    <text id="301">Platz da!</text>
    <text id="303">So ein blöder Unfall! Aua, Mann, hab&apos; ich mir vielleicht wehgetan! Bei normalem Wetter hätte ich dich zu einem Spazierflug einladen können. Aber diesmal mußt du mich erst heilen.</text>
    <text id="305">Ich weiß nicht, wo er ist. Aber wenn er seine Arbeit gemacht hätte, hätte ich das Licht gesehen und hätte mich nicht so verletzt.</text>
    <text id="312">Oh, ein Bild von Sendell! Das haben sie wohl nach meiner Beschreibung angefertigt.</text>
    <text id="313">Querschnittsansicht von Twinsun.&quot; @ @ 1: Die Sendells @ @ 2: Sendell-Höhle @ @ 3: Bü-Tempel @ @</text>
    <text id="315">In den Flakon hier hatte ich klares Wasser gefüllt.&quot;</text>
    <text id="317">Das ist ein Stein aus dem Bü-Tempel.&quot;</text>
    <text id="318">Ah, hier ist das Medaillon von Sendell und die Tunika der Ahnen.&quot;</text>
    <text id="323">Diese Kanalisation ist einfach widerlich! Stinkt erbärmlich, und ich muß noch einen riesigen Stapel Platten hochbringen! Ich habe wirklich die Nase voll!</text>
    <text id="324">Da bin ich mir ganz sicher, daß das nicht in der Kanalisation sein kann, das hätte ich gesehen.</text>
    <text id="327">Schutzstraße &quot;</text>
    <text id="328">Blumenstraße&quot;</text>
    <text id="330">Das hier ist das Buch von Bu. Mit seiner Hilfe kann ich mich mit den Tieren von Twinsun unterhalten.&quot;</text>
    <text id="331">Oh, das Horn von Galley.&quot;</text>
    <text id="333">Tut mir leid, ich habe nichts, was für einen Dinofly geeignet wäre.</text>
    <text id="334">Guten Tag.</text>
    <text id="335">Er ist einfach verschwunden, Herr Twinsen! Ich hoffe, daß er nicht wieder auf der Küstenstraße spazierengegangen ist! Das wird eines Tages noch böse enden ... mit all den Geschichten um das Tralü ...</text>
    <text id="336">Ich verstehe einfach nicht, wieso der Leuchtturm geschlossen und dunkel ist! Was macht Raph denn bloß! Er ist übrigens mein Verlobter. Wissen Sie übrigens, daß Sie über die Felsen springen können, wenn Sie nicht weiterkommen, Herr Twinsen?</text>
    <text id="338">Wenn Sie ein Gegenstand interessiert, stellen Sie sich vor ihn und drücken &quot;AKTION&quot;.</text>
    <text id="339">Ich brauche eine Medizin für meinen Dinofly. Er hat sich verletzt.</text>
    <text id="340">Ich habe nichts, mit dem man Ihrem Dinofly helfen könnte, aber die Kundin hat gesagt, sie könnte Ihnen helfen.</text>
    <text id="341">Hören Sie, ich sage Ihnen, wie Sie Ihrem Dinofly helfen können, wenn Sie mir meinen Schirm zurückbringen. Sehen Sie zu, daß Sie das irgendwie schaffen, aber vergessen Sie nicht, es bringt nichts zu hetzen ...</text>
    <text id="343">Oh, das ist aber nett! Gehen Sie doch einmal zum Heiler Ker&apos;aooc auf der Wüsteninsel. Sagen Sie ihm, ich hätte Sie geschickt. Ich arbeite bei ihm, und glauben Sie mir, der hat Sachen, die heilen jeden, sogar einen Dinofly ...</text>
    <text id="345">Wissen Sie, und wenn er zehnmal mein Bruder ist, eigentlich ist es mir völlig egal, wo er ist. Dieser Faulpelz hat sowieso nichts anderes im Kopf, als auf den Klippen Gitarre zu spielen.</text>
    <text id="346">Keine Ahnung. Ich lebe jedenfalls auf der Wüsteninsel.</text>
    <text id="349">Lassen Sie die Finger von meiner Kasse!</text>
    <text id="351">Herr Twinsen! Vielleicht können Sie mir einmal verraten, wieso Sie mich verfolgen?!</text>
    <text id="352">Geben Sie mir den Schirm.</text>
    <text id="353">Geben Sie mir meine Tunika!</text>
    <text id="354">Äh ... nichts. Hallo!</text>
    <text id="355">Um Sie damit zu Boden zu schlagen!</text>
    <text id="356">Aber das ist mein Regenschi ... Oh! Verzeihung ... ich habe gedacht, das wäre meiner. Buhuhu, ich bin ja so durcheinander ... ständig mache ich Fehler ...</text>
    <text id="357">Aber, Herr Twinsen, ich versichere Ihnen, daß ich Ihre Tunika nicht habe. Vielleicht sollten Sie mal zu Hause nachsehen!</text>
    <text id="358">Hilfe!</text>
    <text id="360">Raph? Ah, stimmt, der hat mit seinen Freunden Pat und Fab eine tolle Band zusammengestellt. Aber ich habe keine Ahnung, wo er ist.</text>
    <text id="362">Na gut, was wollen Sie noch von mir, Herr Twinsen?</text>
    <text id="363">Haltet den Dieb!</text>
    <text id="364">Die Karte kostet 15 Kashes! Na, wie wär&apos;s?</text>
    <text id="367">Unglaublich, diese Sache mit den Außertwinsuniern. Nachdem ich den Sturm vertrieben habe, konnten sie landen! Sobald ich weniger zu tun habe, muß ich mir einmal ansehen, was die so treiben.</text>
    <text id="369">Diplom in Wetter- und Elementmagie. Der Zauberer Bersimon hat seine Fähigkeiten im Beherrschen der Elemente bewiesen. Hiermit wird ihm der Titel &quot;Großmeister der Meeres- und Wirbelstürme&quot; verliehen.&quot;</text>
    <text id="370">Der wunderbare Dr. FunFrock&quot;. Die Büste ist wirklich eine ideale Zielscheibe.</text>
    <text id="371">Dieses Bild meines treuen Dinofly mag ich unheimlich gern.</text>
    <text id="372">Das hast du gut gemacht. Hier, dafür bekommst du diese Zauberkreide. Damit kannst du dir auf den ersten Blick Bilder einprägen. Pläne zum Beispiel.</text>
    <text id="373">Bravo!</text>
    <text id="374">Aahhh, danke! Ich spüre schon, daß ich wieder fliegen und dich hinbringen kann, wohin du willst.</text>
    <text id="376">Wohin gehst du, Twinsen?</text>
    <text id="377">Hallo, Herr Twinsen!</text>
    <text id="378">Ich geh&apos; heute nich&apos; in die Schule. Ich will lieber das Tralü finden und dann abmurksen. Weil wenn ich nämlich das Tralü kaputt mach&apos;, dann bin ich ein Held und dann krieg&apos; ich nämlich ein Museum!</text>
    <text id="379">Keine Ahnung, wo der is&apos;, aber seine Kumpels sind in der Kneipe &quot;Chez Luc&quot;.</text>
    <text id="382">Kreidedom&quot;</text>
    <text id="383">Ruinen der alten Zitadelle.&quot;</text>
    <text id="386">He, Twinsen, hast du schon dieses Tralü gesehen? Soll angeblich ein Monster sein, das in den Klippen über der Lupinburg lebt. Da oben solltest du nicht unbewaffnet spazierengehen. Denk&apos; dran, deinen magischen Ball mitzunehmen!</text>
    <text id="387">Ich kenne ihn kaum, aber frag&apos; doch mal in der Kneipe &quot;Chez Luc&quot; nach, da geht er oft hin.</text>
    <text id="388">Sag mal, stimmt das, daß du uns vom Tralü befreit hast? Das Monster gab es also wirklich? Gott möge dir dafür danken, auf daß dein Pferdeschwanz ewig wachsen und Sendell deine Kinder beschützen möge.</text>
    <text id="390">Ich besorge eine Medizin für ihn. Keine Sorge, ich werde schon ein Heilmittel finden.</text>
    <text id="393">Aber den Wärter habe ich doch gesehen! Er wird in einer Grotte in den Klippen gefangen gehalten. Ich muß ihn befreien!</text>
    <text id="394">Guten Tag, Herr Twinsen.</text>
    <text id="395">Wie erklärt Ihr Euch, daß es zu dieser Jahreszeit einen Sturm gibt, Meister?</text>
    <text id="396">Können Sie mir helfen, meinen verletzten Dinofly zu heilen?</text>
    <text id="397">Lesen Sie die Plakate. Wenn Sie ein Ziel interessiert, sagen Sie es mir.</text>
    <text id="398">Nichts, ich schaue nur.</text>
    <text id="401">Was wünschen Sie?</text>
    <text id="402">Ich kann Sie für 10 Kashes fahren. Wohin wollen Sie?</text>
    <text id="403">Das Wetter hat sich gebessert. Vielleicht können die Kinder nun endlich ihren Schulausflug machen.</text>
    <text id="404">Hallo!</text>
    <text id="405">Das ist ein Bild von mir, als mir die Macht von Sendell übertragen wurde.</text>
    <text id="406">Aber Twinsen, was machst du denn? Ich verlasse mich darauf, daß du die Medizin für den Dinofly besorgst, und stattdessen verschwindet der Herr auf eine abenteuerliche Reise in den Untergrund. Mußt du denn immer den Helden spielen? Gegen den Drang kommst du offensichtlich nicht an!</text>
    <text id="407">Gut, komm, Zoe, ich begleite dich.</text>
    <text id="408">Nicht da herum.</text>
    <text id="409">Besuchen Sie den Bü-Tempel auf der Wüsteninsel - hier hat sich ein wichtiger Teil von Twinsens Abenteuern abgespielt.&quot;</text>
    <text id="412">Willkommen, Herr Twinsen!</text>
    <text id="413">Guten Tag.</text>
    <text id="415">Uff, das ist anstrengend, immer diese Kisten herumzuschieben!</text>
    <text id="417">Hallo!</text>
    <text id="420">Na, Dinolein, wie geht&apos;s Dir denn?</text>
    <text id="421">Also 8 Kashes. Und wo soll ich dich absetzen?</text>
    <text id="422">Auf zum Leuchtturm!</text>
    <text id="423">Zum Eiland der hölzernen Brücke.</text>
    <text id="424">Gut festhalten!</text>
    <text id="425">Strandkap.&quot;</text>
    <text id="426">Lupinburg. &quot;</text>
    <text id="427">Blumenkranzkamm.&quot;</text>
    <text id="428">Klippen an der Holzbrücke.&quot;</text>
    <text id="429">Leuchtturm am Ende der Insel.&quot;</text>
    <text id="430">ÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍÍ</text>
    <text id="432">Vergiß nicht, daß die Flugbahn deines magischen Balls sich je nach deinem Verhalten ändert!</text>
    <text id="434">Einverstanden!</text>
    <text id="435">Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="436">Bedaure, aber ich habe den Zugang zum Dach verboten, seit mein Kollege von der Zitadelleninsel Ärger mit einem Kunden hatte, der in den Keller seiner Kneipe gefallen ist!</text>
    <text id="437">Guten Tag.</text>
    <text id="438">Dein Ruf ist dir von Insel zu Insel bis hin zu mir vorausgeeilt. Du bist unser aller Held und sollst wissen, daß die Esmerier die Magier einladen, ihren Heimatplaneten kennenzulernen. Sei auf der Hut, dahinter steckt irgend etwas.</text>
    <text id="439">Und, was ist mit Ihnen los?</text>
    <text id="440">Tag.</text>
    <text id="441">Es tut mir wirklich leid, der Heilmagier Ker&apos;aooc ist verreist, und ich weiß nicht, wann er zurückkommt. Versuchen Sie es mal bei der Zauberschule, wenn es dringend ist.</text>
    <text id="443">Es gibt ein geheimes Austauschprogramm, das gegenwärtig noch Magiern vorbehalten ist. Kommen Sie, und entdecken Sie unsere Wissenschaft und unsere Zivilisation, und zeigen Sie uns im Austausch dafür Ihre magischen Fähigkeiten. Sie werden reich an Wissen und Erfahrung heimkehren. Aber verraten Sie Ihrer Zauberschule noch nichts davon, es ist einfach noch zu früh ... das würden sie nicht verstehen.</text>
    <text id="445">Willkommen, Twinsen. Es wäre mir eine Ehre, wenn du dich für unsere Schule entscheiden würdest. Aber obwohl du unsere Welt gerettet hast, mußt du genau die gleichen Prüfungen wie die anderen Studenten bestehen.</text>
    <text id="446">Möchtest du dich bei unserer Schule einschreiben?</text>
    <text id="447">Die Einschreibgebühr beträgt 120 Kashes. Möchtest du sofort anfangen?</text>
    <text id="449">Guten Tag.</text>
    <text id="450">Zuerst möchte ich meinem Dinofly helfen!</text>
    <text id="451">Jetzt, wo keine Wolken mehr da sind, kann ich endlich unsere beiden Sonnen genießen. Ich habe gehört, daß es in der Wüste eine Oase gibt, in der eine Schildkröte baden geht. Vielleicht sollte ich dort mal hin.</text>
    <text id="452">Die Macht des Heilens wirst du bei einer der Prüfungen, die Dich zum Magier machen, erhalten. Und sobald du Magier bist, erhältst du die nächsthöhere Magiestufe!</text>
    <text id="453">Hallo, Twinsen. Wenn du zu der Schildkröte Moya willst, die findest du in der kleinen Oase auf der anderen Seite des Hafens. Du kannst sie rufen, indem du die Glocke läutest.</text>
    <text id="454">Jetzt gehörst du zu unserer Schule.</text>
    <text id="455">Um Magier zu werden, mußt du 3 Prüfungen in beliebiger Reihenfolge bestehen.</text>
    <text id="456">Du kannst mir das Ergebnis jeder Prüfung bringen, wenn du willst, aber dein Magierdiplom und deine zusätzliche Magiestufe erhältst du erst, wenn du alle drei Prüfungen bestanden hast!</text>
    <text id="457">Sobald du durch diese Tür gegangen bist, mußt du flink und präzise arbeiten. Geh in die Mitte des Raumes und wirf alle magischen Symbole um.</text>
    <text id="458">Versuch&apos;s noch mal, Twinsen.</text>
    <text id="459">Mmmh, ich liebe den Duft der Ungeduldigen Balsamine. Gib mir ein Blütenblatt, und du erhältst die Blaue Tritonmuschel, die dich zum Heilmagier macht.</text>
    <text id="460">Ich weiß nicht, was Jerome da macht, aber da drunter ist eine richtige Höllenmaschine.</text>
    <text id="461">Du mußt noch zwei weitere Prüfungen bestehen.</text>
    <text id="462">Du mußt noch eine Prüfung bestehen, bevor du Magier wirst.</text>
    <text id="463">Wissen Sie, ich frage mich, ob sie mit der ganzen Schule hierher umgezogen sind! Bei den vielen Magiern und Esmeriern, die derzeit auf der Hacienda ein- und ausgehen, wäre das schon möglich!!</text>
    <text id="465">Sieht so aus, als arbeite Jerome am ProtoPack, vielleicht will er es verbessern.</text>
    <text id="466">Guten Tag.</text>
    <text id="467">Sie sind im Tempelpark. Hier stand einst der Bü-Tempel.</text>
    <text id="469">Puh, heiß ist es hier drin - aber es tut einfach unglaublich gut!</text>
    <text id="472">Oh, hallo, Twinsen! Wenn du dich auf meinen Rücken setzt, kann ich dich ein bißchen durchs Meer schaukeln!</text>
    <text id="473">Wären Sie bereit, einige Zeit mit auf unseren Planeten zu kommen?</text>
    <text id="474">Suchen Sie ein Magierkostüm oder eine Magierausrüstung? Chedil Amiradoo stets zu Ihren Diensten. Günstige Preise, Wartungs- und Reparaturarbeiten. Derzeit auf Ihrer Insel.&quot;</text>
    <text id="475">Raus!</text>
    <text id="477">Hallo!!!</text>
    <text id="478">Die Esmer... hick ... Esmer... hick ... also diese Fremden da ... hick ... die sind echt nett ... geb&apos;n schtändig ein&apos;n aus ... wa&apos; Kumpel ... hick!</text>
    <text id="479">Mir ist es in diesem Dampfbad zu heiß! Manchmal ist es hier so heiß, daß ich Halluzinationen bekomme ... dann sehe ich überall Magier!</text>
    <text id="480">Wüstling!!!</text>
    <text id="481">Qwelt ik Mülg&apos;b ¿ ÿoc  ÿæc # %-) ßBig Tsè-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd § ¡&quot;</text>
    <text id="482">Jetzt, wo der Tempel restauriert wird, haben wir nicht mehr viele Kunden. Aber Esmerier kommen massenweise hierher! Besonders, seit sie angeboten haben, uns bei der Arbeit zu helfen.</text>
    <text id="485">Raus! Aber schnell!</text>
    <text id="487">Gratuliere, Twinsen, du hast dir dieses Blasrohr verdient. Damit kannst du schnell und präzise schießen.</text>
    <text id="488">Gratuliere, Twinsen. Von nun an trägst du den Titel des Magiers. @ Ich habe keine Paradetunika für Magier mehr. Aber auf der Insel gibt es einen fahrenden Händler. Ich werde ihm sagen, daß er dir eine geben soll. Such ihn auf und laß dir einen Bart wachsen.</text>
    <text id="490">Tut mir leid, da kann ich dir nicht helfen. Von Magie weiß ich nur, daß es da einen Haasi gegeben haben soll, der in eine Muschel verwandelt wurde!</text>
    <text id="491">Nein, aber wenn sie die Temperatur hier irgendwie reduzieren können, würde ich ihnen gerne einen Besuch abstatten!</text>
    <text id="492">Nein, keine Ahnung.</text>
    <text id="494">Lernen heißt auch, Prüfungen mit neuen Methoden zu bestehen.&quot;</text>
    <text id="495">Du mußt einen fahrenden Händler ausfindig machen, der auf dieser Insel unterwegs ist. Ich habe ihm gesagt, daß er Dir eine Paradeuniform und einen Magierhut geben solle.</text>
    <text id="496">Ich weiß nicht, wo sie ist, aber sie kann nicht weit sein. Hier kommen nämlich viele Magier vorbei, immer nur Magier und Esmerier!</text>
    <text id="497">Das können nur Magier lesen.</text>
    <text id="498">Das kann ich Ihnen leider nicht sagen, ich bin nicht von hier.</text>
    <text id="499">Das Magierexamen haben bestanden: Aril van Koow, Hugo Dolphar, Carnogeel. &quot;</text>
    <text id="500">Das Magierexamen haben bestanden: Aril van Koow, Hugo Dolphar, Carnogeel, Twinsen. &quot;</text>
    <text id="502">Der Große Rektor der Zauberschule!!</text>
    <text id="503">Einen angenehmen Aufenthalt in unserer großartigen Zauberschule wünsche ich Ihnen!!!</text>
    <text id="504">Werter Herr, ich darf Ihnen nichts verkaufen, wenn Sie kein Magier sind.</text>
    <text id="505">Ah, Sie sind sicher Twinsen. Herzlichen Glückwunsch zum bestandenen Magierexamen. Wenn Sie eine Magiertunika wollen, kann ich Ihnen eine für nur 50 Kashes anbieten.</text>
    <text id="506">Jetzt, da Sie Magier sind, darf ich Ihnen das orangefarbene Pulver verkaufen. Es kostet 10 Kashes und lädt Ihre Vorräte an Lebens- und Zauberpunkten wieder auf.</text>
    <text id="507">He! Hast du&apos;n Problem?</text>
    <text id="508">Tut mir leid, Twinsen, ich weiß nicht, wo sie ist.</text>
    <text id="509">Verschwunden? Das hört sich ernst an, Meister! Ich werde mein möglichstes tun, um sie zu finden, verlassen Sie sich auf mich!</text>
    <text id="510">Sie befinden sich auf der Hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
    <text id="512">Ich weiß zwar, wo sie ist, aber ich darf es Ihnen nicht verraten.</text>
    <text id="514">Ich habe vor einiger Zeit Ker&apos;aooc vorbeigehen sehen. Er hat gesagt, die Esmerier hätten ihn irgendwohin eingeladen. Auf jeden Fall wollte er zur Hacienda.</text>
    <text id="516">Guten Tag.</text>
    <text id="517">Was soll ich tun, Meister?</text>
    <text id="521">Hiiilfeeee!!!</text>
    <text id="522">Wollen Sie für zwei Kashes das Teleskop benutzen?&quot;</text>
    <text id="527">Wie, so was gibt&apos;s wirklich? Ich dachte, das wär&apos; bloß so &apos;ne Fata Morgana, sind ja schließlich in der Wüste hier!</text>
    <text id="529">Nein ... obwohl ... ich sammle in der Wüste immer Pflanzen, die ich zum Kochen nehme. Aber da ist ein ziemlich gruseliger Ort, eine Art verlassener Garten, um den ich immer einen großen Bogen mache. Vielleicht dort.</text>
    <text id="532">Willkommen.</text>
    <text id="533">Guten Tag.</text>
    <text id="534">Hallo.</text>
    <text id="536">Zur Oase in der Wüste.</text>
    <text id="537">Hier fehlt etwas, eine Art Scheibe. Anscheinend kann das Raumschiff nur damit starten.</text>
    <text id="538">Eine Zauberschule? Meinen Sie, die brauchen vielleicht einen Assistenten?</text>
    <text id="540">Oh ja. Die sind regelrecht hierhergeströmt - mit Massen von Esmeriern zusammen. Ich frage mich allerdings, wo die alle abgeblieben sind.</text>
    <text id="541">Diese Besucher aus dem All sind schon seltsam. Ich habe gehört, wie sie Magier auf ihren Planeten eingeladen haben.</text>
    <text id="542">Magier ... ja, stimmt, vor einiger Zeit habe ich welche vorbeikommen sehen. Sie haben sich über die Hacienda in der Wüste unterhalten.</text>
    <text id="543">Geschlossen.</text>
    <text id="544">Guten Tag, Meister.</text>
    <text id="546">Sieh an, ein Zeichen von Sendell. Alle Magier verehren diese Zeichen.</text>
    <text id="548">Ich habe nicht genug Kashes.</text>
    <text id="549">ER ioergouerg ù erioufmqer oùu tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
    <text id="550">OFFIZIELLE MELDUNG ... an alle Raumschiffe in Richtung Mondstützpunkt ... neues Kennwort ... sonst Angriff ... Operation GREEN MOON!</text>
    <text id="551">Sieh beim Bü-Tempel nach. Dort soll angeblich noch ein alter Schatz vergraben sein.</text>
    <text id="558">Mein Herr sucht mir oft Sandrosen. Schmecken einfach herrlich, meine Lieblingsknabberei. Und das knuspert so lustig!</text>
    <text id="559">Ich weiß es nicht, Twinsen, eigentlich bin ich nicht von hier. Ich bin importiert.</text>
    <text id="560">Vor kurzem ist hier einer vorbeigekommen. Ich nehme an, er wollte Sandrosen suchen gehen.</text>
    <text id="636">Hallo, Jerome.</text>
    <text id="637">Hier ist das Bauteil, das Zoe noch für euer Auto braucht.</text>
    <text id="639">Hallo, Twinsen.</text>
    <text id="640">Nein, ich wußte noch nicht &apos;mal, daß es eine auf dieser Insel gibt!</text>
    <text id="641">Ich hätte es auch &quot;Talk-Boy&quot; oder so nennen können, aber Funksprechgerät ist doch irgendwie sachlicher. Ich sag dir Bescheid, sobald das ProtoPack fertig ist, mit dem kannst du dann gefahrlos fliegen.</text>
    <text id="642">Alle reden nur noch von diesen Typen aus dem All. Angeblich sind sie gleich auf mehreren Inseln gelandet. Aber von so was lassen wir uns nicht aufhalten.</text>
    <text id="644">Wahnsinniger!</text>
    <text id="645">Falschspieler!</text>
    <text id="646">Normalerweise spiele ich besser, aber heute tut mir der Rücken weh. Der Heilmagier Ker&apos;aooc ist einfach auf und davon und hat vergessen, mir meine Umschläge dazulassen.</text>
    <text id="649">Auch mit diesem besonders guten Teleskop habe ich nur ein paar fliegende Untertassen hinter dem Mond vorbeihuschen sehen. Die Esmerier müssen wohl auf der anderen Seite leben.</text>
    <text id="652">Besuchen Sie den Tempelpark direkt am Kahlen Berg. Erleben Sie einen Teil der Geschichte von Twinsen, während Sie den Bü-Tempel kennenlernen.&quot;</text>
    <text id="655">Jerome Baldino. @ Diverse Gerätschaften  Erfindungen.&quot;</text>
    <text id="656">Hallo?</text>
    <text id="658">Guten Tag Meister, aber ... Twinsen, bist du das? Du machst dich aber gut als Magier, herzlichen Glückwunsch.</text>
    <text id="661">Von-Kournil-Rennstrecke. @ (Insel der Wüste des Leeren Blattes)&quot;</text>
    <text id="675">Ich weiß nicht. Ich mache immer einen Umweg, wenn ich da unterwegs bin. Ganz in der Nähe hier gibt es einen gruseligen Garten neben dem Fels.</text>
    <text id="676">Port-Ludo @ (Insel der Wüste des Leeren Blattes). &quot;</text>
    <text id="680">Der Zugang zu den unteren Etagen ist vorübergehend gesperrt. Wir können nicht mehr für die Sicherheit der Besucher garantieren. Die Esmerier haben sich angeboten, die Arbeiten im untersten Keller zu übernehmen. Na, wenn&apos;s ihnen Spaß macht - mir soll&apos;s recht sein!</text>
    <text id="681">Gratuliere!</text>
    <text id="682">Herrlich!</text>
    <text id="683">Aber, aber!!!</text>
    <text id="684">Weiter kommen Sie nur, wenn Sie in einen freien Wagen einsteigen. Bleiben Sie während des Besuchs auf der Strecke, und steigen Sie auf keinen Fall aus. Das ist gefährlich, Sie könnten sich verletzen.</text>
    <text id="685">Guten Tag.</text>
    <text id="686">He, Sie! Mein Papa ist total stark, der hat uns ohne Eintritt reinbekommen!</text>
    <text id="687">Oh - das ist jetzt aber dumm, ich weiß nicht mehr, wo ich die Eintrittskarten hingetan habe. Hoffentlich werden wir nicht kontrolliert! ... Äh ... meinen Sie, da kommt man noch weiter rein?</text>
    <text id="689">Mein Sohn liebt Geschichten über Magier ... wir haben ihm erzählt, daß wir so hier hereingekommen wären, durch ein Wunder!</text>
    <text id="694">Aah, danke, mein Junge! Ich fühl&apos; mich wieder richtig jung!</text>
    <text id="703">Wenn du mir den Rücken wieder in Ordnung bringst, gewinne ich garantiert jedes Spiel!</text>
    <text id="707">He, seit Sie meinem Freund geholfen haben, verliere ich nur noch! Das ist nicht fair!</text>
    <text id="709">Ich weiß nicht. Aber wenn ich mir&apos;s recht überlege ... Ker&apos;aooc, den Heilmagier, habe ich schon lange nicht mehr gesehen.</text>
    <text id="710">Stellen Sie sich vor den gewünschten Gegenstand und drücken Sie &quot;AKTION&quot;.</text>
    <text id="713">Sie sind am Hafen. @ (Insel der Wüste des Leeren Blattes). &quot;</text>
    <text id="714">Zum Hafen.&quot;</text>
    <text id="715">Zum Bü-Tempel.&quot;</text>
    <text id="718">Zur Hacienda del Monte-Pelado. &quot;</text>
    <text id="719">Oh, danke, ich brauche ihn nicht mehr, aber es ist trotzdem nett, daß Sie ihn mir gebracht haben.</text>
    <text id="720">Sie können das Fläschchen ausleihen, Meister Ker&apos;aooc braucht es bestimmt nicht.</text>
    <text id="721">Karte gefällig, mein Herr? Für nur 7 Kashes können Sie den gesamten Tempelpark anschauen. Ein Besuch im Bü-Tempel ist auch im Preis mit drin.</text>
    <text id="723">Wohin gehst du, Twinsen?</text>
    <text id="724">Wie komme ich da rein?</text>
    <text id="725">Wir müssen hingehen und Twinsun retten!!!</text>
    <text id="726">Was hat er gesagt??</text>
    <text id="728">Der Code lautet Operation GREEN MOON.</text>
    <text id="729">Der Code lautet Operation DARK MONK.</text>
    <text id="730">Operation Mond.</text>
    <text id="731">Code 36AX 95.</text>
    <text id="732">Raumschiff 64 87, Mission Twinsun.</text>
    <text id="733">Guten Tag.</text>
    <text id="734">Danke, Joe! Aber was machst Du denn hier?</text>
    <text id="735">Was sagen die Magier?</text>
    <text id="736">Einverstanden.</text>
    <text id="737">Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="738">Können Sie mich auf das Eiland CX bringen?</text>
    <text id="739">Ich möchte gerne etwas GazoGem kaufen.</text>
    <text id="740">Ich möchte auf das Eiland CX.</text>
    <text id="741">Gewinnen Sie gerade?</text>
    <text id="743">Was muß ich tun?</text>
    <text id="744">Einverstanden!</text>
    <text id="745">Aber, Jerome, ich muß das Eiland CX finden und die Maschinen zerstören, die die Mondreaktoren steuern!</text>
    <text id="746">Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="747">Auf das Eiland der Bifiden.</text>
    <text id="748">Auf das Eiland der Feste.</text>
    <text id="749">Ich suche Rick, den Besitzer.</text>
    <text id="750">Kennen Sie Rick? Ich muß ihn sprechen.</text>
    <text id="751">Der Kaiser hat einen geheimen Stützpunkt auf dem Eiland CX errichten lassen. Von dort aus wird er die Zündung der Reaktoren auslösen, die er unter höchster Geheimhaltung auf dem Mond bauen ließ. Und dann wird der Mond meinen Planeten zerstören. Ich muß auf dieses Eiland, um das zu verhindern! Können Sie mir helfen, daß ich dahin komme?</text>
    <text id="752">Ich suche Herrn Johnny Rocket.</text>
    <text id="753">Sind Sie Herr Rocket?</text>
    <text id="754">Rick hat mich geschickt, ich suche die Rebellen, ich muß auf das Eiland CX!</text>
    <text id="755">Noch nicht.</text>
    <text id="756">Ich bin&apos;s. Ich muß auf das Eiland CX, um das Steuerzentrum für die Mondreaktoren zu zerstören. Ich muß es schaffen, bevor sie gezündet werden und der Mond auf Twinsun prallt!</text>
    <text id="757">Wo muß ich hin?</text>
    <text id="758">Ich habe ein Magierdiplom.</text>
    <text id="759">Eine Fahrkarte für die Fähre.</text>
    <text id="760">Ich habe einen Regenschirm.</text>
    <text id="761">Ich habe schon einen Kristall, also kann ich den PistoLaser verwenden.</text>
    <text id="762">Aber ... wer ist da?</text>
    <text id="763">Sie befinden sich am Hafen von Otringal.&quot;</text>
    <text id="764">Sie befinden sich im Stadtzentrum von Otringal.&quot;</text>
    <text id="765">Sie befinden sich am Raumhafen von Otringal.&quot;</text>
    <text id="766">Außer Betrieb - GazoGem ausverkauft&quot;</text>
    <text id="767">Ich habe nichts zu verkaufen.</text>
    <text id="770">DARK MONK WIEDER AUFERSTANDEN!!! Kommen Sie zur nächsten Feier - dort wird er den Fluch aufheben, der auf Zeelich lastet, und unserem Planeten sein ursprüngliches paradiesisches Antlitz zurückgeben!&quot;</text>
    <text id="771">GESUCHT: Twinsen. Gefährlicher Verbrecher - versucht, sich gegen Dark Monk zu stellen und die große Feier zu verhindern - trägt eine blaue Tunika - benachrichtigen Sie die Polizei, wenn Sie ihn sehen - Für Informationen, die zu seiner Festnahme führen, ist eine Belohnung von 10000 Zlitos ausgesetzt.&quot;</text>
    <text id="773">Ziemlich eigenartig, das Bild. Von einem gewissen Gramitte gemalt ...</text>
    <text id="774">Sie befinden sich in der Unterstadt von Otringal. &quot;</text>
    <text id="775">HOTEL IMPERIAL - Luxushotel, nur für Mitglieder&quot;</text>
    <text id="776">Sie befinden sich in der Oberstadt von Otringal.&quot;</text>
    <text id="777">Was sind denn das für schreckliche Dinge?</text>
    <text id="778">Dieses Cockpit wurde verändert. Anscheinend setzt man die Routenscheiben nicht mehr hier ein.</text>
    <text id="779">Hier fehlt etwas, eine Art Scheibe. Anscheinend kann das Raumschiff nur damit starten.</text>
    <text id="783">Darstellung von Zeelich, dem Planeten der tausend Wunder!</text>
    <text id="793">Ich habe twinsunisches Geld.</text>
    <text id="847">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="848">Ich habe nicht genug Kashes.</text>
    <text id="849">Ich habe nicht genug Zlitos.</text>
    <text id="853">DER ZEELICHER BOTE: ... Johnny Rocket im &quot;Imperial&quot;! Der Zeelicher Star - der erste, der Fuß auf Twinsun setzte - hat sich jetzt in Otringal niedergelassen ...&quot;</text>
    <text id="854">DER INQUISITOR: ... Rebellen, die unsere schöne Stadt mit subversiven Plakaten zukleistern wollen ... teilweise festgenommen ... die Polizei sucht nach den Flüchtigen ...&quot;</text>
    <text id="855">OTRINGALER NACHRICHTEN: Magier von Twinsun zu Besuch auf Otringal ...&quot;</text>
    <text id="856">DAS OFFIZIELLE GERÜCHT: Kaiser bestätigt: Dark Monk wird die Weissagung erfüllen, ganz gleich, ob die Moskibienos ihr Fragment des Schlüssels herbringen oder nicht!!!&quot;</text>
    <text id="857">DER ZEELICHER BOTE: GazoGem-Mangel, Tanker fahren Otringal nicht mehr an!&quot;</text>
    <text id="858">DER INQUISITOR: Zeugen gesucht! 10000 Zlitos Belohnung! Wenn Sie einen Twinsunier in einer blauen Tunika sehen, benachrichtigen Sie sofort die nächstgelegene Polizeidienststelle. Es handelt sich um einen gefährlichen Verbrecher!&quot;</text>
    <text id="859">OTRINGALER NACHRICHTEN: Ein twinsunischer Anarchist versucht, die Zeremonie von Dark Monk zu verhindern. Der mit einer blauen Tunika bekleidete Twinsunier wird polizeilich gesucht ...&quot;</text>
    <text id="860">DAS OFFIZIELLE GERÜCHT: Enthüllung des Kaisers: Dark Monk hat mich gewarnt! Ein blau gekleideter Twinsunier wird versuchen, unsere Zeremonie zu verhindern ...&quot;</text>
    <text id="861">14.55 Uhr, Raumschiff 65 38, Ziel: Fliegensafari Planet Zirla ... 15.20 Uhr, Raumschiff 007, Ziel: Roter Planet ... &quot;</text>
    <text id="923">Twinsen, ich habe das Raumschiff beim Landen beschädigt, ich brauche etwas Zeit, um es zu reparieren. Auf dem Mond habe ich den Treibstoff der Zeelicher entdeckt. Er heißt GazoGem und ist mehr als gut. Du mußt uns welchen besorgen.</text>
    <text id="924">Sicher, aber früher oder später brauche ich GazoGem. Außerdem kann ich damit dein ProtoPack leistungsfähiger machen.</text>
    <text id="925">Du mußt mir etwas GazoGem besorgen, damit ich unser Raumschiff reparieren und dein ProtoPack leistungsfähiger machen kann!</text>
    <text id="926">Danke, Twinsen, mit dem GazoGem kann ich unser Raumschiff startklar machen. Ich rufe dich über Funk, sobald ich dein ProtoPack fertig habe.</text>
    <text id="927">Hallo! Twinsen, vergiß auf keinen Fall, mir GazoGem mitzubringen, ich brauche das unbedingt, um das Raumschiff zu reparieren. Und außerdem kann ich damit dein ProtoPack leistungsfähiger machen.</text>
    <text id="928">Oh, danke, Twinsen, jetzt kann ich den Raumschiffantrieb extrastark machen! Guck mal, hiermit kann ich auch dein ProtoPack in ein SuperJetPack umbauen - jetzt kannst du noch höher fliegen!</text>
    <text id="929">Ich brauche noch ein bißchen Zeit, bis ich das Raumschiff fertig habe.</text>
    <text id="930">Hallo, Twinsen! Ich bin&apos;s, Baldino! Ich hab&apos; dein ProtoPack fertig, du kannst es abholen!</text>
    <text id="933">epdu...e fe djkhs-dyty opizef mézefjklf!!</text>
    <text id="934">Regen Sie sich ab, Herr Magier, los folgen Sie mir!</text>
    <text id="938">Willkommen auf Zeelich, Meister. Wenn Sie mir bitte folgen wollen? Ich bringe Sie zu Ihren twinsunischen Kollegen.</text>
    <text id="939">Folgen Sie uns!</text>
    <text id="940">Regen Sie sich ab!</text>
    <text id="941">Treten Sie doch ein, Meister.</text>
    <text id="942">Nicht die Zähne!!!</text>
    <text id="943">Aber das ist ja ... Twinsen!!! He, Twinsen! Ich bin&apos;s, Joe, der Kobold! Dein alter Freund! Toll, dich wiederzusehen!!!</text>
    <text id="944">Ah, Twinsen, bin ich vielleicht froh, dich zu sehen! Aber mit den Leuten hier verträgst du dich wohl nicht so gut, was? Sobald sie deinen Namen hörten, haben sie sich auf dich gestürzt, dich niedergeschlagen und dir dein Magierkostüm weggenommen. Tja, und jetzt sitzen wir im Gefängnis.</text>
    <text id="945">Ich war bei den Magiern, als die Esmerier sie auf diesen Planeten eingeladen haben. Jetzt sind sie Gefangene des Kaisers. Sie sagen, daß die Esmerier die Kinder von Twinsun entführen wollen. Ich hatte Angst, deswegen bin ich abgehauen, und dabei habe ich dich gefunden.</text>
    <text id="946">Sie haben gesagt, daß die Esmerier sich auf den Weg zu unserem Planeten gemacht haben, um die Kinder zu entführen! Sie haben gesagt, daß man nichts dagegen tun kann, aber ich habe noch Hoffnung. Ich weiß, daß du es bis zum Raumhafen schaffst. Dort klaust du dir ein Raumschiff und rettest die Kinder!!!</text>
    <text id="947">Das ist wirklich nicht nett! Ich habe keine Lust, alleine hier zu bleiben!</text>
    <text id="953">Achtung! Das ist der gesuchte Twinsunier! Nehmt ihn fest!</text>
    <text id="958">Nun sind wir auf dem Weg nach Zeelich, Meister! Machen Sie es sich bequem, die Reise wird nicht allzu lange dauern.</text>
    <text id="959">Gern geschehen, Meister. Machen Sie es sich bequem.</text>
    <text id="963">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf!&quot;</text>
    <text id="964">Sie haben hier nichts zu suchen!</text>
    <text id="965">Ererklerg- m mgmoeroz!</text>
    <text id="966">Nein! Nicht anfassen!</text>
    <text id="973">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh?</text>
    <text id="974">Hören Sie, wir stellen gerade den Flugplan für die Raumschiffe zusammen, Sie haben hier also nichts verloren!</text>
    <text id="978">Tut mir schrecklich leid, ich habe keins mehr. Ich warte auf den Tanker, der von der Insel der Bifiden kommen soll. GazoGem wird dort in der Raffinerie aus Edelsteinen gewonnen, die aus dem Gebiet unter der Gaswolke stammen.</text>
    <text id="983">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn!!!!</text>
    <text id="984">Ich muß Sie bitten, diesen Raum zu verlassen, Sie stören unsere Techniker bei der Arbeit.</text>
    <text id="988">Auf das Eiland CX ? Nein, danke, das ist viel zu gefährlich!</text>
    <text id="989">Für 5 Zlitos kann ich Sie schon fahren. Wo wollen Sie denn hin?</text>
    <text id="991">Was hast du mit den Kindern und den Magiern gemacht?</text>
    <text id="992">Du bist einfach niederträchtig, FunFrock! Ich werde das verhindern!</text>
    <text id="995">Sind Sie der, der lebend vom Eiland CX zurückgekehrt ist?</text>
    <text id="996">Und was gibt es dort zu sehen?</text>
    <text id="997">Und wie komme ich da hin?</text>
    <text id="998">Nach Otringal.</text>
    <text id="999">Auf die Insel der Bifiden.</text>
    <text id="1000">Nirgends, ich bleibe hier.</text>
    <text id="1003">Nein, noch nicht. Ich würde gern bis zu seinem Büro kommen. Haben Sie eine Ahnung, wie man das bewerkstelligen kann?</text>
    <text id="1004">Guten Tag.</text>
    <text id="1005">Ich habe nicht genug Zlitos.</text>
    <text id="1007">Ich weiß, aber wo ist er? Und wo sind die Kinder?</text>
    <text id="1008">Ich werde die Kinder retten und mich FunFrock stellen. Währenddessen geht ihr los und sucht Baldino auf Otringal! Wir brauchen sein Raumschiff, um hier rauszukommen!!!</text>
    <text id="1009">... und wenn der Fremde erscheint, der als einziger die vier Schlüssel zusammensetzen kann, wird sich Dark Monk gegen ihn stellen ...</text>
    <text id="1010">Uff! Dieser Kristall ist viel zu schwer. Ich brauche irgendein Werkzeug, um ein Stück von ihm abzubrechen.</text>
    <text id="1011">So kann ich nichts bewirken, ich brauche die vier Fragmente des Schlüssels, um sie hier verwenden zu können.</text>
    <text id="1025">Zu Anbeginn der Zeit trafen die beiden Mutterplaneten Zeer (die Sonne) und Lich (ein kalter Planet) beim Ogh, der großen Katastrophe, aufeinander. Daraus entstand Zeelich. Als auf diesem Planeten Leben entstand, sandten die Götter den jüngsten der Söhne des Lichts, Kard N&apos;kom, nach Zeelich. Doch die schädlichen Gase, die aus der Großen Mine des Leidens emporstiegen, entstellten ihn. Sein schrecklich zerstörtes Gesicht entsetzte die Götter so sehr, daß sie beschlossen, Kard N&apos;kom müsse fortan stets verschleiert sein und dürfe nie wieder vor der göttlichen Versammlung erscheinen. Dazu verdammt, für immer im Kosmos umherzuirren, wurde der Name von Kard N&apos;kom aus dem göttlichen Gesetz gestrichen. Von nun an nannte sich der, der ohne Gesicht umherirrte, Dark Monk. Auf Zeelich lebten 4 verschiedene Völker, die von den Göttern dazu verurteilt waren, sich in alle Ewigkeit zu bekämpfen. Doch da das Leben so stark war, stürzten die Götter Zeelich in die erste Sonne des Novae-Systems. Durch diesen Schock entstand der Planet in seiner heutigen Form: Eine Wolkenschicht trennte die felsigen Gipfel von der Erde, die noch schmolz.</text>
    <text id="1026">Dark Monk kehrte zurück und verkündete das endgültige Urteil der Götter. Die Völker von Zeelich sollten sich zusammenschließen und gemeinsam daran arbeiten, aus Zeelich einen bewohnbaren Planeten zu machen. Er vollbrachte ein großes und schreckliches Wunder: Aus der tödlichen Gaswolke wurden entsetzliche Monster geboren, die drohten, auf den Planeten einzudringen. Mit seinem Schlüssel brachte Dark Monk einen Vulkan hervor, der ausbrach und aus dem Stein eine riesige Statue nach seinem Ebenbild schuf. Sie hielt das Steinerne Buch, den Skroll der 10.000 Namen. Bei jeder Zeremonie würde der Blitz von nun an den Namen eines Gottes in dieses Buch schreiben. Bevor er wieder verschwand, zerbrach Dark Monk seinen Schlüssel in vier Teile und enthüllte die große Prophezeiung. Durch die Zusammenführung der vier Schlüsselfragmente würden an dem Tag, an dem der Name der 10.000. Gottheit eingraviert wird, die Monster und das Gas verschwinden und Zeelich wieder zu dem paradiesischen Ort werden, der es ursprünglich einmal war. Dann sollte das Leben wie im Paradies von Neuem beginnen können.</text>
    <text id="1027">Glühwürmchen? Mmmff...würg.....</text>
    <text id="1034">Auf die Insel der Moskibienos.</text>
    <text id="1035">Auf das Eiland des Vulkans.</text>
    <text id="1037">Wissen Sie, wo das Dorf der Moskibienos liegt?</text>
    <text id="1038">Wissen Sie, wo ich die Moskibienos finden kann?</text>
    <text id="1039">Ich habe den Mönch gefragt, wie ich zu den Moskibienos komme, und er hat gesagt, ich soll bei Ihnen nach dem Fährmann fragen.</text>
    <text id="1040">Ich möchte zu den Moskibienos. Können Sie mir helfen?</text>
    <text id="1041">Aber ich will doch nur zu den Moskibienos ...</text>
    <text id="1043">Herzlichen Dank!</text>
    <text id="1044">Kannst du mir sagen, was ich tun muß, um die Königin der Moskibienos zu finden?</text>
    <text id="1045">Sie betreten das Gebiet der Bleichlinge.&quot;</text>
    <text id="1048">Sie sind bei der Building Company, vor der Juwelenmine.</text>
    <text id="1049">Sie stehen am Weg des Fährmanns.</text>
    <text id="1050">Sie sind im Dorf der Bleichlinge.</text>
    <text id="1052">Fährmann, ich muß über&apos;s Meer, Bring dein Boot zu mir hierher, Ein Edelstein bezahlt die Fahrt, Wenn das Land nur recht bald naht!</text>
    <text id="1057">Gehe nur kurz einige Einkäufe machen, bin gleich zurück. Unterschrift: Ihr Hausmädchen.</text>
    <text id="1058">Ein komisches Bild, sieht direkt aus wie ein Gasmonster.</text>
    <text id="1059">In punkto Inneneinrichtung haben sie hier ja wirklich einen seltsamen Geschmack.</text>
    <text id="1060">Kapelle von Dark Monk.</text>
    <text id="1062">Majestät, ich bin gekommen, um Euch zu retten und Euch zu bitten, mir die Tür zum Gang zu öffnen, der zum Eiland CX führt. Mein Planet ist immer noch in großer Gefahr, ich muß ihn unbedingt retten.</text>
    <text id="1077">Ich habe nicht genug Juwelen.</text>
</texts>
