<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="0">Normal</text>
    <text id="1">Sportlich</text>
    <text id="2">Agressiv (Manuel)</text>
    <text id="3">Unauffällig</text>
    <text id="4">Agressiv (Auto)</text>
    <text id="5">Mit dem Proto-Pack fliegen</text>
    <text id="6">Den Proto-Pack wegräumen</text>
    <text id="7">Musiklautstärke</text>
    <text id="8">Lautstärke der Soundeffekte</text>
    <text id="9">CD-Lautstärke</text>
    <text id="10">Line In-Lautstärke</text>
    <text id="11">Allgemeine Lautstärke</text>
    <text id="12">Zurück</text>
    <text id="13">Abspeicherung der Einstellungen</text>
    <text id="14">Neues Spiel</text>
    <text id="15">Spiel fortsetzen</text>
    <text id="16">Verlassen</text>
    <text id="17">Optionsmenü</text>
    <text id="18">Abbrechen</text>
    <text id="19">Zurück zum vorigen Menü</text>
    <text id="20">Spiel aufgeben</text>
    <text id="21">Fortfahren</text>
    <text id="22">Einstellung der Tonlautstärken</text>
    <text id="23">Details der Polygone (Komplett)</text>
    <text id="24">Schatten (Alle)</text>
    <text id="25">Szenario-Zoom An</text>
    <text id="26">Details der Polygone (Mittel)</text>
    <text id="27">Schatten der Figuren</text>
    <text id="28">Szenario-Zoom An</text>
    <text id="29">Details der Polygone (Schwach)</text>
    <text id="30">Keine Schatten</text>
    <text id="31">Kein Szenario-Zoom</text>
    <text id="32">Erschaffung eines neuen Spielers :</text>
    <text id="33">Sicherheitskopie anfertigen</text>
    <text id="34">Geben Sie Ihren Namen ein</text>
    <text id="35">Spieler existiert bereits ! Fangen Sie nochmal an.</text>
    <text id="36">Geben Sie den neuen Namen ein</text>
    <text id="37">Sicherheitskopie löschen</text>
    <text id="38">Gespeicherte Spiele</text>
    <text id="39">Vorgeschlagene Optionen</text>
    <text id="40">Löschen</text>
    <text id="41">Übertragung der Stimmen.</text>
    <text id="42">Die Stimm-Dateien werden auf die Festplatte geschrieben, bitte warten.</text>
    <text id="43">RELENTLESS Twinsen&apos;s Adventure</text>
    <text id="44">Nach einer Idee von Frederick Raynal</text>
    <text id="45">Produziert von Adeline Software Int.</text>
    <text id="46">Programm :</text>
    <text id="47">ÿÿÿÿFrédérick Raynal</text>
    <text id="48">ÿÿÿÿLaurent Salmeron</text>
    <text id="49">ÿÿÿÿSerge Plagnol</text>
    <text id="50">ÿÿÿÿFrantz Cournil</text>
    <text id="51">ÿÿÿÿOlivier Lhermite</text>
    <text id="52">3D-Objekte  Animationen :</text>
    <text id="53">ÿÿÿÿDidier Chanfray</text>
    <text id="54">Dekor :</text>
    <text id="55">ÿÿÿÿYaël Barroz</text>
    <text id="56">ÿÿÿÿJean-Marc Torroella</text>
    <text id="57">Szenario  Design:</text>
    <text id="58">ÿÿÿÿJean-Jacques Poncet</text>
    <text id="59">Dialoge :</text>
    <text id="60">Szenencodes :</text>
    <text id="61">ÿÿÿÿSébastien Viannay</text>
    <text id="62">Video-Sequenzen :</text>
    <text id="63">ÿÿÿÿFrédéric Taquet</text>
    <text id="64">Musik :</text>
    <text id="65">ÿÿÿÿPhilippe Vachey</text>
    <text id="66">Tests :</text>
    <text id="67">ÿÿÿÿEmmanuel Oualid</text>
    <text id="68">ÿÿÿÿNicolas Viannay</text>
    <text id="69">ÿÿÿÿAlexis Madinier</text>
    <text id="70">ÿÿÿÿLionel Chaze</text>
    <text id="71">ÿÿÿÿVijay Maharaj</text>
    <text id="72">Qualitätskontrolle :</text>
    <text id="73">Soundeffekte :</text>
    <text id="74">ÿÿÿÿLittle Phil V.</text>
    <text id="75">Projektleitung : Frédérick Raynal</text>
    <text id="76">Little Big Adventure</text>
    <text id="77">Du hast soeben Dein Holomap wiedergefunden ! Benutze ihn mittels des Inventars (SHIFT) Taste, oder direkt durch die Taste (H).</text>
    <text id="78">Du hast soeben den Magischen Ball wiedergefunden ! Probiere ihn an den Klonen aus !</text>
    <text id="79">Du hast den Säbel des Dr FunFrock gestohlen !</text>
    <text id="80">Du hast soeben das Horn von Gawley entdeckt, das Deine Vorfahren Dir hinterlassen haben.</text>
    <text id="81">Du hast soeben die erste Magiestufe erreicht, da Du die Tunika wiedergefunden hast, die Deine Vorfahren hinterlassen haben. Dank dieser Tunika kannst Du von nun an Magie speichern.</text>
    <text id="82">Du hast soeben die zweite Magiestufe erreicht, da Du das Bù Buch wiedergefunden hast.</text>
    <text id="83">Du hast soeben die dritte Magiestufe erreicht, da Du Sendells Medaillon wiedergefunden hast.</text>
    <text id="84">Du hast soeben die vierte Magiestufe erreicht, da Du Deine Flasche mit Klarem Wasser gefüllt hast. Von nun an kannst Du die mächtigsten Klone ausschalten !</text>
    <text id="85">Du besitzt von nun an die rote Magnetkarte.</text>
    <text id="86">Dank dieser Karte bist Du das vierte Mitglied des Klubs der Kobolde. Im Grunde genommen ist das allein Deine Sache !</text>
    <text id="87">Du hast soeben Deinen Personalausweis wiedergefunden.</text>
    <text id="88">Du hast jetzt den Passierschein des Architekten.</text>
    <text id="89">Du verfügst nun über den Proto-Pack.</text>
    <text id="90">Die Kami haben Dir ein Snowboard gegeben.</text>
    <text id="91">Du besitzt einen Meca-Pinguin</text>
    <text id="92">Du hast soeben einen Teil Deiner Kraftstoffreserven erneuert.</text>
    <text id="93">Du hast soeben eine Piratenflagge entwendet.</text>
    <text id="94">Du hast soeben eine Magische Flöte gefunden.</text>
    <text id="95">Der Weise hat Dir die Gitarre aus dem All gegeben.</text>
    <text id="96">Du hast soeben einen Fön gekauft.</text>
    <text id="97">Du hast soeben den von Deinem Vorfahren Hégésippe verlorenen Schlüssel wiedergefunden.</text>
    <text id="98">Du hast soeben eine Flasche Sirup gefunden !</text>
    <text id="99">Jetzt ist Deine Flasche leer.</text>
    <text id="100">Du besitzt einen Fahrschein für die Fähre.</text>
    <text id="101">Man hat Dir soeben einen Türcode gegeben.</text>
    <text id="102">Du besitzt jetzt eine Kaffeekanne.</text>
    <text id="103">Herr Lanktir hat Dir eine Liste gegeben.</text>
    <text id="104">Holomap (H) Taste. Der Holomap gibt Deine Position auf dem Planeten an. Während Deiner Suche, sind Pfeile auf wichtige Orte gerichtet, die Dir angegeben worden sind. Sie verschwinden, wenn die Tat einmal vollbracht ist. Der Holomap dreht sich durch Druck auf die (CTRL) Taste und die Cursor-Tasten um sich selbst. Wenn Du nur auf die Cursor-Tasten drückst, kannst Du die den Pfeilen - die man im Holomap sehen kann - entsprechenden Texte ablaufen lassen.</text>
    <text id="105">Magischer Ball (ALT) Taste. Wenn Du eine neue Energiestufe erreichst, erhält sie neue Schlagkraft. Seine Flugbahn wird ebenfalls mit jeder Stufe verbessert, unter der Bedingung daß man über genügend Magie verfügt ! Da der Ball bei jedem Wurf Magie verbraucht.</text>
    <text id="106">Magischer Säbel, den Säbel einmal in der Hand (ENTER-Taste), (ALT) Taste um zuzuschlagen. Das ist die stärkste Waffe auf diesem Planeten ! Du kannst den Magischen Ball wieder benutzen, wenn Du ihn erneut anwählst.</text>
    <text id="107">Horn von Gawley : (ENTER) Taste um es vor einem Siegel von Sendell zu benutzen. Es ermöglicht die Siegel zu durchbrechen. Du kannst somit zu neuen Orten gelangen.</text>
    <text id="108">Tunika. Dank dieses magischen Symbols hast Du soeben die erste Kraftstufe erreicht.</text>
    <text id="109">Bù Buch (und PROPHEZEIUNG). (ENTER) Taste um die Prophezeiung zu lesen. Dank dieses magischen Symbols hast Du soeben die zweite Kraftstufe erreicht. Du kannst auch die Runenschriften lesen und mit den Tieren sprechen.</text>
    <text id="110">Sendells Medaillon. Dank dieses magischen Symbols hast Du soeben die dritte Kraftstufe erreicht.</text>
    <text id="111">Sendells Medaillon. @ Es wird Dir ermöglichen die dritte Kraftstufe zu erreichen.</text>
    <text id="112">Flasche Klares Wasser. Dank dieses magischen Symbols hast Du soeben die vierte Kraftstufe erreicht. Du kannst selbst die mächtigsten Klone ausschalten !</text>
    <text id="113">Flasche Klares Wasser. @ Sie wird Dir ermöglichen die vierte Kraftstufe zu erreichen.</text>
    <text id="114">Rote Magnetkarte. Sie ermöglicht die Türen zu öffnen, die mit einem roten Schloß versehen sind.</text>
    <text id="115">Blaue Karte des Kobold-Klubs. Dank des Sternenpulvers, mit der sie imprägniert ist, ermöglicht Dir diese Karte die Türen zu öffnen, die mit einem blauen Schloß versehen sind.</text>
    <text id="116">Twinsens Personalausweis. Mit dieser Karte kannst Du Dich den Ordnungskräften auszuweisen, ganz nebenbei, auf dem Foto siehst Du wirklich super aus !</text>
    <text id="117">Passierschein von Herrn Mies van der Rooh. Dieser Passierschein soll Dir ermöglichen in das Biemzentrum zu gelangen. Du wirst dann noch das Horn von Gawley links nach dem ersten Wachposten benutzen müssen.</text>
    <text id="118">Proto-Pack. Dieser wird mit den Cursor-Tasten gesteuert.</text>
    <text id="119">Snowboard. Das kann nur im Hamalayi benutzt werden, zwischen zwei Fähnchen die den Beginn der Strecke markieren.</text>
    <text id="120">Meca-Pinguin. Die roten Klone hassen dieses dumme Spielzeug.</text>
    <text id="121">Kraftstoff, Melasseextrakt. Du kannst kein Fahrzeug mehr benutzen, wenn Deine Kraftstoffanzeige auf Null steht.</text>
    <text id="122">Piratenflagge. Mann kann sie auf einem Boot hissen.</text>
    <text id="123">Magische Flöte. Die verzaubernden Melodien dieses Instruments kann das Klare Wasser auftauen, wenn es gefroren ist, sowie Blumen in der Wüste wachsen lassen.</text>
    <text id="124">Gitarre aus dem All. Mitten in einem Asteroïden gefunden, der in der Wüste des Leeren Blattes einschlug, sie hat neue Harmonien auf Twinsun gebracht.</text>
    <text id="125">Fön</text>
    <text id="126">Alter Schlüssel. Er emöglicht das Geheimversteck bei Twinsen zu öffnen.</text>
    <text id="127">Flasche Sirup. Diese Flasche enthält 50 Cl eines stark konzentrierten Sirups.</text>
    <text id="128">Leere Flasche</text>
    <text id="129">Fahrschein für die Fähre</text>
    <text id="130">Türcode. Neben einer bestimmten Tür im Innern des Biemzentrums gesetzt, gibt er Zugang zu einem Raum voller Meca-Pinguine.</text>
    <text id="131">Kaffeekanne. Sie muß einem gewissen Lanktir zurückgebracht werden, der neben dem Bazar auf der Insel Proxima wohnt.</text>
    <text id="132">Boni-liste : (ENTER) Taste um sie zu lesen.</text>
    <text id="133">Glückskleeblatt (ENTER) Taste : benutzt Du dieses Kleeblatt, gebrauchst Du eine Deiner Chancen um Dich maximal aufzuladen.</text>
    <text id="134">Leeres Feld</text>
    <text id="135">Twinsun, am Rand einer kaum besuchten Galaxie gelegen, ist ein junger Planetoïd. Dieser Planetoïd, der sich in einer langsamen Rotation um sich selbst dreht, ist eine zwischen zwei Sonnen gelegene Welt. @ Am Äquator hat sich eine hohe Bergkette gebildet, die den Planetoïden in zwei Halbkugeln aufteilt, jede von einer Sonne erhellt. @ Die Nord-Halbkugel ist wärmer und der Himmel hat dort eine orange Farbe. Aber außer des Gletschergürtels ist das Klima des Gestirns mild. Die Entstehung von Leben an der Oberfläche wurde somit gefördert. Binnen einiger Jahrhunderte haben sich vier Hauptarten entwickelt : die Pummel, die Haasis, die Quetsche und die Dickos. Bis vor kurzem lebten sie noch in Harmonie, bis ein Tyrann auftauchte : Dr FunFrock.</text>
    <text id="136">Seit seiner Machtübernahme lebt die Bevölkerung unter einer Diktatur. Der Tyrann hat einen Polizeistaat geschaffen, in dem Mißtrauen herrscht. Er ist allmächtig und führt das Volk mit eiserner Hand und dies dank zweier Techniken : das Klonen und das Biemen. @ Anhand eines Modells jeder Art dupliziert er unendlich viele billige und ergebene Soldaten. Er kann sie dann augenblicklich versetzen, dank eines Netzes von Biemzellen, das den gesamten Planetoïden deckt.</text>
    <text id="137">Vor ein paar Jahren hat Dr FunFrock, das Wohl der Bevölkerung zum Vorwand nehmend, alle Bewohner auf die Süd-Halbkugel geschickt. Es wird hart duchgegriffen. Es vergeht kein Tag ohne Verhaftungen, und selten sind die Widerstandskämpfer, die noch an Freiheit glauben. @ Um weiter Hoffnung zu schöpfen, erwähnen sie manchmal eine alte Legende und den Namen einer Göttin : Sendell. Diese beiden Glauben sind von Dr FunFrock verboten worden. @ @ Während dieser Zeit ... träumt ein junger Quetsch namens Twinsen von seltsamen Dingen ...</text>
    <text id="138">&quot; Der Tag wird kommen an dem jemand unter den gegenwärtigen oder zukünftigen Arten sich erheben wird und sagt : @ &quot; Diese Welt ist von nun an mein und die @ &quot; Schlüssel der Macht gehören mir ! @ Dieser Tag wird kommen, da Habgier und Gewalt unter allen Arten des Universums herrschen. Sollte an diesem Tag die Gefahr zu groß seint, wird sich der Auserwählte zu erkennen geben. Er wird sich gegen den Tyrann erheben und ihn beseitigen, er wird die Völker befreien und versöhnen. Weil seine Vorfahren im Laufe der Zeit Waffen und Informationen für seinen Sieg bei ihm zusammengetragen haben. Indessen braucht er 4 magische Symbole um zu siegen : die Tunika, das Bù Buch, Sendells Medaillon und eine Flasche Klares Wasser. Am Tag der Gefahr wird Sendell dem Erben in seinem Schlaf ankündigen, daß die Stunde des Endkampfes geschlagen hat. Er wird sich dann zu Sendells Brunnen begeben müssen, wo sie ihm ihre Mächte anvertrauen wird ! &quot;</text>
    <text id="139">Standorte von bestimmten Kleeblättern und Kästchen : @ Auf der Zitadelleninsel gibt es ein Kleeblattkästchen in der Kanalisation, und eine andere im Keller der Taverne ; ein Kleeblatt wird von einem Soldaten, der sich hinter Sandsäcken befindet, bewacht. Ein anderes Kleeblatt wird von einem Klon inmitten der Ruinen auf der Hauptinsel bewacht. Ein weiteres Kleeblatt befindet sich auf dem Dach des Marinemuseums. Ein anderes wird von einem Dickoklon rechts vom Eingang des Biemzentrums bewacht. Ein anderes wird von einem Soldaten vor FunFrocks Festung bewacht. &#x01;&#x01;</text>
    <text id="140">Zitadelleninsel</text>
    <text id="141">Hauptinsel</text>
    <text id="142">Wüste des Leeren Blattes</text>
    <text id="143">Insel Proxima</text>
    <text id="144">Rebellion-Insel</text>
    <text id="145">Hamalayi-Kette</text>
    <text id="146">Insel Tippett</text>
    <text id="147">Insel Brundle</text>
    <text id="148">Festungsinsel</text>
    <text id="149">Polarinsel</text>
    <text id="150">See Klares Wasser @ (Hamalayi-Kette)</text>
    <text id="151">Wasserturm (Hauptinsel)</text>
    <text id="152">Twinsens Haus @ (Zitadelleninsel)</text>
    <text id="153">Zelle des Fälschers @ (Hauptinsel)</text>
    <text id="154">Apotheke @ (Zitadelleninsel)</text>
    <text id="155">Haus des Fälschers @ (Proxima-Insel)</text>
    <text id="156">Hauptquartier des Dr FunFrock @ (Hauptinsel)</text>
    <text id="157">Biemzentrum @ (Insel Brundle)</text>
    <text id="158">Marinemuseum @ (Insel Proxima)</text>
    <text id="159">Klonzentrum  Festung @ (Festungsinsel)</text>
    <text id="160">Runenstein @ (Insel Proxima)</text>
    <text id="161">Apotheke @ (Zitadelleninsel)</text>
    <text id="162">Runenstein</text>
    <text id="163">Haus des Herrn Mies Van der Rooh, der Architekt. Skarabäus Straße @ (Zitadelleninsel)</text>
    <text id="164">Sendells Brunnen @ (Polarinsel)</text>
    <text id="165">Bibliothek @ (Hauptinsel)</text>
    <text id="166">Hafen von Bélooga @ (Hauptinsel)</text>
    <text id="167">Proxim-City @ (Insel Proxima)</text>
    <text id="168">Mutantenfabrik @ (Hamalayi-Kette)</text>
    <text id="169">&quot; Um den Schatz des Kapitäns EinAuge wiederzufinden, muß der Reisende, der auf der Insel Proxima an Land geht, die am nächsten stehende Dukdalbe als Anhaltspunkt nehmen. Mit dem Rücken zu den vertäuten Schiffen muß er folgenden Weg im UNAUFFÄLLIG Modus gehen : @ 6 Schritt nach Norden (geradeaus), dann 6 Schritt nach Osten (nach rechts) auf der leichten Neigung. 2 Schritt nach Norden (geradeaus) bis zum Mülleimer aus Metall, 3 Schritt nach Osten (nach rechts) bis zu einer Laterne. Er muß sich GENAU zwischen die zwei Laternen stellen, und dann 8 Schritt nach Norden (geradeaus) bis zu einem Tor machen. Der Schatz des Kapitäns EinAuge befindet sich im Gebäude hinter dem Tor. &quot;</text>
    <text id="170">Was machen Sie hier ? Dieser Sektor ist für Unbefugte gesperrt.</text>
    <text id="171">Halt !</text>
    <text id="172">Häftling Twinsen, stehen Sie still !</text>
    <text id="173">Hey Sie ! Sie gehören nicht zu meinem Pflegepersonal ! Schlagen Sie Alarm !</text>
    <text id="174">Hallo Kollege.</text>
    <text id="175">Ein Gefangener bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</text>
    <text id="176">&quot; VERBOT Nø 1024-GH : @ Dr FunFrock weist darauf hin, daß es strikt verboten ist auf die sogenannte Legende anzuspielen. &quot;</text>
    <text id="177">&quot; Langes Leben und Heil dem verehrten Dr FunFrock, der uns vor dem Aberglauben rettet. &quot;</text>
    <text id="178">Hm, ich könnte vielleicht eine Wache auf mich aufmerksam machen ?</text>
    <text id="179">Guten Tag</text>
    <text id="180">Ach, endlich bist Du da mein Liebling ! Komm herein, sicher sind alle Klone auf Deiner Suche.</text>
    <text id="181">Twinsen, wo warst Du ? Ich war krank vor Sorge.</text>
    <text id="182">Ich bin aus der Anstalt geflohen. Man hält mich für einen Aufwiegler, wegen meiner seltsamen Träume, von denen ich Dir erzählt habe, Träume in denen mich Sendell rief.</text>
    <text id="183">Ich schnüffel hier herum, da niemand diese Ecke bewacht. Ich verstecke mich im Lastwagen, um nicht von den Wachen bemerkt zu werden. Es genügt in die Abfälle zu steigen und UNAUFFÄLLIG zu bleiben.</text>
    <text id="184">Hallo ! Was machst Du da ? Weist Du, daß Du die Plakate lesen kannst ? Man muß sich davor stellen und ACTION im Normalmodus aktivieren.</text>
    <text id="185">Öööh ... Hallo !</text>
    <text id="186">Ich weiß wo sie hingegangen sind und helfe Dir, wenn Du mir einen Drink spendierst. Gib dem Kellner Bescheid.</text>
    <text id="187">Sie werden hier gefangen gehalten, weil Sie ein Aufwiegler sind. Wir haben von einem Informanten erfahren, daß Sie behaupten Prophezeiungen geträumt zu haben. @ Beruhigen Sie sich, wir werden Sie sezier... ööh, ich meine pflegen !</text>
    <text id="188">So, jetzt nur noch warten bis der Lastwagen an Ort und Stelle ist.</text>
    <text id="189">Es ist verboten sich in diesem Aufzug außerhalb der Zitadelle zu bewegen !</text>
    <text id="190">Twinsen ! Was machst Du hier ? Ich weiß doch, daß Du gestern festgenommen wurdest.</text>
    <text id="191">Man hat mich wegen guter Führung entlassen !</text>
    <text id="192">Unmöglich ! Niemand verläßt die Zitadelle lebendig !</text>
    <text id="193">&quot; ANNONCE Nø 357-G : @ Ein neues automatisches Überwachungsmodul kreist durch die Stadt. Alle Bürger müssen stehen bleiben, sobald es sich in ihrer Nähe befindet. &quot;</text>
    <text id="194">Es ist verboten diesen Roboter zu benutzen !</text>
    <text id="195">Hey Pfleger, scheinen sich verlaufen zu haben ! Benutzen Sie Ihren Holomap, falls Sie nicht zurück wissen.</text>
    <text id="196">Willkommen an Bord. Sie haben Glück, es wird ein wahres Kreuzfahrtwetter angesagt !</text>
    <text id="197">Ich glaube es ist Zeit zu benutzen, was Du im Haus versteckt hast.</text>
    <text id="198">Machen Sie auf ! Wir wissen, daß Sie da sind !</text>
    <text id="199">Sie sind wegen Beihilfe zur Flucht angeklagt. Folgen Sie uns.</text>
    <text id="200">Ich suche ein junges Mädchen. Sie wird von zwei Dickoklone eskortiert.</text>
    <text id="201">Alarm, das ist der Ausbrecher !</text>
    <text id="202">Es scheint, daß man alle Plakate lesen kann. Indem man sich davor stellt und dann ACTION im Normalmodus aktiviert. Was soll&apos;s, kann sowieso nicht lesen !</text>
    <text id="203">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="204">Ich habe sie vorhin im Hafen gesehen. Sie sind aufgebrochen, um sich auf eine andere Insel zu begeben. Das ist eigenartig, die Gefangenen bleiben doch normalerweise in der Zitadelle.</text>
    <text id="205">Sie brauchen ein Fahrschein für die Fähre mein Herr. Sie können dort gleich nebenan einen kaufen.</text>
    <text id="206">Guten Tag, sie möchten einen Fahrschein für die ... Alarm, das ist der Ausbrecher !</text>
    <text id="207">Ich hab&apos; das Horn voll ! Es gibt 4 Kisten im Lager und ich bringe es nicht fertig sie auf die 4 am Boden gemalten Kreuze zu stellen. Ich gäbe gern einen Fahrschein für die Fähre demjenigen, der sie an meiner Stelle richtig hinstellen kann.</text>
    <text id="208">He ! Sie da, kommen Sie her !</text>
    <text id="209">Kann unmöglich die Truhe mit meinem steifen Rücken öffnen ! Helfen Sie mir und sie können einen Teil des Inhalts behalten. Es genügt sich vor die Truhe zu stellen - im Normalmodus - und ACTION zu aktivieren. Sie können auf diese Art lauter solche Sachen durchstöbern: Wandschränke, Mülleimer, usw...</text>
    <text id="210">Hallo Nachbar, zusammen mit meinem Sohn haben wir die Klappe auf Ihrem Kamin repariert. Wir werden ihn später noch einzäunen. Merkwürdig, daß er so weit von ihrem Haus entfernt ist ! @ Meinem Sohn nach sind übrigens einige Dinge bei Ihnen recht merkwürdig, und er muß es wissen, schließlich ist er Architekt !</text>
    <text id="211">Ach, lassen Sie den Zaun um den Kamin rum fallen. Ich habe es mir überlegt, ich mag ihn lieber so.</text>
    <text id="212">Guten Tag</text>
    <text id="213">Versuchen Sie es mal in der Taverne, man kann nie wissen.</text>
    <text id="214">Diesmal sind die Kisten richtig aufgestellt. Vielen Dank und hier ist Dein Fahrschein für die Fähre.</text>
    <text id="215">Ich suche die Pläne des Biemzentrums, ein Spezialauftrag des guten Dr FunFrock.</text>
    <text id="216">Kommen Sie doch herein Nachbar, wir schauen uns das gemeinsam an, sie sind ziemlich kompliziert.</text>
    <text id="217">Man hat mich beauftragt dieses Gebäude zu überprüfen, da es teilweise auf Ruinen errichtet wurde, die ein merkwürdiges Siegel tragen. Stellen Sie sich vor, ein Verrückter verübt Anschläge an verschiedenen Stellen, die solch ein Siegel aufweisen. Deshalb hatte ich wegen ihm eine Wahnsinnsarbeit an diesem Wochenende. @ Man bangt um das Biemzentrum : sein Schwachpunkt befindet sich links hinter dem ersten Wachposten.</text>
    <text id="218">Sie brauchen meine Karte um ins Zentrum zu gelangen. Sie liegt auf dem Zeichentisch. Und falls sie diesen Vandalen mit dem komischen Horn erwischen, treten Sie ihm an meiner Stelle ins Hinterteil !</text>
    <text id="219">Fragen Sie meinen Sohn, er ist von der Arbeit zurück. A propos, tut mir leid um Ihr Haus : Klone sind mit einem Kampfpanzer gekommen, sie haben nach Ihnen gesucht !</text>
    <text id="220">Ich möchte dem Dicko oben im ersten Stock einen Drink spendieren.</text>
    <text id="221">Sehr wohl der Herr, aber das macht 10 Kashes für einen Drink.</text>
    <text id="222">Schnell, versteck Dich, die haben &apos;nen lockeren Finger am Abzug !</text>
    <text id="223">&quot; Haltet den Planeten sauber ! &quot;</text>
    <text id="224">Nanu ! Wo hab&apos; ich denn meinen Schlüssel ?</text>
    <text id="225">Papa ! Hast Du einen Schlüssel bei Dir ?</text>
    <text id="226">Man braucht nur zu fragen.</text>
    <text id="227">Ich muß das Biemzentrum betreten.</text>
    <text id="228">Man muß nicht dauernd agressiv sein. Ich spreche nicht mit aufgeregten Leuten.</text>
    <text id="229">10 Kashes ! Das ist zu teuer !</text>
    <text id="230">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die in Deinem Inventar enthalten waren !</text>
    <text id="231">Versuchen Sie nie sich Biemen zu lassen, das ist sehr gefährlich, nur Klone sind dazu imstande !</text>
    <text id="232">&quot; Willkommen in Lupin-Burg @ (Zitadelleninsel). &quot;</text>
    <text id="233">Übrigens, die Klone haben bereits meinen Kellerschlüssel konfisziert, wundern Sie sich also nicht, wenn sie bald wiederkommen und die Taverne schließen !</text>
    <text id="234">&quot; Willkommen auf der Zitadelleninsel. &quot;</text>
    <text id="235">Wir schließen die Taverne, ich befehle Ihnen sie unverzüglich zu verlassen !</text>
    <text id="236">Guten Tag, merkwürdig diese Legende, nicht wahr ?</text>
    <text id="237">Die 4 Kisten stehen nicht auf den 4 Kreuzen, versuch&apos;s nochmal !</text>
    <text id="238">Davon verstehe ich nichts, außerdem ist es verboten davon zu sprechen.</text>
    <text id="239">Ich habe sie gesehen ! Sie sind aufgebrochen, um sich auf eine andere Insel zu begeben, aber ich weiß nicht welche.</text>
    <text id="240">Es ist verboten davon zu sprechen !</text>
    <text id="241">Pfff ! Das interessiert mich nicht. Erkundigen Sie sich in der Bibliothek oder gehen Sie in die Taverne um zu vergessen ; oder machen Sie&apos;s besser noch umgekehrt.</text>
    <text id="242">Eigenartig daß Sie davon gesprochen haben, weil es verboten ist.</text>
    <text id="243">Ich weiß nicht. Die Bücher, die davon sprechen, wurden konfisziert und auf der Hauptinsel zusammengetragen.</text>
    <text id="244">Es ist verboten davon zu sprechen !</text>
    <text id="245">Häftling Twinsen, ich bin es leid Sie hier wiederzusehen, erschweren Sie also nicht Ihren Fall !</text>
    <text id="246">Ein Ratschlag : ergeben Sie sich, anstatt uns zu provozieren.</text>
    <text id="247">Sie werden sich nicht aus der Affäre ziehen, indem Sie diese subversive Propaganda verbreiten.</text>
    <text id="248">Wissen Sie, ich bin Kellner und hab&apos; den Rand voll von Kneipenwitzen und komischen Geschichten !</text>
    <text id="249">Davon verstehe ich nichts, aber die Taverne wird bald geschlossen. Das steht fest !</text>
    <text id="250">Guten Tag</text>
    <text id="251">Ach, davon verstehe ich nichts. Du kannst mir aber trotzdem einen Drink spendieren.</text>
    <text id="252">&quot; Dieser Raum enthält Informationen und Waffen, die im Laufe von Generationen gesammelt wurden um dem Erben zu helfen, der eines Tages inmitten unserer Familie bestimmt wird. Der Schlüssel dieses Raums wurde von Generation zu Generation vererbt, jedoch war unserer Uhrahn Hégésippe der letzte Verwahrer dieses Schlüssels. Er kam während einer Reise auf hoher See ums Leben, als Opfer des schrecklichen Piraten EinAuge. Heute weiß niemand wo sich EinAuges Schatz, der sicherlich diesen Goldschlüssel noch enthält, befindet. &quot;</text>
    <text id="253">&quot; Du der Du diese Zeilen liest, Du sollst wissen, daß es 3 Runensteine auf dieser Welt gibt. Deren Standorte werden nun auf Deinem Holomap angegeben. Es sind große aufrechtstehende Steine auf denen Runenschriften eingemeißelt sind, die dem Erben auf seiner Suche nach Sendell hilfreich sein sollen. Der dritte Stein gibt den genauen Standort von Sendells Brunnen an. Außer der hilfreichen Auskünfte, birgt jeder Stein ein Geheimnis. &quot;</text>
    <text id="254">&quot; Skarabäus Straße @ (Zitadelleninsel). &quot;</text>
    <text id="255">Gut, geben Sie ihm einen Drink !</text>
    <text id="256">Sie haben nicht genügend Kashes, kommen Sie später wieder !</text>
    <text id="257">Guten Tag</text>
    <text id="258">&quot; Lebenspunkte-Bonbons : möchten Sie 10 Herzen für 10 Kashes ? &quot;</text>
    <text id="259">Ja, kauf&apos; ich.</text>
    <text id="260">Nein danke.</text>
    <text id="261">Nicht genügend Kashes !</text>
    <text id="262">Guten Tag, ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</text>
    <text id="263">&quot; L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Lupin-Burg @ Kleiner Vachond Straße &quot;</text>
    <text id="264">&quot; L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Lupin-Burg @ Dr FunFrock Park &quot;</text>
    <text id="265">Halt !</text>
    <text id="266">Hey ! Sie gehören nicht zu meinem Pflegepersonal ! Schlagen Sie Alarm !</text>
    <text id="267">Hallo Kollege.</text>
    <text id="268">Hallo Kollege.</text>
    <text id="269">Ein Häftling bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</text>
    <text id="270">Ein Häftling bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</text>
    <text id="271">Ein Häftling bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</text>
    <text id="272">Guten Tag Nachbar.</text>
    <text id="273">Guten Tag Nachbar.</text>
    <text id="274">Guten Tag</text>
    <text id="275">Guten Tag</text>
    <text id="276">Guten Tag</text>
    <text id="277">Hallo Sportsfreund !</text>
    <text id="278">Guten Tag</text>
    <text id="279">Guten Tag</text>
    <text id="280">Sie werden hier festgehalten, weil Sie ein Aufwiegler sind.</text>
    <text id="281">He Pfleger ! Benutz&apos; Dein Holomap falls Du nicht mehr weiter weißt.</text>
    <text id="282">Übrigens, die Taste &quot; H &quot; steht für Holomap ! Denk dran ihn zu ergattern oder einen auf dem Bazar der Hauptinsel zu kaufen.</text>
    <text id="283">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="284">Ich würde Dir gern helfen, aber ich habe sie noch nie gesehen.</text>
    <text id="285">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="286">Nie gesehen, ich habe mich nicht vom Fleck gerührt !</text>
    <text id="287">Ach, ich habe sie nicht gesehen. Versuchen sie es in der Taverne, man kann nie wissen.</text>
    <text id="288">Ich habe niemanden gesehen, aber frag&apos; mal drinnen in der Taverne.</text>
    <text id="289">Sie brauchen einen Fahrschein für die Fähre mein Herr. Sie können dort gleich nebenan einen kaufen.</text>
    <text id="290">Lassen Sie mich in Ruhe, ich habe Ihnen nichts zu sagen.</text>
    <text id="291">Versuchen Sie es in der Taverne, man kann nie wissen.</text>
    <text id="292">Gehen Sie doch zur Taverne, die lieben solche Geschichten.</text>
    <text id="293">Reg&apos; Dich nicht auf Junge, ich red&apos; nicht mit Nervensägen !</text>
    <text id="294">Nun beruhigen Sie sich endlich, sonst rede ich nicht mehr mit Ihnen.</text>
    <text id="295">Wußten Sie, daß die Biemzellen für alle Arten gefährlich sind ? Nur Klone können sie benutzen !</text>
    <text id="296">Ein Ratschlag : ergeben Sie sich, anstatt uns zu provozieren.</text>
    <text id="297">Ruhe !</text>
    <text id="298">Danke Alter !</text>
    <text id="299">Ich habe versucht einen Tunnel zu graben, aber der Krach hat sie alarmiert !</text>
    <text id="300">Wohin möchtest Du ?</text>
    <text id="301">Auf die Hauptinsel</text>
    <text id="302">Zur Wüste des Leeren Blattes</text>
    <text id="303">Auf die Insel Proxima</text>
    <text id="304">Auf die Rebellion-Insel</text>
    <text id="305">Ich bleibe hier !</text>
    <text id="306">Pfff ! Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="307">Hallo !</text>
    <text id="308">Tut mir leid, ich habe sie nicht gesehen !</text>
    <text id="309">Ich weiß nicht was das für Dinger sind !</text>
    <text id="310">Gut, gut, hören Sie auf davon zu sprechen, sonst landen wir noch in der Zitadelle.</text>
    <text id="311">Ich weiß nicht worum es geht.</text>
    <text id="312">Ich weiß, daß EinAuge eine Art Logbuch für sich schreiben ließ (dieser Pirat war praktisch Analphabet). Und der Wirt der Taverne auf der Hauptinsel weiß wo es ist !</text>
    <text id="313">Sie haben vorhin ein schnelles Boot genommen, mit unbekanntem Ziel.</text>
    <text id="314">Eines Tages hat einer meiner Matrosen behauptet, daß EinAuge ein Vorfahre von mir wäre, und ... nun gut ! Eine Seebestattung ist sehr ergreifend !</text>
    <text id="315">Ich kann nichts für Sie tun mein Freund. Weiß nicht wovon Sie sprechen.</text>
    <text id="316">Das geht Sie nichts an !</text>
    <text id="317">Fragen Sie den Seemann, der kennt bestimmt Ihren EinAuge.</text>
    <text id="318">Ich nicht !</text>
    <text id="319">Pfff, meinen Sie ? Und überhaupt, ich kenne Sie nicht.</text>
    <text id="320">Frage einen meiner Kollegen, die im Lager am Hafen arbeitet. Er kennt die Geschichte von EinAuge.</text>
    <text id="321">Es gibt eine Bibliothek auf der Hauptinsel, aber ich weiß nicht, ob man dort Bücher über die Legende findet.</text>
    <text id="322">Ich weiß nichts von dieser Geschichte.</text>
    <text id="323">Tut mir leid, ich weiß nicht worum es geht.</text>
    <text id="324">Kenne ich nicht !</text>
    <text id="325">Ich weiß nichts von diesem Auftrag !</text>
    <text id="326">Ach so ! Das tut mir leid, aber davon verstehe ich nichts.</text>
    <text id="327">Ich habe diese Pläne nie gesehen.</text>
    <text id="328">Welche Legende ? Ich kenne keine Legende !</text>
    <text id="329">Guten Tag</text>
    <text id="330">Mit solchen Geschichten gehen Sie besser zu einem Seemann.</text>
    <text id="331">Tut mir leid, ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="332">Pfff ! Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="333">Das war einmal, heutzutage gibt es keine Piraten mehr.</text>
    <text id="334">Tut mir leid, ich weiß nicht worum es geht.</text>
    <text id="335">Ich habe sie nicht gesehen, aber fragen Sie mal in der Taverne nach.</text>
    <text id="336">Nie davon gehört !</text>
    <text id="337">Ich suche die Pläne des Biemzentrums. Ein Spezialauftrag !</text>
    <text id="338">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="339">Tut mir leid Nachbar, ich weiß nicht wovon Sie sprechen.</text>
    <text id="340">Versuchen Sie es im Hafen, alle Seeleute kennen diesen Piraten.</text>
    <text id="341">Guten Tag, ich suche eine Freundin, sie wird von zwei Dickoklonen eskortiert.</text>
    <text id="342">Ich habe sie nicht gesehen, aber sollte man sie festgenommen haben, geht Sie das sicherlich nichts an !</text>
    <text id="343">Ich weiß überhaupt nicht wovon Sie sprechen.</text>
    <text id="344">Zeigen Sie mir bitte Ihren Fahrschein für die Fähre.</text>
    <text id="345">Fragen Sie einen Matrosen, der kann Ihnen vielleicht helfen.</text>
    <text id="346">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="347">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="348">Falls Du noch die Fähre nehmen möchtest, biete ich Dir Fahrscheine für nur 5 Kashes an : ich drucke sie eigenhändig.</text>
    <text id="349">Du hast nicht genügend Kashes, komm später wieder.</text>
    <text id="350">Kein Kraftstoff mehr.</text>
    <text id="351">Ach, tut mir leid, aber der Roboter wurde abgeholt, es scheint, daß er auf einer streng geheimen Baustelle benötigt wird.</text>
    <text id="352">Danke, daß Sie sie daran gehindert haben meine Taverne zu schließen. Falls Sie etwas in meinem Keller interessiert, bedienen Sie sich.</text>
    <text id="353">Mach es so wie ich : sammel Kleeblätter und Kästchen, man braucht ein Kästchen für jedes Kleeblatt. In gefährlichen Situationen gibt Dir jedes davon eine neue Chance.</text>
    <text id="354">Ich habe Auszüge aus seinem Logbuch gelesen, dieser EinAuge war fürchterlich ! Falls es Dich interessiert, es steht auf dem Bazar der Altstadt auf der Hauptinsel zum Verkauf.</text>
    <text id="355">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="356">Davon weiß ich nichts, aber es scheint, daß es früher in der Bibliothek Werke gegeben hat, die davon handelten.</text>
    <text id="357">Hallo</text>
    <text id="358">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="359">Ich kann Dir nicht helfen, frage jemand anders danach.</text>
    <text id="360">Erbarmen !</text>
    <text id="361">Halt !</text>
    <text id="362">Guten Tag, ich suche eine Freundin. Sie wird von zwei Dickoklonen eskortiert.</text>
    <text id="363">Tut mir leid, ich habe sie nicht gesehen. Aber versuchen sie es mal beim Astronomen in der Altstadt, er weiß einiges.</text>
    <text id="364">Es ist verboten davon zu sprechen.</text>
    <text id="365">Um meinen Cousin zu besuchen, stell Dich vor das Waschbecken und wasch Dir die Hände ! He he !</text>
    <text id="366">Ich bin festgenommen worden, weil ich in aller Öffentlichkeit geniest habe, das ist wirklich lächerlich ! Dagegen hat mir ein Wachmann gesagt, daß ein Fälscher in der Zelle ganz rechts vom Hauptquartier sitzt.</text>
    <text id="367">Ich kann nichts für Dich tun. Außer vielleicht ... bei dem Risiko, daß Du eingegangen bist, kann ich Dir vertrauen. Ich bin auf dieser Insel festgenommen worden, aber zuvor habe ich meinem Bruder, der auf der Insel Proxima wohnt, eine falsche rote Karte anvertraut. Wenn Du ihm &quot; Amos &quot; sagts, gibt er sie Dir (unser Haus wird nun auf Deinem Holomap angegeben).</text>
    <text id="368">&quot; Hauptquartier des Dr FUNFROCK. Zugang STRENG VERBOTEN ! &quot;</text>
    <text id="369">&quot; Junger Quetsch sucht junge Haasi für freundschaftliche Beziehung (Liebe nicht ausgeschlossen). &quot;</text>
    <text id="370">Pfff ! Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="371">So wahr ich hier sitze Schiffsjunge, ich trinke keinen Schluck Wasser. Es genügt das Leitungswasser zu trinken und Du weißt warum !</text>
    <text id="372">Der alte Pirat hat recht, das Leitungswasser schmeckt komisch. Es kann sicher aufgebessert werden, der Wasserturm befindet sich in den Bergen, im Norden (schau auf Deinen Holomap).</text>
    <text id="373">Diese Legende stellt einen Schwachpunkt innerhalb von FunFrocks Macht dar. Du mußt feststellen warum, dies ist Deine einzige Hoffnung Deine Freundin wiederzufinden.</text>
    <text id="374">Guten Tag, eigenartig diese Legende, nicht wahr ?</text>
    <text id="375">&quot; ANNONCE Nø 358-G : Ein Häftling namens Twinsen ist aus der Zitadelle entflohen. Jeder der ihn sieht, soll es dem nächsten Klonen melden. &quot;</text>
    <text id="376">&quot; Öfnungszeiten der Bibliothek der Hauptinsel : @ Praktisch dauernd geöffnet. &quot;</text>
    <text id="377">Wir haben Dokumente über die &quot; Legende &quot; im Geheimarchiv der Bibliothek, aber man braucht eine Spezialgenehmigung um sie einzusehen. Zeigen Sie mir Ihren Personalausweis.</text>
    <text id="378">Guten Tag. Sie brauchen einen Fahrschein für die Zitadelleninsel.</text>
    <text id="379">&quot; Sehr geehrter Dr FunFrock, ich habe die Pläne des Biemzentrums zu mir genommen um am Wochenende zu arbeiten. Ich bringe sie Montag wieder. Gezeichnet : Mies Van der Rooh, Architekt, Skarabäus Straße, Zitadelleninsel. &quot;</text>
    <text id="380">Ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</text>
    <text id="381">Ich suche die Pläne des Biemzentrums. Ein Spezialauftrag !</text>
    <text id="382">Alarm ! Das ist der Ausbrecher !</text>
    <text id="383">Guten Tag</text>
    <text id="384">Ein Fahrschein für die Fähre kostet 10 Kashes. Aber da ich einen Steckbrief in meinem Büro habe, brauche ich 30 Kashes, damit ich vergessen kann, daß Du ihm ähnlich siehst.</text>
    <text id="385">Halt ! Sie werden wegen Ausbruch gesucht.</text>
    <text id="386">Für 10 Kashes darfst Du das Plakat hinter mir lesen.</text>
    <text id="387">Ich habe sie vorhin auf der Zitadelleninsel gesehen. Aber sie haben sich in einem schnellen Boot davongemacht, mit unbekanntem Ziel !</text>
    <text id="388">Willkommen lieber Kunde. Ich habe keinen Kirschsirup mehr, aber auf der Zitadelleninsel ist eine Apotheke geöffnet.</text>
    <text id="389">Schauen Sie, schauen Sie doch ! Da ist ein komischer Stein dort hinten in der Mauer. Ich könnte doch ausbrechen !</text>
    <text id="390">Ein komischer Stein ? Gut, schauen wir uns das mal an.</text>
    <text id="391">Der Durchgang läßt sich nur von der anderen Seite bei meinem Cousin öffnen, hör&apos; mal auf überall rumzuschnüffeln !</text>
    <text id="392">Tut mir leid, Du hast nicht genügend Kashes. Komm später wieder.</text>
    <text id="393">Man spricht hier nicht mit irgendjemanden. Beweise uns, daß Du nicht im Dienst des FunFrock stehst. Ich weiß nicht, schlag einen Klon nieder !</text>
    <text id="394">Nicht gesehen, aber falls Du Probleme hast, solltest Du zum Astronomen gehen, dessen Haus steht unter Bewachung, ganz oben in der Altstadt.</text>
    <text id="395">Du bist es also, der auf Klone einschlägt ? Bravo ! Ich habe Deine Freundin nicht gesehen, aber Du solltest zum Astronomen gehen, der kann Dir sicher helfen.</text>
    <text id="396">Lassen Sie mich in Ruhe, dieser Job ist schon hart genug.</text>
    <text id="397">Dies junge Mädchen muß sehr wichtig für ihn sein, da der Tyrann FunFrock sie außerhalb der Zitadelleninsel gefangen hält. Außerdem führt er etwas im Schilde, da er jegliche Anspielung auf die Legende verbietet : das ist gewiß ein Schwachpunkt innerhalb seiner Macht ! Stelle fest was sich hinter dieser Legende verbirgt, dies ist Deine einzige Hoffnung Deine Freundin wiederzufinden. Falls Du die Insel verlassen mußt, hab&apos; ich einen Verbündeten, der Dir im Hafen von Bélooga helfen kann (schau auf Dein Holomap), sag ihm nur, daß ich Dich schicke. Und bleibe während Deiner Suche unauffällig.</text>
    <text id="398">Ich weiß nichts über die Legende und ich bedauere es, aber ich habe einen Freund der Fischer ist, der Dir helfen kann zu reisen, wenn ihm Du sagst, daß ich Dich schicke. Er wohnt im Hafen von Bélooga (schau auf Deinen Holomap).</text>
    <text id="399">Hi hi ! Ein Kollege von mir, er sucht &apos;ne Braut.</text>
    <text id="400">Davon verstehe ich nichts und außerdem ist es verboten davon zu sprechen.</text>
    <text id="401">Mein Arzt hat mir gesagt, daß ich nur Leitungswasser trinken darf. Aber es hat einen komischen Nachgeschmack. Demjenigem, der es aufbessert, könnte ich das Geheimarchiv dieser Bibliothek öffnen, ein echtes Privileg.</text>
    <text id="402">Warten Sie, ich werde das Wasser probieren.</text>
    <text id="403">Mmmh Kirschgeschmack, nicht übel ... aber Karottengeschmack wäre mir lieber gewesen. Macht nichts, ich führe Sie wie abgemacht zu den Dokumenten über diese &quot; Legende &quot;.</text>
    <text id="404">Nie gesehen ! Ich kenne nur das Meer. @ Es kommt sogar vor, daß ich Reisende auf meinem Boot mitnehme, nur zuverlässige Leute.</text>
    <text id="405">Wenn Dich der Astronom schickt, kann ich Dir vertrauen. Wenn auch Solidarität innerhalb des Widerstands gegen FunFrock herrscht, so sind die Zeiten hart. Also wo möchtest Du hin für 10 Kashes ?</text>
    <text id="406">Ich weiß noch nicht.</text>
    <text id="407">Zur Wüste des Leeren Blattes.</text>
    <text id="408">Ich möchte nicht sofort los.</text>
    <text id="409">Du hast nicht genügend Kashes Twinsen, damit ich dich mitnehmen kann, bis später.</text>
    <text id="410">&quot; Vor ewigen Zeiten, als vier Arten namens Pummel, Haasis, Quetsche und Dickos aus dem ursprünglichen Schlamm hervortraten, Jahrhunderte vor dem Staatsstreich des Dr FunFrock, wurde eine Prophezeiung gemacht. Heute erinnern sich nur noch wenige an ihren genauen Inhalt, deshalb ist sie unter dem Namen &quot; Legende &quot; bekannt. Alles was im Zusammenhang mit dieser Legende steht betrifft den Auftrag des Erben, der, sobald der Tag gekommen, berufen wird einem Tyrann den Garaus zu machen. Es existiert in der Wüste des Leeren Blattes noch eine Informationsquelle, die die Legende betrifft. &quot;</text>
    <text id="411">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die in Deinem Inventar enthalten waren !</text>
    <text id="412">Sie können an Bord kommen mein Herr, wir stechen in See.</text>
    <text id="413">&quot; Willkommen auf der Hauptinsel. &quot;</text>
    <text id="414">Ich habe sie nicht gesehen, aber ich glaube nun, daß man Dir vertrauen kann. Folge mir, ich weiß wie man zum Astronomen gelangen kann.</text>
    <text id="415">Mein Cousin ist Schlosser, er wird Dir das Tor öffnen, das nicht bewacht wird. Folge mir !</text>
    <text id="416">Ich weiß nicht, ob ich Dir helfen kann. Ich bin Schlosser und kann einige Türen öffnen, aber... nur Vertrauenspersonen !</text>
    <text id="417">Wenn Du diesen Durchgang schon kennst, kann ich Dir das unbewachte Tor öffnen. Geh vor !</text>
    <text id="418">Ich kann Dir helfen Superdicko loszuwerden. Folge mir, aber warte bis er sich von den Stufen entfernt, bevor Du weitergehst !</text>
    <text id="419">Dieb ! @ Hände weg von meiner Kasse !</text>
    <text id="420">Du bist zu agressiv ! Raus mit Dir, und komm erst wieder wenn Du Dich beruhigt hast !</text>
    <text id="421">Seien Sie still Unseliger, es ist verboten davon zu sprechen !</text>
    <text id="422">&quot; Wasseraufbereitungsdienst der Hauptinsel : BADEN VERBOTEN ! &quot;</text>
    <text id="423">Wo willst Du hin ?</text>
    <text id="424">Zum Hafen von Bélooga.</text>
    <text id="425">Zum Wasserturm.</text>
    <text id="426">Ich zahle um zu sehen !</text>
    <text id="427">Kommt nicht in Frage, das riecht nach Beschiß !</text>
    <text id="428">Ich kann Ihnen die Tür des Geheimarchivs dieser Bibliothek öffnen. Es gibt dort ein Buch, das von der Legende handelt. Aber dafür möchte ich, daß Sie den Geschmack des Leitungswassers ändern : das ist das einzige was ich trinken kann, aber es schmeckt nicht gerad&apos; famos.</text>
    <text id="429">&quot; Altstadt @ (Hauptinsel) &quot;</text>
    <text id="430">&quot; Klumpfuß Straße @ (Hauptinsel) &quot;</text>
    <text id="431">Tut mir leid, aber Sie haben nicht genügend Kashes. Kommen Sie später wieder.</text>
    <text id="432">Zur Insel Proxima.</text>
    <text id="433">Ich habe Auszüge aus seinem Logbuch gelesen, dieser EinAuge war fürchterlich ! Falls es Dich interessiert, es steht auf dem Bazar der Altstadt auf dieser Insel zum Verkauf.</text>
    <text id="434">Ich bin Bob Vortix, ein Astronom, dessen Haus unter Bewachung steht. Und Du, was machst Du in der Stadt, außer auf Klone einzuschlagen ?</text>
    <text id="435">Der Astronom hat mich geschickt.</text>
    <text id="436">Komm wieder sobald Du weißt wohin Du willst.</text>
    <text id="437">&quot; Lebenspunkte-Bonbons : möchten Sie 10 Herzen für 10 Kashes ? &quot;</text>
    <text id="438">Ja, kauf&apos; ich.</text>
    <text id="439">Nein danke.</text>
    <text id="440">Nicht genügend Kashes !</text>
    <text id="441">Guten Tag. Kommen Sie, ich öffne Ihnen die Tür.</text>
    <text id="442">Alarm ! Ein Häftling bricht aus !</text>
    <text id="443">Mein armer Freund ! Ich weiß wirklich nicht wovon Sie sprechen.</text>
    <text id="444">Soso, Sie kennen Julia ? Das ist ein nettes Mädchen. Sie sieht ein bißchen zuviel fern, aber an Ihrer Geschichte ist schon etwas dran : jemand hat ein Kleeblatt-Kästchen auf der kleinen Insel vor meinem Haus vergessen. Das Wasser ist für ein Boot nicht tief genug, deshalb müßte man fliegen können, da die Brücke eingestürzt ist.</text>
    <text id="445">Sehr wohl der Herr, bitte bleiben Sie hier.</text>
    <text id="446">Was machen Sie da, wer sind Sie ?</text>
    <text id="447">Ich repariere die Antennen.</text>
    <text id="448">Twinsen, ich breche aus.</text>
    <text id="449">Der Weinachtsmann.</text>
    <text id="450">&quot; Willkommen im Hafen von Bélooga @ (Hauptinsel) @ Ruhige bis stürmische See, schwacher Wind. &quot;</text>
    <text id="451">Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="452">Kauf&apos; ich.</text>
    <text id="453">Guten Tag</text>
    <text id="454">&quot; L.B.A. @ Entwässerungsdienst der Altstadt. Smaragdmond Straße. &quot;</text>
    <text id="455">Klar doch, schnüffel in meinen Sachen rum, du Flegel !</text>
    <text id="456">Sie ist nicht da. Ich hätte sie bemerkt, es sind heute nur wenige Leser gekommen.</text>
    <text id="457">Ich habe tatsächlich die ganze Insel besichtigt, aber diese Leute habe ich nicht gesehen.</text>
    <text id="458">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="459">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="460">Bedauere, ich habe Ihr Trio nicht gesehen.</text>
    <text id="461">Ich habe sie nicht gesehen, aber ...</text>
    <text id="462">Das Wasser ist trinkbar, aber es hat wirklich einen komischen Geschmack. Man müßte hin zum Wasserturm um daran etwas zu ändern.</text>
    <text id="463">Guten Tag</text>
    <text id="464">Guten Tag Alter.</text>
    <text id="465">Tschüs, grüß meinen Cousin von mir, wenn Du ihn siehst.</text>
    <text id="466">Guten Tag</text>
    <text id="467">Tut mir leid, aber Du hast nicht genügend Kashes. Komm später wieder.</text>
    <text id="468">Man schenkt hier nicht leicht sein Vertrauen. Beweise uns, daß Du nicht im Dienst von FunFrock stehst, schlag einen Klon nieder !</text>
    <text id="469">Zur Zitadelleninsel.</text>
    <text id="470">Zur Rebellion-Insel.</text>
    <text id="471">Hier ist das Prachtstück : wie neu, wendig und schnell, für 200 Kashes gehört Dir der Katamaran.</text>
    <text id="472">Das ist für mich zu teuer !</text>
    <text id="473">Großartig, kauf&apos; ich.</text>
    <text id="474">Nicht genügend Kashes !</text>
    <text id="475">Ich muß Ihnen etwas sagen. Es ist schrecklich ! Meine beste Freundin (Béatrice) ist in Steven verliebt. Nun, der Paul, Stevens Halbbruder, hat Cindy verlassen als Linda nach Ihrem Schlittenunfall aus der Klinik kam. Aber nicht wegen Linda, sondern wegen Tatjana ! Bloß Serge - der heimlich Steven bewundert - versucht seit Monaten Tatjana zu erobern, die sich weigert mit Christy zu sprechen, seitdem diese tot ist. Währendessen hat Stephanie - die wieder geheiratet hat, diesmal mit Serge - den von Paulina hinterlassenen Brief gefunden, in dem sie erklärt wo sich das von Roy vergessene Kleeblatt-Kästchen befindet. Jetzt fragt sich natürlich Béatrice, ob Linda über den Unfall Bescheid weiß. @ Folgen Sie mir ?</text>
    <text id="476">Wach auf, ich habe den Ausbrecher gefunden !</text>
    <text id="477">Dieb !</text>
    <text id="478">Tut mir leid lieber Kunde, ich kümmere mich nur um mein bescheidenes Geschäft.</text>
    <text id="479">Unseliger, tun Sie das nicht ! Jetzt ist ALLES möglich !</text>
    <text id="480">He, he ! Sie suchen auch nach seinem Schatz ? Ha, ich hatte in der Tat ein altes verstaubtes Buch über EinAuge, aber ein Kunde hat es mir heute morgen abgekauft. Es war ein Haasi, er arbeitet in der Bibliothek.</text>
    <text id="481">Ich habe diese junge Person nicht gesehen. Aber gehen sie mal zum Astronom : auch wenn er sein Haus nicht verlassen darf, er weiß über alles Bescheid. Er wohnt im letzten Haus, ganz oben in der Stadt.</text>
    <text id="482">Der Geschmack ist GENAU der gleiche wie vorhin. Ich führe Sie nicht zum Geheimarchiv.</text>
    <text id="483">Stellen Sie sich vor, ein kleiner Teufel hat Sirup in das Trinkwassernetz der Insel gegossen ! Ich würde gern ein paar Worte mit ihm wechseln, kennen Sie ihn ?</text>
    <text id="484">Das war ich, genial nicht ?</text>
    <text id="485">Das hat FunFrock verbockt.</text>
    <text id="486">Bravo ! Dieser nette Kirschgeschmack ist eine Wonne. Sie müssen wissen, daß mir mein Arzt gesagt hat, daß ich nur Leitungswasser trinken darf, und ... Kurzum ! Zum Dank kann ich Ihnen alte Werke zeigen, ich würde sogar sagen LEGENDÄRE Werke !</text>
    <text id="487">Oh, Dr FunFrock ist um uns besorgt, jedoch würde es mich arg wundern, daß er es gewesen ist.</text>
    <text id="488">Ich habe diese Person nicht gesehen.</text>
    <text id="489">Mein lieber, wir haben jahrelang das Logbuch des Kapitäns EinAuge gesucht. Und stellen Sie sich vor, ich habe es vorhin beim Einkaufen in der Altstadt gefunden ! Natürlich muß ein solches Werk vor Ort eingesehen werden. Gehen Sie zum Tisch dort ganz hinten, gleich neben dem Vorführraum.</text>
    <text id="490">Warten Sie hier, ich werde sie Ihnen holen.</text>
    <text id="491">Wir haben bestimmt etwas über EinAuge. Wenden Sie sich an den Chef-Bibliothekar. Sie kennen ihn bereits, es ist ein großer oranger Haasi.</text>
    <text id="492">Nun gut, ich lese Ihnen einen Auszug dieses Logbuches vor, wenn Sie mich danach zufrieden lassen. Also, welchen Auszug soll ich Ihnen vorlesen ?</text>
    <text id="493">Über die Piratenküche.</text>
    <text id="494">Über EinAuges Schatz.</text>
    <text id="495">Warum EinAuge ?</text>
    <text id="496">Wissen Sie, dies ist ein französisches Spiel, daher verbietet sowohl der Anstand als auch der Respekt vor der Gastronomie, daß man all&apos; die Zutaten, die in einem Rezept der Piratenküche aufgeführt werden, nennt. &#x01;</text>
    <text id="497">&quot; Um den Schatz des Kapitäns EinAuge wiederzufinden, muß der Reisende, der auf der Insel Proxima an Land geht, die am nächsten stehende Dukdalbe als Anhaltspunkt nehmen. Mit dem Rücken zu den vertäuten Schiffen muß er folgenden Weg im UNAUFFÄLLIG Modus gehen : @ 6 Schritt nach Norden (geradeaus), dann 6 Schritt nach Osten (nach rechts) auf der leichten Neigung. 2 Schritt nach Norden (geradeaus) bis zum Mülleimer aus Metall, 3 Schritt nach Osten (nach rechts) bis zu einer Laterne. Er muß sich GENAU zwischen die zwei Laternen stellen, und dann 8 Schritt nach Norden (geradeaus) bis zu einem Tor machen. Der Schatz des Kapitäns EinAuge befindet sich im Gebäude hinter dem Tor. &quot;</text>
    <text id="498">&quot; Er wurde so genannt, weil er dauernd auf einem alten Zahnstocher herumkaute. Eines Tages mußte er mitten in einem Taifun niesen : er fand seinen Zahnstocher wieder, verlor aber sein Auge ! &quot;</text>
    <text id="499">Das nützt nichts agressiv zu sein, ich war vor Ihnen da !</text>
    <text id="500">Guten Tag !</text>
    <text id="501">Ich weiß nicht wo sie sein können.</text>
    <text id="502">Das ist aufständisch, es ist verboten von dieser Legende zu sprechen !</text>
    <text id="503">Ich habe sie nicht gesehen, aber der Astronom kann Dir sicher helfen.</text>
    <text id="504">Über solche Geschichten solltest Du am besten mit Seeleuten sprechen.</text>
    <text id="505">Ich würde Dir gern helfen, aber ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="506">Hmmm ! Ein berüchtigter Schurke dieser EinAuge, vor ein paar Jahrhunderten hat er die gesamte Halbkugel ausgebeutet. Ich weiß von unserem Freund dem Fischer, daß es anscheinend auf dem Bazar einen Gegenstand gibt, der EinAuge gehörte.</text>
    <text id="507">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="508">Hüüüü hü ! Bbbrrfff !</text>
    <text id="509">Einer meiner Kollegen galoppiert mit der Mähne im Wind in der Wüste des Leeren Blattes. Seiner Meinung nach ist dort jemand in einer Hölle hinter einem riesigen Siegel gefangen.</text>
    <text id="510">Nie davon gehört !</text>
    <text id="511">Was ist das ein Biemzentrum ?</text>
    <text id="512">Hallo !</text>
    <text id="513">Ha, dieser EinAuge, was für ein Kerl !</text>
    <text id="514">Ha ha, nicht übel ! Tut mir leid, so etwas habe ich nicht.</text>
    <text id="515">Unmöglich hier auch nur einen einzigen Fön loszuwerden. Einer meiner Kollegen ist bereits dabei Kunden zu werben. Wenn das so weitergeht, versuche ich es auf einer anderen Insel.</text>
    <text id="516">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="517">Ich kann nichts für Sie tun mein Freund. Weiß nicht wovon Sie sprechen.</text>
    <text id="518">Nimm das, Rebelle !</text>
    <text id="519">Weitergehen !</text>
    <text id="520">Guten Tag</text>
    <text id="521">Gehen Sie doch in die Taverne, die lieben dort Piratengeschichten !</text>
    <text id="522">Lassen Sie mich in Ruhe, ich habe Ihnen nichts zu sagen.</text>
    <text id="523">Guten Tag</text>
    <text id="524">Es ist strengstens verboten davon zu sprechen !</text>
    <text id="525">Ich habe nie davon gehört.</text>
    <text id="526">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="527">Tut mir leid, kenne ich nicht !</text>
    <text id="528">Hallo !</text>
    <text id="529">Ruhe !</text>
    <text id="530">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="531">Hör zu, Du bist mir zwar sehr sympathisch, aber Du bist jetzt groß genug. Sieh zu wie Du allein zurecht kommst, ich bin doch keine Bibliothek !</text>
    <text id="532">Ich weiß nicht worum es sich handelt.</text>
    <text id="533">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="534">Ich weiß nicht wo sie sein können.</text>
    <text id="535">Piraten, pff ! Seemänner erzählen alles mögliche nur um einen Drink spendiert zu bekommen !</text>
    <text id="536">Guten Tag</text>
    <text id="537">Wie wär&apos;s, ein Fön für 30 Kashes ? Normalerweise darf ich sie nur von Haus zu Haus verkaufen, aber ich habe wenig Kunden, und Sie sind mir sympathisch.</text>
    <text id="538">Kommen Sie herein !</text>
    <text id="539">Guten Tag mein Herr.</text>
    <text id="540">Nein, überhaupt nicht.</text>
    <text id="541">Gehen Sie zu Béatrice und sagen Sie ihr, daß Julia sie schickt, sie wird Ihnen das besser als ich erklären. Sie wohnt am Rande der Altstadt, in einem Haus am Meer, in der Klumpfuß Straße.</text>
    <text id="542">Julia hat mir viel von Ihnen erzählt.</text>
    <text id="543">Ich weiß nichts über Seeräuberei, versuchen Sie eher mit Seeleuten darüber zu sprechen.</text>
    <text id="544">Ich weiß nicht wo sie sind lieber Herr.</text>
    <text id="545">Guten Tag junger Quetsch.</text>
    <text id="546">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="547">Kenne ich nicht !</text>
    <text id="548">Es heißt, daß das Leitungswasser jetzt besser schmeckt. Pff ! Wieder mal eine Werbeaktion vom Bund der Anti-Alkoholiker !</text>
    <text id="549">Ich habe sie nie gesehen !</text>
    <text id="550">Ich kenne sie nicht, aber gehen Sie mal zu Wadbull im Bazar. Und seien Sie vorsichtig, normalerweise ist es verboten davon zu sprechen !</text>
    <text id="551">Ach, die kenne ich nicht. Aber die vom Piraten, die Rheuma in einem Bein und Termiten im anderen hatte, über die kann ich mich jedesmal totlachen.</text>
    <text id="552">Hallo Schiffsjunge !</text>
    <text id="553">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="554">EinAuge ! Weil er nicht lesen konnte, hat er den Koch sein Logbuch schreiben lassen. Es steht im Bazar gleich nebenan zum Verkauf.</text>
    <text id="555">Tut mir leid, kenn ich nicht.</text>
    <text id="556">Dieser fantastische Holomap kostet 20 Kashes (Sie werden sehen, das ist sehr praktisch !).</text>
    <text id="557">Kraftstoff für 10 Reisen kostet 30 Kashes.</text>
    <text id="558">15 Lebenspulverherzen kosten 30 Kashes.</text>
    <text id="559">10 Fläschchen magischen Pulvers kosten 30 Kashes.</text>
    <text id="560">Ein Meca-Pinguin kostet 3 Kashes.</text>
    <text id="561">Ich habe sie nicht gesehen.</text>
    <text id="562">Tut mir leid, kenn ich nicht.</text>
    <text id="563">Hallo Freund.</text>
    <text id="564">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="565">Guten Tag</text>
    <text id="566">Fragen Sie den Wirt oder den Seemann dort am Tisch.</text>
    <text id="567">Es ist doch verboten davon zu sprechen ! Sie haben Glück, ich würde Sie gerne verraten, aber das würde mich um das Vergnügen bringen Ihnen Kashes abzujagen.</text>
    <text id="568">Guten Tag</text>
    <text id="569">Ich bin ein Fan von STAR WARS. Die nächste Folge der Saga erscheint demnächst, darum habe ich bereits meinen Platz im Vorführraum reserviert !</text>
    <text id="570">Ich würde Dir gerne helfen, aber außer Kino kenne ich wirklich nichts. Viel Glück !</text>
    <text id="571">Ich habe dies aus einem Buch gerissene Blatt gefunden. Dort steht : &quot; ... Bewegen Sie EIN mal den mittleren Hebel, dann EIN mal den rechten HEBEL. &quot; Das ist sicher die Lösung eines Problems !</text>
    <text id="572">Ich weiß nicht wo sie sind. Bedauere.</text>
    <text id="573">Guten Tag</text>
    <text id="574">Fragen Sie den Haasi mit dem gelben T-Shirt, das ist der Bibliothekar.</text>
    <text id="575">Aua ! Ich hab&apos; dieses Blatt doch auf dem Boden gefunden, ich hab&apos; es nicht rausgerissen. Ich schwör&apos;s !</text>
    <text id="576">Dem Buch hier zufolge, gibt es einen See &quot; Klares Wasser &quot; im Hamalayi, im Nordosten der Hauptinsel. Wußten Sie, daß diese Hamalayi Kette unüberwindlich ist ? Sie stellt die Grenze zur Nord-Halbkugel dar, die Dr FunFrock evakuiert hat. Dort ist anscheinend die Sonne zu nah : die Hitze ist unerträglich geworden , und die Klimaveränderungen haben mutierende Monster zum Vorschein gebracht. Wenn man bedenkt, bei dem was der gute Doktor für uns tut, daß Rebellen ihn bekämpfen, eine wahre Schande !</text>
    <text id="577">Tut mir leid, ich weiß nicht wovon Sie sprechen.</text>
    <text id="578">Fragen Sie den Bibliothekar, er interessiert sich auch für EinAuges Geschichte.</text>
    <text id="579">Wußten Sie, daß Dr FunFrock Büsten seines Bildnisses hat aufstellen lassen, um uns zu beschützen ? Alle die keinen Sockel haben, werden auf uralte Siegel gestellt. Da diese unzerstörbar sind, sieht man sie wenigstens nicht mehr !</text>
    <text id="580">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="581">Wenden Sie sich an den Bibliothekar.</text>
    <text id="582">Ich habe es nicht gesehen, aber geh mal zum Bazar etwas weiter oben. Wadbull weiß alles und VERKAUFT ALLES MÖGLICHE !</text>
    <text id="583">Niemand erinnert sich mehr daran. Ich frage mich, ob sie in der Bibliothek überhaupt noch Bücher über die Legende behalten haben.</text>
    <text id="584">Ich kenne sie nicht, tut mir leid.</text>
    <text id="585">Davon verstehe ich nichts, aber es scheint, daß es früher in der Bibliothek Werke gegeben hat, die davon handelten.</text>
    <text id="586">Lassen Sie das sein, sie machen noch alles voll Asche !</text>
    <text id="587">Weiß nicht wo sie sind, aber lass mal sein ! Vom Biemen wird einem schlecht.</text>
    <text id="588">Pouaah ! Vom Biemen wird einem richtig übel.</text>
    <text id="589">Kein Kraftstoff mehr.</text>
    <text id="590">Übrigens vielen Dank, ich habe die rote Karte !</text>
    <text id="591">Du kannst Dir nicht vorstellen was es heißt eingesperrt zu sein ! @ Das ist so schrecklich ... so furchtbar schrecklich !</text>
    <text id="592">Würde mich wundern, daß sie hier eingesperrt ist.</text>
    <text id="593">Nie davon gehört.</text>
    <text id="594">Anscheinend hat man ihn nie gefaßt !</text>
    <text id="595">Tut mir leid, aber davon verstehe ich nichts.</text>
    <text id="596">&quot; Trinkwasserdienst der Hauptinsel : NICHTS IN DIE ZISTERNE WERFEN ! &quot;</text>
    <text id="597">Tut mir leid lieber Kunde, Sie sind hier in einem Bazar, nicht in einer Bibliothek !</text>
    <text id="598">Niemand kann sich daran erinnern, das ist alles Quatsch.</text>
    <text id="599">Hmm ... ich weiß nicht, aber es müssen doch einige Leute in der Altstadt diese verflixte Legende sicher kennen.</text>
    <text id="600">Sie ist hier nicht eingesperrt. Aber wenn Du eine rote Karte möchtest, geh&apos; zu meinem Bruder. Unser Haus ist auf Deinem Holomap angegeben.</text>
    <text id="601">Ich habe es doch gewußt, irgendwo haben ich diesen Quetsch schon mal gesehen !</text>
    <text id="602">Gehen Sie mal zur Taverne in der Altstadt, sprechen Sie mit dem Kellner darüber.</text>
    <text id="603">Hallo, ich komm&apos; gerad&apos; von einer Reise rund um diese Halbkugel und verkaufe mein Boot. Folgen Sie mir, falls Sie Interesse haben.</text>
    <text id="604">Guten Tag, Sie haben also die Halbkugel besichtigt ? Achten Sie auf die Eisberge beim Hamalayi.</text>
    <text id="605">Mit diesem Banner riskieren Sie Ärger mit den Ordnungskräften. Das ist ein Emblem der Rebellen.</text>
    <text id="606">Komm in meine Arme ! Das ist ein wahrer Seemann ! EinAuge führte ein LogBuch, darin ist der Standort des Schatzes bestimmt angegeben.</text>
    <text id="607">Nie gesehen, ich weiß überhaupt nicht worum es geht.</text>
    <text id="608">Sieh an, ein kleiner Schnüffler ! Twinsen, stimmt&apos;s ? Ich möchte gerne wissen was Du hier machst.</text>
    <text id="609">Es gibt einen Schatz auf dieser Insel : man muß vor FunFrocks Büste in ein magisches Horn blasen, um daran zu gelangen.</text>
    <text id="610">Ich kenne diese Geschichte nicht.</text>
    <text id="611">Ich weiß nicht worum es geht.</text>
    <text id="612">Guten Tag</text>
    <text id="613">Guten Tag</text>
    <text id="614">Hi</text>
    <text id="615">Guten Tag lieber Freund.</text>
    <text id="616">Ach, diese Pläne befinden sich nicht unter unseren Werken.</text>
    <text id="617">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="618">Wohin Sie auch gehen, kommen Sie schnell wieder. Man erwartet bald die Rückkehr eines einsamen Seefahrers, der wird sein Boot verkaufen.</text>
    <text id="619">Kenn ich nicht !</text>
    <text id="620">Nett daß Du mir hilfst, aber ich habe es geschafft den Schlüssel der Wache zu klauen. Nimm ihn, ich brauche ihn nicht mehr.</text>
    <text id="621">Ich habe einen Geheimgang gefunden, indem ich ACTION aktiviert habe, einfach toll ! Was ist mit meiner falschen roten Karte, bist Du damit zufrieden ?</text>
    <text id="622">Ach, ohne rote Karte kann man unmöglich aufmachen.</text>
    <text id="623">Ach, ohne blaue Karte kann man unmöglich aufmachen.</text>
    <text id="624">Zum Militärcamp.</text>
    <text id="625">Zur Klumpfuß Straße.</text>
    <text id="626">Ich bin wieder gesund, ich weiß nicht was Sie diesmal reingegossen haben, aber mein Nierenstein hat sich in Luft aufgelöst. Danke ! &#x01;</text>
    <text id="627">Guten Tag</text>
    <text id="628">Eines Tages hat einer meiner Matrosen behauptet, daß EinAuge ein Vorfahre von mir wäre, und ... nun gut ! Eine Seebestattung ist sehr ergreifend !</text>
    <text id="629">Hier ist Ihr Buch.</text>
    <text id="630">Guten Tag</text>
    <text id="631">Guten Tag, eigenartig diese Legende, nicht wahr ?</text>
    <text id="632">In der Tat, recht eigenartig. Ich bin nur ein alter Irrer, der in dieser Wüste Blumen wachsen lassen möchte, aber ... ich kenne die Legende, die Dr FunFrock verboten hat. Ich sage Dir was ich weiß, wenn Du mir ein heiliges Buch wiederbringst. Es befindet sich mitten im Bù Tempel, der durch einen Sandsturm verschüttet wurde. Du kannst durch einen verbliebenen Luftschacht, der sich hinter mir befindet, hinein gelangen, aber Vorsicht, die Gefahr lauert überall !</text>
    <text id="633">&quot; Dieses Buch ist ein Hüter des Wissens, es ermöglicht auf den Steinen zu lesen und mit den Tieren zu sprechen. &quot;</text>
    <text id="634">Auf die Hauptinsel.</text>
    <text id="635">Ich breche später auf.</text>
    <text id="636">Bei mir kannst Du für nur 10 Kashes reisen ! Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="637">Tut mir leid Twinsen, Du hast nicht genügend Kashes.</text>
    <text id="638">Auf die Zitadelleninsel.</text>
    <text id="639">Danke dafür, daß Du die Höle geöffnet hast. Ich bin Joe-der-Kobold, man hat mich hier eingesperrt, weil ich nicht im Szenario vorgesehen war, das hätte Bugs zur Folge haben können.</text>
    <text id="640">Bis bald und nochmals vielen Dank.</text>
    <text id="641">Du bist zu agressiv ! Komm wieder wenn Du Dich beruhigt hast.</text>
    <text id="642">Aua, Du bist wohl nicht ganz bei Trost ! Du bist es nicht mehr Wert Kobold zu sein, gib mir Deine Mitgliedskarte zurück !</text>
    <text id="643">Wohin möchtest Du ?</text>
    <text id="644">Zu mir</text>
    <text id="645">Auf Insel Proxima.</text>
    <text id="646">Auf die Rebellion-Insel.</text>
    <text id="647">Du bist tatsächlich der Erbe von dem die Prophezeiung spricht, Twinsen ! Finde das Vermächtnis Deiner Vorfahren, das bei Dir ist und setze Deine Suche fort. Komm bei Gelegenheit mal wieder vorbei.</text>
    <text id="648">Allein der Erbe konnte es in diesem Tempel schaffen ! Du bist tatsächlich dieser Auserwählte von dem die Prophezeiung spricht. Behalte das Bù Buch, da Du dessen würdig bist, Twinsen. Es wird Dir ermöglichen die Runen zu entziffern und mit den Tieren zu sprechen. Du kannst darin die Prophezeiung lesen, die jetzt ausgeführt werden muß : Du mußt Dr FunFrock beseitigen, weil dieser Despot die Harmonie dieses Planeten zerstört hat. Ich habe im Traum gesehen, daß er versucht hat Sendells Brunnen zu schänden, dies würde die augenblickliche Zerstörung dieser Welt bedeuten. Du mußt zu Sendells Brunnen um uns zu retten und uns von FunFrock zu befreien. Ich weiß nicht wo sich dieser Ort befindet, aber Deine Vorfahren haben gezwungenermaßen bei Dir Informationen hinterlassen um ihn wiederzufinden.</text>
    <text id="649">Hallo Bruder Kobold. Wenn Du Deine Karte noch hast, habe ich ein Geschenk für Dich.</text>
    <text id="650">Adios ! Ich glaube, ich gehe die Welt entdecken.</text>
    <text id="651">Du bist mir sympathisch, ich ernenne Dich zum Ehrenkobold. Hier ist Deine Karte ! Und zur Karte gibt&apos;s ein Geschenk.</text>
    <text id="652">Hallo Du Quetsch !</text>
    <text id="653">Guten Tag das Pferd.</text>
    <text id="654">Ich kenne die Geschichte des Smaragdmondes, aber das ist auch alles.</text>
    <text id="655">Hüü, hü ! Bbbrrrff ! Brf !</text>
    <text id="656">Ich weiß nicht worum es geht.</text>
    <text id="657">Weißt Du, daß manchmal merkwürdige Schreie von dem Zeichen kommen, das auf den Felsen ist ?</text>
    <text id="658">Hast Du diesen Gnom mit seiner häßlichen Mütze losgelassen ? Er hat mich gefragt, ob es hier in der Gegend eine Prinzessin zu befreien gibt, wenn Du meine Meinung willst, er hat nicht das Zeug zum Helden.</text>
    <text id="659">Kein Kraftstoff mehr.</text>
    <text id="660">Dann solltest Du das Marinemuseum besuchen, das befindet sich auf der Insel Proxima.</text>
    <text id="661">Ich kann Dir nicht helfen, bedauere.</text>
    <text id="662">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="663">Man sagt, daß es verborgene Schätze in einem Tempel in dieser Wüste gibt.</text>
    <text id="664">Ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</text>
    <text id="665">Ich habe Auszüge seines Logbuches gelesen, dieser EinAuge war furchtbar ! Falls es Dich interessiert, es steht im Bazar der Altstadt auf der Hauptinsel zum Verkauf.</text>
    <text id="666">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="667">Davon verstehe ich nichts, aber anscheinend hat es früher in der Bibliothek Werke gegeben, die davon handelten.</text>
    <text id="668">Ich weiß nicht wo sie sind, aber wir Kobolde brauchen das nicht. Wir biemen uns durch Magie ! Nun, ich selbst habe es vergessen, aber ich bin ein schlechtes Beispiel.</text>
    <text id="669">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="670">Ich gebe Dir meine Gitarre gegen Deine Flöte Twinsen, zuvor mußt Du darauf am Ufer des Sees Klares Wassers spielen, um das vierte magische Symbol zu bekommen.</text>
    <text id="671">Twinsen, Du brauchst die Flöte nicht mehr, dagegen kann sie mir ermöglichen einen alten Traum zu verwirklichen. Ich tausche sie gegen diese Gitarre, die ich mitten in einem Meteor gefunden habe.</text>
    <text id="672">Guten Tag</text>
    <text id="673">&quot; Marinemuseum, Eintritt : @ Kinder ... 3 Kashes @ Erwachsene ... 5 Kashes. &quot;</text>
    <text id="674">&quot; Willkommen in Proxim-City @ (Insel Proxima). &quot;</text>
    <text id="675">&quot; Wachposten Tag u. Nacht. Nicht aufwecken ... &quot;</text>
    <text id="676">&quot; Einlaß nur mit vorschriftsmäßiger Garderobe ! &quot;</text>
    <text id="677">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="678">Auf die Hauptinsel.</text>
    <text id="679">Auf die Zitadelleninsel.</text>
    <text id="680">Sehen wir später.</text>
    <text id="681">Wo möchtest Du hin für 10 Kashes Twinsen ?</text>
    <text id="682">Tut mir leid, Du hast nicht genügend Kashes. Ich habe einige Münder zu ernähren, weißt Du !</text>
    <text id="683">Guten Tag, ein Museumsbesuch kostet Sie 5 Kashes. Möchten Sie eine Eintrittskarte ?</text>
    <text id="684">Ja, ich nehme eine.</text>
    <text id="685">Nein, Museen langweilen mich.</text>
    <text id="686">Tut mir leid, aber Sie haben nicht genügend Kashes.</text>
    <text id="687">&quot; Rechte Schiffschraube des FunFrock 2. In der Reede der Hauptinsel während des Stapellaufs verlorengegangen. Drei Tage später, nachdem dem Schiff der Kraftstoff ausging, hörte es auf sich im Kreis zu drehen. &quot;</text>
    <text id="688">&quot; Schatz des Kapitäns EinAuge. Dieser Truhe, die das gesamte Werk eines unehrlichen Lebens enthält, hat sich der Fiskus bemächtigt, der einzig heute bekannte Beutelschneider dieses furchtbaren Piraten. &quot;</text>
    <text id="689">&quot; Finanzhai. Dieses Haifischexemplar gehört zur Familie der Filmproduzenten. &quot;</text>
    <text id="690">&quot; Korb-Schiff oder Quffa. Primitives Boot aus geflochtenen Weiden. &quot;</text>
    <text id="691">&quot; Enterkanone. &quot;</text>
    <text id="692">&quot; Eichenfaß. Solche Fässer dienten zur Ausgabe der täglichen Ration Rum an die Matrosen. &quot;</text>
    <text id="693">&quot; Sirene von Bù. Beispiel des absurden antiken Aberglaubens, diese Seegestalt wurde mitten in der Wüste gefunden. &quot;</text>
    <text id="694">&quot; Rettungsboot. Nicht gewaltsam öffnen oder verbrennen, bitte keine heiße Asche einfüllen. &quot;</text>
    <text id="695">&quot; Lebenspunkte-Bonbons : möchten Sie 10 Herzen für 10 Kashes ? &quot;</text>
    <text id="696">Ja, kauf&apos; ich.</text>
    <text id="697">Nein danke.</text>
    <text id="698">Nicht genügend Kashes !</text>
    <text id="699">Halt. Es ist ausdrücklich untersagt die Werke zu berühren.</text>
    <text id="700">Alarm ! Das ist der Ausbrecher !</text>
    <text id="701">&quot; Ende der Baustelle. BITTE LANGSAM FAHREN ! &quot;</text>
    <text id="702">&quot; Ich bin der Stein der Finsternis. Der Schlüssel zum Versiegelten Stein ist &quot; BURBS &quot;. Wie heißt das Wort, das mich befreien soll ? &quot;</text>
    <text id="703">&quot; Ich bin der Versiegelte Stein. Der Schlüssel zum Stein der Finsternis ist &quot; GIZMO &quot;. Wie heißt das Wort, das mich befreien soll ? &quot;</text>
    <text id="704">Weiß ich nicht.</text>
    <text id="705">&quot; BURBS &quot;</text>
    <text id="706">&quot; GIZMO &quot;</text>
    <text id="707">Mein Bruder wurde festgenommen und das Haus wird bewacht : Handel mit falschen roten Karten. Aber Du, wie bist Du hereingekommen, und wer bist Du ?</text>
    <text id="708">Ich heiße Twinsen. Ich habe Deinen Bruder gesehen, er ist im Gefängnis, aber es geht ihm gut. Er hat mir gesagt, daß ich Dir &quot; Amos &quot; sagen soll.</text>
    <text id="709">Ich heiße Twinsen und ich bin der Erbe... @ voilà, so ist das nun mal.</text>
    <text id="710">Ha ! O.K. Also kannst Du das vielleicht gebrauchen.</text>
    <text id="711">Das freut mich für Dich Twinsen ! Aber mein Bruder ist in FunFrocks Hauptquartier gefangen, das Fenster seiner Zelle liegt auf der Straßenseite. Wenn Du Nachrichten von Ihm hast, kriegst Du dafür eine rote Karte.</text>
    <text id="712">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die in Deinem Inventar enthalten waren !</text>
    <text id="713">&quot; L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Proxim-City @ Trog Straße&quot;</text>
    <text id="714">Seit der Hauptinsel versuche ich Föne zu verkaufen ! Ach bitte, Sie kaufen mir doch einen ab für 30 Kashes, nicht ?</text>
    <text id="715">Sie haben nicht genügend Kashes, bis später.</text>
    <text id="716">Ich habe nichts mehr zu verkaufen !</text>
    <text id="717">Sieh an, schließlich sind Sie auch auf die Insel Proxima gekommen. Erinnern Sie sich noch, ich verkaufe Föne. Nun gut, ich verkaufe Ihnen einen für 30 Kashes, weil sie heute so schlecht weggehen.</text>
    <text id="718">Kenn ich nicht.</text>
    <text id="719">Ich arbeite seit Tagen an einem Jet-Pack Prototypen, dies ist ein kleines Rückentriebwerk, ein neues Fortbewegungsmittel mit dem man fliegen kann. Das Problem dabei ist, daß meine letzten Motorentests die Wand zum Garten hin ein wenig beschädigt haben. Es ist schwierig die Leistung eines Motors richtig einzustellen, ich bräuchte ein Rheostat : wie jene die man in Föne finden kann. Könntest Du mir einen besorgen ?</text>
    <text id="720">Na, hast Du einen Fön gefunden ? Fantastisch ! Sekunde, ich installiere kurz den Rheostat.</text>
    <text id="721">Nun gut, es ist noch kein Jet-Pack, das ist gerade mal eben ein Proto-Pack. Ich möchte, daß Du ihn testest um seine Leistung festzustellen. Wenn Du es an einem Strand mit leichter Neigung versuchst, solltest Du über dem Wasser fliegen können, aber dies ohne zu springen ! Machst Du es für 10 Kashes ?</text>
    <text id="722">Nun, wie ist dieser Proto-Pack ? Führe Deine Tests fort, ich habe noch lauter Berechnungen zu überprüfen. Und Vorsicht wenn Du Dich dem Wasser näherst : Du wirst nur fliegen können, wenn Du von einem Strand mit leichter Neigung kommst.</text>
    <text id="723">&quot; Angesichts der wieder auflebenden Bedrohung durch die Rebellen, erneute Bombardements durch unsere tapferen Klontruppen. &quot;</text>
    <text id="724">&quot; Totenkopfflagge. Piratenemblem das dem berühmten Kapitän EinAuge gehörte. &quot;</text>
    <text id="725">Das Alarmsystem des Museums ist ausgelöst worden : wir haben zur Sicherheit das Museum räumen lassen, die Besichtigungen werden später fortgesetzt !</text>
    <text id="726">Es hat falschen Alarm im Museum gegeben. Die Kanalisation war der einzig mögliche Fluchtweg, aber der Deckel ist nicht versetzt worden, also wird wieder geöffnet.</text>
    <text id="727">Guten Tag.</text>
    <text id="728">Tut mir leid, aber Sie haben nicht genügend Kashes.</text>
    <text id="729">Willkommen werter Kunde, Ihr Besuch ist mir eine Ehre. Stellen Sie sich gegen den Artikel Ihrer Wahl und aktivieren ACTION.</text>
    <text id="730">Dieb !</text>
    <text id="731">Du bist zu agressiv ! Komm wieder wenn Du Dich beruhigt hast !</text>
    <text id="732">Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="733">Auf die Zitadelleninsel.</text>
    <text id="734">Zur Wüste des Leeren Blattes.</text>
    <text id="735">Auf die Rebellion-Insel.</text>
    <text id="736">Kraftstoff für 10 Reisen kostet 30 Kashes.</text>
    <text id="737">15 Lebenspulverherzen kosten 30 Kashes.</text>
    <text id="738">10 Fläschchen magischen Pulvers kosten 30 Kashes.</text>
    <text id="739">Ein Meca-Pinguin kostet 3 Kashes.</text>
    <text id="740">Mein Bruder sitzt in einer Zelle des Hauptquartiers, deren Fenster auf der Straßenseite liegt. Weißt Du, wenn Du Nachrichten von ihm hast, bekommst Du eine rote Karte.</text>
    <text id="741">Das interessiert mich nicht.</text>
    <text id="742">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="743">Kenn ich nicht.</text>
    <text id="744">Rühren sie den Alarmknopf nicht an, der Dicko schließt ihn gerade an. Und überhaupt, es ist verboten daran zu gehen !</text>
    <text id="745">Dann gehen Sie doch ins Museum. Und à propos, rühren Sie den Alarmknopf an der Wand nicht an !</text>
    <text id="746">Glauben Sie es mir oder auch nicht, aber das Museum ist gut geschützt ! Ich habe gerade diesen Knopf an das Alarmsystem angeschlossen : sobald man darauf drückt wird das Gebäude geräumt. @ Es bleiben nur ein oder zwei automatische Wachen. Dies löst vor allem eine Vielzahl von Sensoren unter dem Parkett aus, die sofort Alarm auslösen, sobald sie das kleinste Gewicht wahrnehmen. Man müßte fliegen, um sich dort fortbewegen zu können !</text>
    <text id="747">Ich glaube sie kriegen es mit dem Knüppel, wenn Sie noch lange mit diesem Knopf herumspielen !</text>
    <text id="748">Ich weiß, daß Sie im Museum etwas von ihm haben.</text>
    <text id="749">Dieser Name sagt mir etwas. Besichtige das Marinemuseum, ich glaube die haben dort zwei Gegenstände, die EinAuge gehörten.</text>
    <text id="750">Oh ja, fürstlich !</text>
    <text id="751">Nun, wie stet&apos;s mit den Tests ? Ich bezahle Dich nicht dafür um Deine Schuhe zu testen !</text>
    <text id="752">Ich arbeite seit Tagen an einem Jet-Pack Prototypen, dies ist ein kleines Rückentriebwerk, ein neues Fortbewegungsmittel mit dem man fliegen kann. Das Problem dabei ist, daß mein letzten Motorentests die Südwand ein wenig beschädigt haben. Ich werde also den Rheostat Deines Föns borgen um die Leistung der Motoren zu dosieren (bei Deiner Frisur hast Du ihn nicht wirklich nötig). Falls es funktionniert, mache ich Dir ein Angebot.</text>
    <text id="753">Nanu, es scheint als hätten sie auch eine echte Geheimkarte des Kapitäns EinAuge gefunden ! Könnten Sie mir einen Gefallen tun ? Bringen Sie Lanktir diese Kaffeekanne wieder, er wohnt neben dem Bazar. Ich soll ihm sie schon seit langem zurückbringen, es ist mir richtig peinlich !</text>
    <text id="754">Gehen Sie mal ins Museum.</text>
    <text id="755">Hallo !</text>
    <text id="756">Ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</text>
    <text id="757">Kein Kraftstoff mehr.</text>
    <text id="758">Ich habe Auszüge aus seinem Logbuch gelesen, dieser Einauge war furchtbar ! Falls es Dich interessiert, es steht im Bazar der Altstadt auf der Hauptinsel zum Verkauf.</text>
    <text id="759">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="760">Davon verstehe ich nichts, aber anscheinend hat es früher in der Bibliothek Werke gegeben, die davon handelten. &#x01;</text>
    <text id="761">&quot; Aus Sicherheitsgründen läßt sich dieser Gullideckel nur von innen des Marinemuseums öffnen. &quot;</text>
    <text id="762">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="763">Anscheinend hat es einen Diebstahl gegeben. Die Besichtigungen werden später fortgesetzt !</text>
    <text id="764">Warte, verschnauf ein bißchen !</text>
    <text id="765">Anscheinend hat es einen Diebstahl gegeben. Leider ist der Dieb entkommen !</text>
    <text id="766">Hab&apos; noch nie solch einen Sturm erlebt, @ noch nie !</text>
    <text id="767">Tut mir leid, aber ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="768">Es ist vorbei mit den falschen roten Karten, zu gefährlich, ich höre damit auf. In Zukunft werde ich nur noch falsche Geheimkarten des Kapitäns EinAuge herstellen.</text>
    <text id="769">Ach, man kann unmöglich ohne roter Karte aufmachen.</text>
    <text id="770">Zum Stein der Finsternis.</text>
    <text id="771">Zum Versiegelten Stein.</text>
    <text id="772">Nach Proxim-City.</text>
    <text id="773">Dann stellen Sie sich vor EinAuges Truhe, die im Museum ist, und lesen das Schild !</text>
    <text id="774">Guten Tag</text>
    <text id="775">Tut mir leid, davon verstehe ich nichts.</text>
    <text id="776">Guten Tag. Erstaunlich nicht, diese Gegenstände von EinAuge, die die Zeit überdauert haben, haben Sie das Schild vor der Truhe gelesen ?</text>
    <text id="777">Guten Tag</text>
    <text id="778">Kenn ich nicht.</text>
    <text id="779">Kenn ich nicht !</text>
    <text id="780">Guten Tag</text>
    <text id="781">Dann lesen Sie die Schilder, es gibt hier Gegenstände, die EinAuge gehört haben !</text>
    <text id="782">Ich kann Ihnen nicht helfen.</text>
    <text id="783">Jemand hat sich in der Adresse geirrt, und mir versehentlich diesen Gegenstand geschickt : es handelt sich dabei um eine Tastatur mit der man eine Tür des &quot; Biemzentrums &quot; öffnen kann. Dies öffnet einen Raum voller Meca-Pinguine.</text>
    <text id="784">Wenn Sie mir meine Kaffeekanne zurückgeben, gebe ich Ihnen eine Liste von bestimmten Orten, wo man eine seltene Pflanze und bestimmte Kästchen finden kann. Und fragen Sie mich nicht woher ich diese Liste habe !</text>
    <text id="785">Guten Tag</text>
    <text id="786">Ich kann nichts für Sie tun.</text>
    <text id="787">&quot; Jérôme Baldino. Geräte  Verschiedene Erfindungen. &quot;</text>
    <text id="788">Versuchen Sie es mal im Museum.</text>
    <text id="789">Lassen Sie mich in Ruhe, ich habe Ihnen nichts zu sagen.</text>
    <text id="790">§</text>
    <text id="791">Guten Tag.</text>
    <text id="792">Du mußt Twinsen sein. Genauso wie Du haben wird uns gegen diesen verrückten FunFrock erhoben, und Du hast ja feststellen können was von der Stadt übrig bleibt. @ Wir sind nicht der Meinung, daß die Nord-Halbkugel unbewohnbar geworden ist, so wie es in der Propaganda heißt. Es gibt vielleicht sogar Überlebende, die sich geweigert haben deportiert zu werden. Deshalb haben wir versucht die Straße am Okojo Paß einzunehmen. Das ist ein Zugang zur anderen Halbkugel. Leider wurde unser Anführer Oberst Kroptman während des Angriffs gefangengenommen. Wir glauben, daß er immer noch in dem kleinen Fort, das über den Paß wacht, festgehalten wird. Hilf uns ihn zu befreien, indem Du das Fort einnimmst. Somit kannst dann zur Nord-Halbkugel gelangen. Geh zurück zum Hangar, ein Kommando wartet auf Dich im Kahn.</text>
    <text id="793">Fahr zu FunFrock zurück, verdammter Spion !</text>
    <text id="794">Hallo ! Der Flagge nach, die Du gehißt hast, hast auch Du die Freiheit gewählt. Oberleutnant Grap ist unten im Schützengraben, geh zu ihm und er wird Dir sagen wo Du unsere Anführer finden kannst.</text>
    <text id="795">Na junger Quetsch, kommst Du uns helfen FunFrock zu bekämpfen ? Wie Du feststellen kannst, hat die Stadt ihren Aufstand teuer bezahlt. Wir werden regelmäßig bombardiert, deshalb haben unsere Anführer ein Camp im Zentrum der Insel. Du kannst meinen Buggy nehmen um hinzufahren und mit ihnen zu sprechen.</text>
    <text id="796">&quot; Willkommen in ... AAARRGHH !</text>
    <text id="797">Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="798">Auf die Zitadelleninsel.</text>
    <text id="799">Auf die Hauptinsel.</text>
    <text id="800">Zur Wüste des Leeren Blattes.</text>
    <text id="801">Auf die Insel Proxima.</text>
    <text id="802">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="803">Sprich zuerst mit Grap, wenn Du ans Steuer willst. Das ist ein Haasi, er ist im Schützengraben.</text>
    <text id="804">Twinsen, Sie MÜSSEN diesen Auftrag ERFOLGREICH abschließen. Dieses Fort ist ein wunder Punkt. Ist es erst einmal eingenommen, kann es uns ermöglichen beide Halbkugeln wieder zusammenzuführen.</text>
    <text id="805">Wir werden Dir beistehen um das Fort einzunehmen : Du führst mich, und ich folge Dir mit meinen Granaten ! Also vor allem warte auf mich, bevor Du den Bereich wechselst und vergiß nicht den Sender auszuschalten. Es wird während des Kampfes nicht gesprochen, und falls ich auf der Strecke bleiben sollte, ersetzt mich ein anderer Rebelle, er wird im Landungsbereich auf Dich warten.</text>
    <text id="806">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="807">Jetzt gehörst Du zu uns Twinsen.</text>
    <text id="808">Sei vorsichtig am Steuer, das ist keine Ente !</text>
    <text id="809">Ruhig Blut ! Behalte Deine Kräfte für die Klone.</text>
    <text id="810">Sieh an, ein bekanntes Gesicht ! Ich komm gerade von einem Einschleuse-Auftrag in Proxim-City zurück, und ich hab&apos; Deine Birne auf &apos;ner ganzen Menge Steckbriefe gesehen.</text>
    <text id="811">Ich habe von einer unterirdischen Stadt gehört, wo Klone Schiebergeschäfte machen. Das ist auf der Nord-Halbkugel, auf der Insel Tippett. Du solltest dort Nachforschungen anstellen !</text>
    <text id="812">Frag Grap im Schützengraben, er weiß bestimmt wo man sie findet.</text>
    <text id="813">FunFrocks Ende naht.</text>
    <text id="814">Du mußt auf Deinen Kameraden warten, wenn Du den Bereich wechselst, um diesen Auftrag erfolgreich zu meistern.</text>
    <text id="815">Danke Twinsen, ohne Dich hätten wir es nie geschafft.</text>
    <text id="816">Du solltest es in Funky-Town versuchen. Es scheint, daß dort alles käuflich ist !</text>
    <text id="817">Kein Treibstoff mehr.</text>
    <text id="818">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="819">Zum Camp der Rebellen.</text>
    <text id="820">Zum Hafen.</text>
    <text id="821">Ich habe sie nicht gesehen. @ Tut mir leid !</text>
    <text id="822">Guten Tag</text>
    <text id="823">Guten Tag</text>
    <text id="824">Tut mir leid, ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="825">Guten Tag</text>
    <text id="826">Du brauchst mich um zum Fort zu gelangen. Warte auf mich !</text>
    <text id="827">Komm mit, wir nehmen den Panzer !</text>
    <text id="828">Ich gebe Dir Deckung, geh den Oberst befreien.</text>
    <text id="829">Verheimlich mir nichts, mein Vorgänger ist im Kampf gefallen ! Nun, c&apos;est la vie, gehen wir ?</text>
    <text id="830">Schnell, befreien Sie mich !</text>
    <text id="831">Sie der Quetsch, ich bin Ihnen verdammt etwas schuldig. Wenn Sie den anderen Abhang runtersteigen wollen, versuchen Sie die Klappe mit dem Hochspannungszeichen am Ende dieses Korridors zu bewegen.</text>
    <text id="832">Von diesem Depot aus wird Material zur anderen Halbkugel geschickt, es wird dazu eine Kapsel benutzt, die aus der Zeit der früheren Metro stammt. Ich habe beim Bau mitgewirkt, aber ich warte seit fast zwei Jahren auf eine Fähre ... Zwei Jahre ! !</text>
    <text id="833">Ja, ich weiß, Sie wollen auch, daß ich die Kapsel für Sie in Gang setze. Stellen Sie sich davor, ich mach schon.</text>
    <text id="834">Ich weiß nicht worum es geht.</text>
    <text id="835">Ich gehöre zu den Rebellen, die FunFrock bekämpfen. Zur Zeit versuchen wir über den Hamalayi zu steigen, übrigens ist unser Anführer Kroptman gefangengenommen worden. Wenn Du Dich uns in unserem Kampf anschließen willst, sei willkommen ! Geh zu meinen Freunden auf die Rebellion-Insel, aber sie werden Dich nicht an Land kommen lassen, wenn Du unser Erkennungszeichen nicht hast : eine Piratenflagge mit dem Totenkopfzeichen.</text>
    <text id="836">Benutz die Flagge : hiß Sie auf Deinem Boot und Du wirst auf der Rebellion-Insel an Land gehen können. Du kannst uns sicher nützlich sein um über den Hamalayi zu steigen.</text>
    <text id="837">Nur Mut ! Warte auf Deinen Kameraden, bevor Du den Bereich wechselst. Und falls ihr Schwierigkeiten habt, um zum Fort zu gelangen, schaltet zuerst den Radar aus, der sich über den Bunkern in eurem Landungsbereich befindet.</text>
    <text id="838">Du bist stärker als der Krieg Twinsen ! Nun ööh ... ich meine, danke dafür, daß Du Oberst Kroptman befreit hast.</text>
    <text id="839">Dank Deiner Hilfe haben wir nun Kontakte zur Nord-Halbkugel. Und ich habe von der Schieberstadt gehört : Funky-Town. Du kannst dort sicher Informationen finden !</text>
    <text id="840">Nur Mut Twinsen, Deine Suche ist bald vorbei.</text>
    <text id="841">Es bleiben noch ein paar Klone, aber mit Kroptman an Bord des Panzers halten wir das Fort.</text>
    <text id="842">Frag den Späher unten an der Straße, er kann Dir bestimmt helfen.</text>
    <text id="843">Kein Kraftstoff mehr.</text>
    <text id="844">Ach, ich weiß nicht wo diese Pläne sind. In Funky-Town findet man bestimmt über alles Informationen, aber diese Stadt wird bald von FunFrock ausradiert.</text>
    <text id="845">He, hol&apos; mich hier raus ! Schnell, find&apos; einen Schlüssel !</text>
    <text id="846">Ich bin Raymond-der-Kobold, zum Dank werde ich Dir den Standort des Sees Klares Wassers zeigen. Er befindet sich nordwestlich von hier, im Hamalayi (schau auf Deinen Holomap). Spiels Du dort Flöte, findest Du einen wichtigen Teil der Prophezeiung. Und wenn Du mir eine Kobold-Mitgliedskarte zeigst, habe ich noch etwas anderes für Dich.</text>
    <text id="847">Ich bin Raymond-der-Kobold, zum Dank werde ich Dir den Standort des Sees Klares Wassers zeigen. Er befindet sich nordwestlich von hier, im Hamalayi (schau auf Deinen Holomap). Spiels Du dort Flöte, findest Du einen wichtigen Teil der Prophezeiung. Und in einer Höle in der Nähe des Tempels von Bù kannst Du einen meiner Kollegen antreffen, er kann Dir eine blaue Karte besorgen.</text>
    <text id="848">Hallo Bruder Kobold.</text>
    <text id="849">Nie gesehen, ich verstehe nichts vom Biemen.</text>
    <text id="850">Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="851">Auf die Hauptinsel.</text>
    <text id="852">Zur Wüste des Leeren Blattes.</text>
    <text id="853">Auf die Insel Proxima.</text>
    <text id="854">Auf die Rebellion-Insel.</text>
    <text id="855">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="856">Auf die Zitadelleninsel.</text>
    <text id="857">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="858">Hallo, Du solltest zu einem Kobold-Kollegen, der sich in der Wüste des Leeren Blattes befindet, gehen. Er kann Dir eine blaue Karte geben.</text>
    <text id="859">Was machen Sie da ? Das ist hier wie in einem Hotel ! Vorhin habe ich sogar einen Kobold erwischt. Ich weiß nicht was ich damit machen soll, offiziell gibt&apos;s das nicht !</text>
    <text id="860">Ergeben Sie sich !</text>
    <text id="861">Möchten Sie lieber nüchtern sterben, oder haben Sie einen ganz speziellen Wunsch für Ihre letzte Mahlzeit ?</text>
    <text id="862">Was soll&apos;s !</text>
    <text id="863">Kein Hunger !</text>
    <text id="864">Du hast nicht ein genügendes Leistungsniveau erreicht, um die roten Klone zu besiegen. Wir warten bis Du zurückkommst.</text>
    <text id="865">Alarm, ein Häftling bricht aus !</text>
    <text id="866">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die Dein Inventar beinhaltet hat !</text>
    <text id="867">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="868">Ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</text>
    <text id="869">Guten Tag.</text>
    <text id="870">Sie haben hier nichts zu suchen, diese Fabrik ist streng geheim !</text>
    <text id="871">Rühren Sie diese Knöpfe nicht an !</text>
    <text id="872">He, Du, Hände weg von unserem Mampf !</text>
    <text id="873">Werter Fremdling, wir öffnen Dir die Tür der heilige Karotte, wenn Du die Mutantenfabrik sabotierst, aus der die Monster stammen, die diese Halbkugel befallen. Diese Tür führt zum Ufer, und von dort aus kannst Du an diesen Teil des Planeten gelangen. Von dieser Seite aus kannst Du nicht in die Fabrik eindringen. Folge Wingy, diese junge Haasi wird Dich zu einem Geheimgang führen : er wird Dir gestatten in die Mutantenfabrik einzudringen, und zwar von innen !</text>
    <text id="874">Den Gang, den ich Dir öffne, ermöglicht in einen Hafen zu gelangen, von wo aus früher die Metro losfuhr, die den Hamalayi durchquerte.</text>
    <text id="875">He, Du ! Hände weg von unserem M... Ach, Du bist&apos;s ! @ Bravo, Du hast tatsächlich die Mutantenfabrik ausgeschaltet, da kein neues Monster diese verlassen hat. Übrigens, wie heißt Du ehrenwerter Fremdling ?</text>
    <text id="876">Kein Kraftstoff mehr.</text>
    <text id="877">Hallo ! Unser Dorf wird von Mutanten heimgesucht. Diese Monster haben absolut nichts mit dem Klima zu tun, sie kommen aus einer nahstehenden Fabrik, die von FunFrock errichtet wurde.</text>
    <text id="878">Hab&apos; keine Zeit !</text>
    <text id="879">Danke für Deine Hilfe. Und denk dran, wenn Du in die Fabrik gehst, zerstöre alle Eier ! Sonst werden neue Monster produziert, die dann das Dorf angreifen werden.</text>
    <text id="880">Ich weiß nicht worum es geht.</text>
    <text id="881">Guten Tag</text>
    <text id="882">Es kommen immer neue Monster in das Dorf : die Fabrik ist nicht völlig abgeschaltet !</text>
    <text id="883">Nun ehrenwerter Fremdling Twinsen, folge mir jetzt bis zur Tür der Heiligen Karotte.</text>
    <text id="884">Twinsen</text>
    <text id="885">Danke dafür daß Du dieses Dorf gerettet hast, ehrenwerter Fremdling Twinsen.</text>
    <text id="886">Ich weiß nicht worum es geht ehrenwerter Fremdling Twinsen.</text>
    <text id="887">Seit Deiner Ankunft ist es ruhiger geworden, mußt Du wirklich gehen ?</text>
    <text id="888">Ich würde Dir so gerne helfen Twinsen.</text>
    <text id="889">Hilfe !</text>
    <text id="890">Puuh, gerettet !</text>
    <text id="891">Karotte, öffne Dich ! &#x01;</text>
    <text id="892">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="893">Wußtest Du, daß es einen See Klares Wasser hier ganz in der Nähe gibt. Er befindet sich neben der Tür Heilige Karotte und er steht in engem Zusammenhang mit einer Prophezeiung.</text>
    <text id="894">Du müßtest Schieber befragen, auf jeden Fall Leute die sich auf dieser Halbkugel befinden.</text>
    <text id="895">Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="896">Auf die Insel Tippett.</text>
    <text id="897">Auf die Festungsinsel.</text>
    <text id="898">Auf die Insel Brundle.</text>
    <text id="899">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="900">Wohin möchtest Du Twinsen ?</text>
    <text id="901">Ach, ohne blauer Karte kann man unmöglich aufmachen.</text>
    <text id="902">Zum Haasi Dorf.</text>
    <text id="903">Zur Mutantenfabrik.</text>
    <text id="904">Lassen Sie mich in Ruhe ! Ich habe zu tun, ich habe keine Zeit zum Spielen !</text>
    <text id="905">Benutzen Sie Ihre rote Karte um den Lift zu nehmen.</text>
    <text id="906">Tut mir leid, ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="907">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="908">Guten Tag</text>
    <text id="909">Na ? Beißt einer an ?</text>
    <text id="910">Ich versuche mein Armband wiederzufinden ...</text>
    <text id="911">Warten Sie, es hat einer angebissen !</text>
    <text id="912">Ich kenne diese Halbkugel sehr gut, für 10 Kashes sage ich Dir was FunFrock dort ausheckt.</text>
    <text id="913">Unsere Anführer wissen nicht, daß wir hier herkommen, dies ist der einzige Ort wo man die verflixten Helme abnehmen kann. Ich bin hier um Geschäfte zu machen : ich kann Dir alle möglichen Informationen verkaufen. Bis später ...</text>
    <text id="914">Weißt Du, daß es in meinem Keller ein Mittel gibt um bis zur Festungsinsel zu gelangen ? Ich laß Dich hinein, wenn Du die Show verbesserst. Die Stimmung ist in letzter Zeit erbärmlich, die Kunden schmollen.</text>
    <text id="915">So ist&apos;s erheblich besser, geh hinein ! Aber sei vorsichtig, es bleiben noch ein paar Riesenkrabben übrig. Nochmals vielen Dank !</text>
    <text id="916">Mit so einer Stimmung mache ich Bombengeschäfte !</text>
    <text id="917">Unsere Gruppe ist ein bißchen beschränkt : uns fehlt die Hälfte des Materials und acht Hits um ein Album rauszubringen. Ich flehe Dich an : besorg&apos; mir eine Gitarre !</text>
    <text id="918">Ich glaub&apos; ich träume, schaut her, er hat die Gitarre aus dem All wiedergefunden !</text>
    <text id="919">Ich glaub&apos; wir landen einen Hit, danke Alter !</text>
    <text id="920">Kein Kraftstoff.</text>
    <text id="921">&quot; L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Funky-Town &quot;</text>
    <text id="922">&quot; L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Funky-Town @ Gauner Straße &quot;</text>
    <text id="923">&quot; L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Funky-Town @ Dino-Fly Straße &quot;</text>
    <text id="924">Guten Tag. Sieh mal an, Du kannst mit mir sprechen und trägst Sendells Medaillon : Du mußt der Erbe sein ! Ich warte schon seit Jahrhunderten auf Dich und mein Rücken schmerzt, also laß uns langsam gehen. Der Hamalayi ist zu hoch für mich, aber ich kann Dich überall auf dieser Halbkugel hinführen, außer zur Polarinsel : FunFrock bewacht sie viel zu sehr. Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="925">Wo möchtest Du hin Twinsen ?</text>
    <text id="926">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="927">Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="928">Auf die Insel Brundle.</text>
    <text id="929">Auf die Festungsinsel.</text>
    <text id="930">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="931">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="932">Fragen Sie einen der Dickoklone ohne Helm, die kommen hier her um Schiebergeschäfte zu machen und Musik zu hören.</text>
    <text id="933">Ich verzichte auf Gewalt.</text>
    <text id="934">He he, ich war Wachmann auf der Baustelle des Biemzentrums. Also für 50 Kashes kann ich Dir GENAU sagen wo diese Pläne sind.</text>
    <text id="935">Das ist zu teuer, Du Gauner !</text>
    <text id="936">Kauf&apos; ich !</text>
    <text id="937">Du hast nicht genügend Kashes, mein armer kleiner Quetsch.</text>
    <text id="938">Die Pläne des Zentrums sind in FunFrocks persönlichem Panzerschrank. In seinem Hauptquartier auf der Hauptinsel. Aber um dort hineinzugelangen mußt Du imstande sein die Superdickos zu besiegen, die mit Kapselwerfern ausgerüsteten Pfleger !</text>
    <text id="939">Hallo, schönes Wetter, nicht ?</text>
    <text id="940">Ich kämpfe nicht, wenn ich nicht im Dienst bin.</text>
    <text id="941">Also, über welche von FunFrocks Fabriken möchtest Du Informationen ?</text>
    <text id="942">Ich gebe keinen Kredit, komm wieder wenn Du reicher bist !</text>
    <text id="943">Die Mutantenfabrik.</text>
    <text id="944">FunFrock hat die Völker dieser Halbkugel evakuiert, aber es bleiben ein paar Hartgesottene, wie hier in Funky-Town. Deshalb produziert er mutierende Insekten in seiner Fabrik am Fuße des Hamalayi, um uns auszurotten. Die Fabrik ist anscheinend sabotiert worden, aber es bleiben noch Monster in der Kanalisation vorhanden : sie wurden noch vor dieser Sabotage produziert. Übrigens, man kann auf die Riesenkrabben springen !</text>
    <text id="945">Das Biemzentrum.</text>
    <text id="946">Es befindet sich auf der Insel, von dort aus überwachen FunFrocks Schergen jedes Biemen auf dem Planeten ! Der Durchlaß wird streng kontrolliert, aber man wird Dir ohne weiteres öffnen, wenn Du Dich ausweist.</text>
    <text id="947">Das Klonzentrum.</text>
    <text id="948">Das Zentrum, wo alle Klone des Planeten produziert werden, befindet sich im Innern von FunFrocks Festung. Dies ist sein Hauptquartier, wenn er sich auf dieser Halbkugel aufhält. Vorsicht, ich habe gehört, daß er an einer SEHR speziellen Art Klone arbeitet, und zwar auf der Festungsinsel.</text>
    <text id="949">Bis später.</text>
    <text id="950">Diese Art Informationen ist zu spezifisch, frage eher einen der Dickoklone die hier sind.</text>
    <text id="951">Einfach großartig Ihr Tragflächenboot ! Aber Sie werden damit weder die Festungsinsel noch die Polarinsel erreichen. Sie sind durch Strömungen isoliert, kein Schiff kann dorthin gelangen. Man braucht ein Dino-Fly um dorthin zu gelangen.</text>
    <text id="952">Fragen Sie den Haasi mit der Sonnenbrille, das ist ein Spitzel.</text>
    <text id="953">Guten Tag</text>
    <text id="954">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="955">Ganz ruhig, ich laß Dich nur dann rein, wenn die Gruppe dem Publikum gefällt. Sieh zu wie Du mit dem Gitarristen zurecht kommst !</text>
    <text id="956">Frag den Haasi mit der Sonnenbrille, der am Eingang von FunKy-Town ist, das ist ein Spitzel.</text>
    <text id="957">Diese Typen auf der Bühne sind sagenhaft ! @ Es ist nur schade, daß sie nichts spielen.</text>
    <text id="958">Wow ! Habe so etwas noch nie gehört, das ist spitzenmäßig !</text>
    <text id="959">Seien Sie still, hören Sie sich das lieber an, das ist einmalig !</text>
    <text id="960">Ich weiß nicht was das ist. &#x01;</text>
    <text id="961">Du hast nicht genügend Kashes.</text>
    <text id="962">Guten Tag, falls Dir ein Artikel gefällt, stell Dich davor und aktiviere ACTION.</text>
    <text id="963">Dieb !</text>
    <text id="964">Autsch !</text>
    <text id="965">Kraftstoff für 10 Reisen kostet 40 Kashes.</text>
    <text id="966">15 Lebenspulverherzen kosten 20 Kashes.</text>
    <text id="967">10 Fläschchen magischen Pulvers kosten 20 Kashes.</text>
    <text id="968">Ein Meca-Pinguin kostet 3 Kashes.</text>
    <text id="969">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="970">Deine Kashes !</text>
    <text id="971">Oder Dein Leben !</text>
    <text id="972">Erbarmen !</text>
    <text id="973">Mama ! &#x01;</text>
    <text id="974">Zeigen Sie mir bitte Ihre Papiere !</text>
    <text id="975">Merkwürdig dieses Zeichen das erscheint, ich male andauernd drüber, aber es scheint jedesmal wieder durch.</text>
    <text id="976">Guten Tag</text>
    <text id="977">Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="978">Auf die Insel Tippett.</text>
    <text id="979">Auf die Festungsinsel.</text>
    <text id="980">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="981">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="982">&quot; Die Auslösepedale der Biemzellen sind nicht strapazierfähig. Hören Sie auf darauf rumzuspringen ! &quot;</text>
    <text id="983">Kein Kraftstoff mehr</text>
    <text id="984">Wo möchtest Du hin Twinsen ?</text>
    <text id="985">&quot; Willkommen auf der Insel Brundle. &quot;</text>
    <text id="986">Alarm !</text>
    <text id="987">O.K., gehen Sie !</text>
    <text id="988">Das ist ja sehr intelligent, jetzt ist natürlich kein Zeichen mehr an der Wand !</text>
    <text id="989">Gehen Sie raus ohne etwas zu beschädigen und wir werden Ihnen das zugute halten !</text>
    <text id="990">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="991">Ich weiß nicht wo sie sind.</text>
    <text id="992">Endlich hab&apos; ich Dich ! Wie ich sehe, hat Dir der Klon, den ich von Deiner Freundin gemacht habe, gefallen; das Original ist in Sicherheit. @ Ich nehme an, daß Du hergekommen bist um den dritten Runenstein zu finden. Ich habe ihn schon vor langer Zeit gefunden, aber ich habe einige Zeit gebraucht um ihn zu entziffern. Und sobald ich den Standort von Sendells Brunnen erfahren habe, habe ich Bohrarbeiten gestartet.</text>
    <text id="993">Da ich den Stein nicht zerstören konnte, habe ich meine Festung ringsum errichtet, um ihn zu verbergen. A propos, es scheint Du hättest zwei meiner Fabriken zerstört, aber das macht nichts ! Ich werde bald über solche Mächte vefügen, daß ich im Handumdrehen alle Bewohner des Planeten klonen oder biemen kann. Ich könnte Dich auch ständig die schlimmsten Erlebnisse Deines Lebens durchstehen lassen ... @ Adieu, Du wirst die Prophezeiung niemals erfüllen, weil ich es sein werde, der zu Sendell stoßen und ihre Macht erben wird.</text>
    <text id="994">&quot; Ich bin der Stein des Nordens. Sendells Brunnen befindet sich auf der Felsen-Bergspitze, im Zentrum der Polarinsel. Allein der Erbe wird das Siegel durchbrechen können, das über den Eingang wacht. &quot;</text>
    <text id="995">Zu Hilfe Twinsen ! Sie haben den Runenstein gefunden und ich ...</text>
    <text id="996">Ach, endlich bist Du da mein Liebling !</text>
    <text id="997">Ich weiß nicht wo sie sind, aber beeile Dich, FunFrock wird ...</text>
    <text id="998">Null Ahnung wer an den Biemzellen rumgebastelt hat, ich hatte gerade geschafft das Schloß meiner Zelle mit dem Dietrich zu öffnen, und da lande ich plötzlich hier !</text>
    <text id="999">Ihr Biemdinsgda is&apos; völlig im Eimer. Ich ging ganz ruhig auf&apos;em Hamalayi spazieren, und da lande ich plötzlich hier !</text>
    <text id="1000">Hallo</text>
    <text id="1001">Häftling Twinsen, stehen Sie still !</text>
    <text id="1002">Ein Gefangener bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</text>
    <text id="1003">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die Dein Inventar beinhaltet hat !</text>
    <text id="1004">Guten Tag</text>
    <text id="1005">&quot; Geheime Festung des Dr FunFrock. Sie dürften eigentlich nicht dieses Schild lesen ! &quot;</text>
    <text id="1006">Na, ich könnte vielleicht eine Wache auf mich aufmerksam machen ?</text>
    <text id="1007">Sie werden hier festgehalten, weil Sie ein Aufwiegler sind. Wir haben von einem Informanten erfahren, daß Sie behaupten von Prophezeiungen geträumt zu haben. @ Ruhig Blut, wir werden Sie sezier... öööh, ich meine pflegen !</text>
    <text id="1008">Ööh ... Hallo !</text>
    <text id="1009">&quot; Trainingsschwimmbad. Nichts dem Hai zuwerfen ! &quot;</text>
    <text id="1010">&quot; Abflußventil. NICHT BERÜHREN ! &quot;</text>
    <text id="1011">Auf die Insel Tippett.</text>
    <text id="1012">Auf die Insel Brundle.</text>
    <text id="1013">Auf den Hamalayi.</text>
    <text id="1014">Ich bleibe hier.</text>
    <text id="1015">Wo möchtest Du hin ?</text>
    <text id="1016">Ich kenne das Symbol auf Deinem Medaillon. Virgul unser Zauberer hat uns Deine Ankunft angekündigt, und wir haben oft vor dem Runenstein gebetet, der das gleiche Symbol trägt. Leider hat Dr FunFrock ihn entdeckt und seine Festung an dessen Stelle errichtet, galt der Stein doch als unzerstörbar ! Ich werde für Dich einen Tunnel graben um ins Gebäude einzudringen, aber Du mußt das Biemzentrum sabotieren. Geh und finde die Pläne des Zentrums, ich werde nur dann graben können, wenn alle Biemzellen ausgeschaltet sind !</text>
    <text id="1017">Ich weiß nicht wo sie sind, aber mit diesen Plänen wirst Du ins Zentrum auf der Insel Brundel gelangen müssen um es dann zu sabotieren. Dann werde ich unter der Festung graben können !</text>
    <text id="1018">Geh auf die Insel Brundle, schleich Dich ins Zentrum ein und schalte das Kontrollsystem der Biemzellen aus.</text>
    <text id="1019">Bravo, die Biemzellen sind außer Betrieb, folge mir !</text>
    <text id="1020">Sind Sie es der FunFrock Steine in den Weg legt ? Neulich hat er solch einen Ausraster gehabt, daß man ihn bis hier hören konnte. Seitdem hat er lauter neue Biemzellen installieren lassen, er bangt um seine Festung.</text>
    <text id="1021">Sie, Sie haben FunFrock wieder einmal wütend gemacht, er hat vorhin gebrüllt ! Was haben Sie denn diesmal zerbrochen, wissen Sie, daß er Sie haßt ?</text>
    <text id="1022">Ich weiß nicht wo sie sind, fragen Sie ihr Vieh dort am Steuer. Übrigens, läßt sich dieses Tier essen ?</text>
    <text id="1023">Wir brauchen keine Angst mehr haben vom Biemen gestört zu werden, aber Du mußt uns von den Wachen und vom Kampfpanzer befreien. Dann werde ich graben können.</text>
    <text id="1024">Viel Glück !</text>
    <text id="1025">Raus !</text>
    <text id="1026">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</text>
    <text id="1027">Ich weiß nicht wo sie sind. &#x01;</text>
    <text id="1028">Twinsen, zu Hilfe ! Ich bin kein Klon, ich bin die echte Zoé.</text>
    <text id="1029">Du mußt das Siegel durchbrechen, damit ich in Sendells Brunnen gelange. Kein einziges meiner Geräte hat diesen Felsen durchbohren können, er hält mir stand, genauso wie der Runenstein. Ich habe begonnen rund um die Felsenbergspitze zu graben, aber es wird Monate dauern, bis ich das Zentrum des Planeten erreichen werde ! Du wirst es erleben, ich werde die Prophezeiung für mich ganz allein erfüllen, und ich werde mich um diesen Planeten richtig kümmern. Durchbrich das Siegel und ich werde Dich und Deine Freundin verschonen, Twinsen.</text>
    <text id="1030">Ich werde endlich Sendells Gesicht sehen. Falls ich es mir beim Hinausgehen nicht anders überlegt habe, mache ich Dich zu meinem Narren. Ha, ha, ha !</text>
    <text id="1031">Bevor Du meine Klonfabrik zerstörst, habe ich DIES für Dich vorbereitet !</text>
    <text id="1032">Na endlich, das hat ja eine Ewigkeit gedauert mein Liebling. Ich werde zwar nicht von zwei Dickoklonen eskortiert, aber ich schwöre Dir daß ich es bin. Suche Sendell auf, und dann kehren wir zurück.</text>
    <text id="1033">Guten Tag</text>
    <text id="1034">Ich bin Sendell, wie alle die Du hier sehen kannst, wir alle sind Sendell. Wir sind hier um über die Entstehung eines Sternenwesens zu wachen, das in ein paar Jahrhunderten geboren wird. Da wir nur im Herzen des Planeten handeln können, haben wir eine Reihe auserwählter Nachkommen unter den Arten, die an der Oberfläche leben, eingeschleust. Du bist der gegenwärtige Nachkomme dieser Familie, und als die Bedrohung durch FunFrock zu groß wurde, habe ich Dich im Traum gerufen. Die Entstehung des Sternenwesens wird abgeschlossen werden können, da Du uns von FunFrock befreit hast. Es wäre tot wenn er es erreicht hätte, und diese Welt wäre implodiert, Dank Deiner Hilfe wird sie sich weiterhin entfalten. Jetzt kehre zur Oberfläche zurück, Du bist imstande die letzten Spuren zu beseitigen, die er dort hinterlassen hat.</text>
    <text id="1035">Twinsen, NEIN ! Wir sind verloren, laß ihn nicht an uns heran !</text>
    <text id="1036">Öööh ... Du wirst vielleicht etwas überrascht sein, wenn Du das Haus wiedersiehst.</text>
    <text id="1037">Was machst Du hier, die Straße, die die beiden Inseln miteinander verbindet, ist streng geheim</text>
    <text id="1038">Es ist unmöglich dieses Gerät ohne Zündschlüssel zu starten !</text>
    <text id="1039">Hier Kleiner, nimm den Zündschlüssel und fahr den Bulldozer für mich zurück, das wär lieb von Dir. Ich habe keine Zeit dazu.</text>
    <text id="1040">Die Arbeiten gehen nicht gerad&apos; schnell voran, was !</text>
</texts>
