<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Buongiorno.</quote>
    <quote id="2" type="0">Tu devi essere Twinsen. Come te, anche noi ci siamo ribellati a quel suonato di FunFrock; hai potuto vedere quel che resta della città. @ Non crediamo che l'emisfero settentrionale sia diventato inabitabile come sostiene la propaganda. Forse ci sono dei sopravvissuti che si sono rifiutati di essere deportati. Per questo motivo abbiamo tentato di prendere d'assalto la strada del Colle Okojo. E' un passaggio per l'altro emisfero. Purtroppo il nostro capo, il colonnello Kroptman, è stato catturato durante l'attacco. Pensiamo che sia ancora prigioniero nel fortino a guardia del colle. Aiutaci a liberarlo prendendo d'assalto il fortino. In questo modo potrai accedere all'emisfero settentrionale. Ritorna all'hangar, un commando ti attende ora sul mezzo da sbarco.</quote>
    <quote id="3" type="0">Torna da FunFrock, sporca spia!</quote>
    <quote id="4" type="0">Salve! Stando alla bandiera che hai issato, anche tu hai scelto la Libertà. Il luogotenente Grap è giù in trincea, vai da lui; ti dirà dove trovare i nostri capi.</quote>
    <quote id="5" type="0">Allora, giovane quetch, sei venuto ad aiutarci a combattere contro FunFrock? Come puoi constatare, questa città ha pagato caro la ribellione. Veniamo regolarmente bombardati, ecco perché i nostri capi hanno un campo al centro dell'isola. Ora puoi prendere il mio fuoristrada per recarti da loro.</quote>
    <quote id="6" type="0">"Benvenuti a... AAARRGHH ! @ @  ... glb "</quote>
    <quote id="7" type="0">Dove vuoi andare?</quote>
    <quote id="8" type="0">Sull'isola della Cittadella.</quote>
    <quote id="9" type="0">Sull'Isola Principale.</quote>
    <quote id="10" type="0">Nel Deserto della Foglia Bianca.</quote>
    <quote id="11" type="0">Sull'Isola Proxima.</quote>
    <quote id="12" type="0">Rimango qui.</quote>
    <quote id="13" type="0">Prima vai a parlare a Grap. E' un lapinoide, adesso è giù nella trincea.</quote>
    <quote id="14" type="0">Twinsen, lei DEVE portare a termine questa missione. Il fortino è un punto strategico. Una volta preso, ci consentirà di riunire nuovamente i due emisferi.</quote>
    <quote id="15" type="0">Ti aiuteremo per prendere il fortino, mi farai da guida ed io ti seguo con le bombe! Aspettami prima di cambiare zona e non dimenticare di neutralizzare l'emittente. Silenzio durante i combattimenti e, se ci resto secco, un altro ribelle mi sostituirà; ti aspetta al posto di sbarco.</quote>
    <quote id="16" type="0">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</quote>
    <quote id="17" type="0">Ora sei dei nostri, Twinsen.</quote>
    <quote id="18" type="0">Sii prudente, non è una Cinquecento!</quote>
    <quote id="19" type="0">Calma! Risparmia le forze per i cloni!</quote>
    <quote id="20" type="0">Toh guarda, una faccia conosciuta. Torno da una missione di infiltrazione a Proxim-City, ho visto il tuo muso: sei ricercato.</quote>
    <quote id="21" type="0">Ho sentito parlare di una città sotterranea dove i cloni vengono a trafficare. E' nell'emisfero settentrionale, sull'Isola Tippett. Dovrai indagare là!</quote>
    <quote id="22" type="0">Chiedi a Grap in trincea, lui saprà dove sono.</quote>
    <quote id="23" type="0">Presto sarà la fine per FunFrock.</quote>
    <quote id="24" type="0">Devi aspettare il tuo compagno prima di cambiare zona, se vuoi riuscire in questa missione.</quote>
    <quote id="25" type="0">Grazie, Twinsen. Non ce l'avremmo mai fatta senza di te.</quote>
    <quote id="26" type="0">Dovresti provare a Funky-Town. Sembra che là vendano di tutto!</quote>
    <quote id="27" type="0">Carburante esaurito.</quote>
    <quote id="28" type="0">Sull'Hamalayi.</quote>
    <quote id="29" type="0">Al campo dei ribelli.</quote>
    <quote id="30" type="0">Al porto.</quote>
    <quote id="31" type="0">Non li ho visti. @ Spiacente!</quote>
    <quote id="32" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="33" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="34" type="0">Spiacente, non so proprio dove siano.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
