<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Twinsen, zu Hilfe ! Ich bin kein Klon, ich bin die echte Zoé.</quote>
    <quote id="2" type="0">Du mußt das Siegel durchbrechen, damit ich in Sendells Brunnen gelange. Kein einziges meiner Geräte hat diesen Felsen durchbohren können, er hält mir stand, genauso wie der Runenstein. Ich habe begonnen rund um die Felsenbergspitze zu graben, aber es wird Monate dauern, bis ich das Zentrum des Planeten erreichen werde ! Du wirst es erleben, ich werde die Prophezeiung für mich ganz allein erfüllen, und ich werde mich um diesen Planeten richtig kümmern. Durchbrich das Siegel und ich werde Dich und Deine Freundin verschonen, Twinsen.</quote>
    <quote id="3" type="0">Ich werde endlich Sendells Gesicht sehen. Falls ich es mir beim Hinausgehen nicht anders überlegt habe, mache ich Dich zu meinem Narren. Ha, ha, ha !</quote>
    <quote id="4" type="0">Bevor Du meine Klonfabrik zerstörst, habe ich DIES für Dich vorbereitet !</quote>
    <quote id="5" type="0">Na endlich, das hat ja eine Ewigkeit gedauert mein Liebling. Ich werde zwar nicht von zwei Dickoklonen eskortiert, aber ich schwöre Dir daß ich es bin. Suche Sendell auf, und dann kehren wir zurück.</quote>
    <quote id="6" type="0">Guten Tag </quote>
    <quote id="7" type="0">Ich bin Sendell, wie alle die Du hier sehen kannst, wir alle sind Sendell. Wir sind hier um über die Entstehung eines Sternenwesens zu wachen, das in ein paar Jahrhunderten geboren wird. Da wir nur im Herzen des Planeten handeln können, haben wir eine Reihe auserwählter Nachkommen unter den Arten, die an der Oberfläche leben, eingeschleust. Du bist der gegenwärtige Nachkomme dieser Familie, und als die Bedrohung durch FunFrock zu groß wurde, habe ich Dich im Traum gerufen. Die Entstehung des Sternenwesens wird abgeschlossen werden können, da Du uns von FunFrock befreit hast. Es wäre tot wenn er es erreicht hätte, und diese Welt wäre implodiert, Dank Deiner Hilfe wird sie sich weiterhin entfalten. Jetzt kehre zur Oberfläche zurück, Du bist imstande die letzten Spuren zu beseitigen, die er dort hinterlassen hat.</quote>
    <quote id="8" type="0">Twinsen, NEIN ! Wir sind verloren, laß ihn nicht an uns heran !</quote>
    <quote id="9" type="0">Öööh ... Du wirst vielleicht etwas überrascht sein, wenn Du das Haus wiedersiehst.</quote>
    <quote id="10" type="0">Was machst Du hier, die Straße, die die beiden Inseln miteinander verbindet, ist streng geheim</quote>
    <quote id="11" type="0">Es ist unmöglich dieses Gerät ohne Zündschlüssel zu starten !</quote>
    <quote id="12" type="0">Hier Kleiner, nimm den Zündschlüssel und fahr den Bulldozer für mich zurück, das wär lieb von Dir. Ich habe keine Zeit dazu.</quote>
    <quote id="13" type="0">Die Arbeiten gehen nicht gerad' schnell voran, was !</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
