<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Was machen Sie hier ? Dieser Sektor ist für Unbefugte gesperrt.</quote>
    <quote id="2" type="0">Halt !</quote>
    <quote id="3" type="0">Häftling Twinsen, stehen Sie still !</quote>
    <quote id="4" type="0">Hey Sie ! Sie gehören nicht zu meinem Pflegepersonal ! Schlagen Sie Alarm !</quote>
    <quote id="5" type="0">Hallo Kollege.</quote>
    <quote id="6" type="0">Ein Gefangener bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</quote>
    <quote id="7" type="0">" VERBOT Nø 1024-GH : @ Dr FunFrock weist darauf hin, daß es strikt verboten ist auf die sogenannte Legende anzuspielen. "</quote>
    <quote id="8" type="0">" Langes Leben und Heil dem verehrten Dr FunFrock, der uns vor dem Aberglauben rettet. "</quote>
    <quote id="9" type="0">Hm, ich könnte vielleicht eine Wache auf mich aufmerksam machen ?</quote>
    <quote id="10" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="11" type="0">Ach, endlich bist Du da mein Liebling ! Komm herein, sicher sind alle Klone auf Deiner Suche.</quote>
    <quote id="12" type="0">Twinsen, wo warst Du ? Ich war krank vor Sorge.</quote>
    <quote id="13" type="0">Ich bin aus der Anstalt geflohen. Man hält mich für einen Aufwiegler, wegen meiner seltsamen Träume, von denen ich Dir erzählt habe, Träume in denen mich Sendell rief.</quote>
    <quote id="14" type="0">Ich schnüffel hier herum, da niemand diese Ecke bewacht. Ich verstecke mich im Lastwagen, um nicht von den Wachen bemerkt zu werden. Es genügt in die Abfälle zu steigen und UNAUFFÄLLIG zu bleiben.</quote>
    <quote id="15" type="0">Hallo ! Was machst Du da ? Weist Du, daß Du die Plakate lesen kannst ? Man muß sich davor stellen und ACTION im Normalmodus aktivieren.</quote>
    <quote id="16" type="0">Öööh ... Hallo !</quote>
    <quote id="17" type="0">Ich weiß wo sie hingegangen sind und helfe Dir, wenn Du mir einen Drink spendierst. Gib dem Kellner Bescheid.</quote>
    <quote id="18" type="0">Sie werden hier gefangen gehalten, weil Sie ein Aufwiegler sind. Wir haben von einem Informanten erfahren, daß Sie behaupten Prophezeiungen geträumt zu haben. @ Beruhigen Sie sich, wir werden Sie sezier... ööh, ich meine pflegen !</quote>
    <quote id="19" type="0">So, jetzt nur noch warten bis der Lastwagen an Ort und Stelle ist.</quote>
    <quote id="20" type="0">Es ist verboten sich in diesem Aufzug außerhalb der Zitadelle zu bewegen !</quote>
    <quote id="21" type="0">Twinsen ! Was machst Du hier ? Ich weiß doch, daß Du gestern festgenommen wurdest.</quote>
    <quote id="22" type="0">Man hat mich wegen guter Führung entlassen !</quote>
    <quote id="23" type="0">Unmöglich ! Niemand verläßt die Zitadelle lebendig !</quote>
    <quote id="24" type="0">" ANNONCE Nø 357-G : @ Ein neues automatisches Überwachungsmodul kreist durch die Stadt. Alle Bürger müssen stehen bleiben, sobald es sich in ihrer Nähe befindet. "</quote>
    <quote id="25" type="0">Es ist verboten diesen Roboter zu benutzen !</quote>
    <quote id="26" type="0">Hey Pfleger, scheinen sich verlaufen zu haben ! Benutzen Sie Ihren Holomap, falls Sie nicht zurück wissen.</quote>
    <quote id="27" type="0">Willkommen an Bord. Sie haben Glück, es wird ein wahres Kreuzfahrtwetter angesagt !</quote>
    <quote id="28" type="0">Ich glaube es ist Zeit zu benutzen, was Du im Haus versteckt hast.</quote>
    <quote id="29" type="0">Machen Sie auf ! Wir wissen, daß Sie da sind !</quote>
    <quote id="30" type="0">Sie sind wegen Beihilfe zur Flucht angeklagt. Folgen Sie uns.</quote>
    <quote id="31" type="0">Ich suche ein junges Mädchen. Sie wird von zwei Dickoklone eskortiert.</quote>
    <quote id="32" type="0">Alarm, das ist der Ausbrecher !</quote>
    <quote id="33" type="0">Es scheint, daß man alle Plakate lesen kann. Indem man sich davor stellt und dann ACTION im Normalmodus aktiviert. Was soll's, kann sowieso nicht lesen !</quote>
    <quote id="34" type="0">Ich habe sie nicht gesehen. @ @ Tut mir leid !</quote>
    <quote id="35" type="0">Ich habe sie vorhin im Hafen gesehen. Sie sind aufgebrochen, um sich auf eine andere Insel zu begeben. Das ist eigenartig, die Gefangenen bleiben doch normalerweise in der Zitadelle.</quote>
    <quote id="36" type="0">Sie brauchen ein Fahrschein für die Fähre mein Herr. Sie können dort gleich nebenan einen kaufen.</quote>
    <quote id="37" type="0">Guten Tag, sie möchten einen Fahrschein für die ... Alarm, das ist der Ausbrecher !</quote>
    <quote id="38" type="0">Ich hab' das Horn voll ! Es gibt 4 Kisten im Lager und ich bringe es nicht fertig sie auf die 4 am Boden gemalten Kreuze zu stellen. Ich gäbe gern einen Fahrschein für die Fähre demjenigen, der sie an meiner Stelle richtig hinstellen kann.</quote>
    <quote id="39" type="0">He ! Sie da, kommen Sie her !</quote>
    <quote id="40" type="0">Kann unmöglich die Truhe mit meinem steifen Rücken öffnen ! Helfen Sie mir und sie können einen Teil des Inhalts behalten. Es genügt sich vor die Truhe zu stellen - im Normalmodus - und ACTION zu aktivieren. Sie können auf diese Art lauter solche Sachen durchstöbern: Wandschränke, Mülleimer, usw...</quote>
    <quote id="41" type="0">Hallo Nachbar, zusammen mit meinem Sohn haben wir die Klappe auf Ihrem Kamin repariert. Wir werden ihn später noch einzäunen. Merkwürdig, daß er so weit von ihrem Haus entfernt ist ! @ Meinem Sohn nach sind übrigens einige Dinge bei Ihnen recht merkwürdig, und er muß es wissen, schließlich ist er Architekt !</quote>
    <quote id="42" type="0">Ach, lassen Sie den Zaun um den Kamin rum fallen. Ich habe es mir überlegt, ich mag ihn lieber so.</quote>
    <quote id="43" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="44" type="0">Versuchen Sie es mal in der Taverne, man kann nie wissen.</quote>
    <quote id="45" type="0">Diesmal sind die Kisten richtig aufgestellt. Vielen Dank und hier ist Dein Fahrschein für die Fähre.</quote>
    <quote id="46" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums, ein Spezialauftrag des guten Dr FunFrock.</quote>
    <quote id="47" type="0">Kommen Sie doch herein Nachbar, wir schauen uns das gemeinsam an, sie sind ziemlich kompliziert.</quote>
    <quote id="48" type="0">Man hat mich beauftragt dieses Gebäude zu überprüfen, da es teilweise auf Ruinen errichtet wurde, die ein merkwürdiges Siegel tragen. Stellen Sie sich vor, ein Verrückter verübt Anschläge an verschiedenen Stellen, die solch ein Siegel aufweisen. Deshalb hatte ich wegen ihm eine Wahnsinnsarbeit an diesem Wochenende. @ Man bangt um das Biemzentrum : sein Schwachpunkt befindet sich links hinter dem ersten Wachposten.</quote>
    <quote id="49" type="0">Sie brauchen meine Karte um ins Zentrum zu gelangen. Sie liegt auf dem Zeichentisch. Und falls sie diesen Vandalen mit dem komischen Horn erwischen, treten Sie ihm an meiner Stelle ins Hinterteil !</quote>
    <quote id="50" type="0">Fragen Sie meinen Sohn, er ist von der Arbeit zurück. A propos, tut mir leid um Ihr Haus : Klone sind mit einem Kampfpanzer gekommen, sie haben nach Ihnen gesucht !</quote>
    <quote id="51" type="0">Ich möchte dem Dicko oben im ersten Stock einen Drink spendieren.</quote>
    <quote id="52" type="0">Sehr wohl der Herr, aber das macht 10 Kashes für einen Drink.</quote>
    <quote id="53" type="0">Schnell, versteck Dich, die haben 'nen lockeren Finger am Abzug !</quote>
    <quote id="54" type="0">" Haltet den Planeten sauber ! "</quote>
    <quote id="55" type="0">Nanu ! Wo hab' ich denn meinen Schlüssel ?</quote>
    <quote id="56" type="0">Papa ! Hast Du einen Schlüssel bei Dir ?</quote>
    <quote id="57" type="0">Man braucht nur zu fragen.</quote>
    <quote id="58" type="0">Ich muß das Biemzentrum betreten.</quote>
    <quote id="59" type="0">Man muß nicht dauernd agressiv sein. Ich spreche nicht mit aufgeregten Leuten.</quote>
    <quote id="60" type="0">10 Kashes ! Das ist zu teuer !</quote>
    <quote id="61" type="0">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die in Deinem Inventar enthalten waren !</quote>
    <quote id="62" type="0">Versuchen Sie nie sich Biemen zu lassen, das ist sehr gefährlich, nur Klone sind dazu imstande !</quote>
    <quote id="63" type="0">" Willkommen in Lupin-Burg @ (Zitadelleninsel). "</quote>
    <quote id="64" type="0">Übrigens, die Klone haben bereits meinen Kellerschlüssel konfisziert, wundern Sie sich also nicht, wenn sie bald wiederkommen und die Taverne schließen !</quote>
    <quote id="65" type="0">" Willkommen auf der Zitadelleninsel. "</quote>
    <quote id="66" type="0">Wir schließen die Taverne, ich befehle Ihnen sie unverzüglich zu verlassen !</quote>
    <quote id="67" type="0">Guten Tag, merkwürdig diese Legende, nicht wahr ?</quote>
    <quote id="68" type="0">Die 4 Kisten stehen nicht auf den 4 Kreuzen, versuch's nochmal !</quote>
    <quote id="69" type="0">Davon verstehe ich nichts, außerdem ist es verboten davon zu sprechen.</quote>
    <quote id="70" type="0">Ich habe sie gesehen ! Sie sind aufgebrochen, um sich auf eine andere Insel zu begeben, aber ich weiß nicht welche.</quote>
    <quote id="71" type="0">Es ist verboten davon zu sprechen !</quote>
    <quote id="72" type="0">Pfff ! Das interessiert mich nicht. Erkundigen Sie sich in der Bibliothek oder gehen Sie in die Taverne um zu vergessen ; oder machen Sie's besser noch umgekehrt.</quote>
    <quote id="73" type="0">Eigenartig daß Sie davon gesprochen haben, weil es verboten ist.</quote>
    <quote id="74" type="0">Ich weiß nicht. Die Bücher, die davon sprechen, wurden konfisziert und auf der Hauptinsel zusammengetragen. </quote>
    <quote id="75" type="0">Es ist verboten davon zu sprechen !</quote>
    <quote id="76" type="0">Häftling Twinsen, ich bin es leid Sie hier wiederzusehen, erschweren Sie also nicht Ihren Fall !</quote>
    <quote id="77" type="0">Ein Ratschlag : ergeben Sie sich, anstatt uns zu provozieren.</quote>
    <quote id="78" type="0">Sie werden sich nicht aus der Affäre ziehen, indem Sie diese subversive Propaganda verbreiten.</quote>
    <quote id="79" type="0">Wissen Sie, ich bin Kellner und hab' den Rand voll von Kneipenwitzen und komischen Geschichten !</quote>
    <quote id="80" type="0">Davon verstehe ich nichts, aber die Taverne wird bald geschlossen. Das steht fest !</quote>
    <quote id="81" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="82" type="0">Ach, davon verstehe ich nichts. Du kannst mir aber trotzdem einen Drink spendieren.</quote>
    <quote id="83" type="0">" Dieser Raum enthält Informationen und Waffen, die im Laufe von Generationen gesammelt wurden um dem Erben zu helfen, der eines Tages inmitten unserer Familie bestimmt wird. Der Schlüssel dieses Raums wurde von Generation zu Generation vererbt, jedoch war unserer Uhrahn Hégésippe der letzte Verwahrer dieses Schlüssels. Er kam während einer Reise auf hoher See ums Leben, als Opfer des schrecklichen Piraten EinAuge. Heute weiß niemand wo sich EinAuges Schatz, der sicherlich diesen Goldschlüssel noch enthält, befindet. "</quote>
    <quote id="84" type="0">" Du der Du diese Zeilen liest, Du sollst wissen, daß es 3 Runensteine auf dieser Welt gibt. Deren Standorte werden nun auf Deinem Holomap angegeben. Es sind große aufrechtstehende Steine auf denen Runenschriften eingemeißelt sind, die dem Erben auf seiner Suche nach Sendell hilfreich sein sollen. Der dritte Stein gibt den genauen Standort von Sendells Brunnen an. Außer der hilfreichen Auskünfte, birgt jeder Stein ein Geheimnis. "</quote>
    <quote id="85" type="0">" Skarabäus Straße @ (Zitadelleninsel). "</quote>
    <quote id="86" type="0">Gut, geben Sie ihm einen Drink !</quote>
    <quote id="87" type="0">Sie haben nicht genügend Kashes, kommen Sie später wieder !</quote>
    <quote id="88" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="89" type="0">" Lebenspunkte-Bonbons : möchten Sie 10 Herzen für 10 Kashes ? "</quote>
    <quote id="90" type="0">Ja, kauf' ich.</quote>
    <quote id="91" type="0">Nein danke.</quote>
    <quote id="92" type="0">Nicht genügend Kashes !</quote>
    <quote id="93" type="0">Guten Tag, ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</quote>
    <quote id="94" type="0">" L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Lupin-Burg @ Kleiner Vachond Straße "</quote>
    <quote id="95" type="0">" L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Lupin-Burg @ Dr FunFrock Park "</quote>
    <quote id="96" type="0">Halt !</quote>
    <quote id="97" type="0">Hey ! Sie gehören nicht zu meinem Pflegepersonal ! Schlagen Sie Alarm !</quote>
    <quote id="98" type="0">Hallo Kollege.</quote>
    <quote id="99" type="0">Hallo Kollege.</quote>
    <quote id="100" type="0">Ein Häftling bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</quote>
    <quote id="101" type="0">Ein Häftling bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</quote>
    <quote id="102" type="0">Ein Häftling bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</quote>
    <quote id="103" type="0">Guten Tag Nachbar.</quote>
    <quote id="104" type="0">Guten Tag Nachbar.</quote>
    <quote id="105" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="106" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="107" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="108" type="0">Hallo Sportsfreund !</quote>
    <quote id="109" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="110" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="111" type="0">Sie werden hier festgehalten, weil Sie ein Aufwiegler sind.</quote>
    <quote id="112" type="0">He Pfleger ! Benutz' Dein Holomap falls Du nicht mehr weiter weißt.</quote>
    <quote id="113" type="0">Übrigens, die Taste " H " steht für Holomap ! Denk dran ihn zu ergattern oder einen auf dem Bazar der Hauptinsel zu kaufen.</quote>
    <quote id="114" type="0">Ich habe sie nicht gesehen. @ @ Tut mir leid !</quote>
    <quote id="115" type="0">Ich würde Dir gern helfen, aber ich habe sie noch nie gesehen.</quote>
    <quote id="116" type="0">Ich habe sie nicht gesehen. @ @ Tut mir leid !</quote>
    <quote id="117" type="0">Nie gesehen, ich habe mich nicht vom Fleck gerührt !</quote>
    <quote id="118" type="0">Ach, ich habe sie nicht gesehen. Versuchen sie es in der Taverne, man kann nie wissen.</quote>
    <quote id="119" type="0">Ich habe niemanden gesehen, aber frag' mal drinnen in der Taverne.</quote>
    <quote id="120" type="0">Sie brauchen einen Fahrschein für die Fähre mein Herr. Sie können dort gleich nebenan einen kaufen.</quote>
    <quote id="121" type="0">Lassen Sie mich in Ruhe, ich habe Ihnen nichts zu sagen.</quote>
    <quote id="122" type="0">Versuchen Sie es in der Taverne, man kann nie wissen.</quote>
    <quote id="123" type="0">Gehen Sie doch zur Taverne, die lieben solche Geschichten.</quote>
    <quote id="124" type="0">Reg' Dich nicht auf Junge, ich red' nicht mit Nervensägen !</quote>
    <quote id="125" type="0">Nun beruhigen Sie sich endlich, sonst rede ich nicht mehr mit Ihnen.</quote>
    <quote id="126" type="0">Wußten Sie, daß die Biemzellen für alle Arten gefährlich sind ? Nur Klone können sie benutzen !</quote>
    <quote id="127" type="0">Ein Ratschlag : ergeben Sie sich, anstatt uns zu provozieren.</quote>
    <quote id="128" type="0">Ruhe !</quote>
    <quote id="129" type="0">Danke Alter !</quote>
    <quote id="130" type="0">Ich habe versucht einen Tunnel zu graben, aber der Krach hat sie alarmiert !</quote>
    <quote id="131" type="0">Wohin möchtest Du ?</quote>
    <quote id="132" type="0">Auf die Hauptinsel</quote>
    <quote id="133" type="0">Zur Wüste des Leeren Blattes</quote>
    <quote id="134" type="0">Auf die Insel Proxima</quote>
    <quote id="135" type="0">Auf die Rebellion-Insel</quote>
    <quote id="136" type="0">Ich bleibe hier !</quote>
    <quote id="137" type="0">Pfff ! Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="138" type="0">Hallo !</quote>
    <quote id="139" type="0">Tut mir leid, ich habe sie nicht gesehen !</quote>
    <quote id="140" type="0">Ich weiß nicht was das für Dinger sind !</quote>
    <quote id="141" type="0">Gut, gut, hören Sie auf davon zu sprechen, sonst landen wir noch in der Zitadelle.</quote>
    <quote id="142" type="0">Ich weiß nicht worum es geht.</quote>
    <quote id="143" type="0">Ich weiß, daß EinAuge eine Art Logbuch für sich schreiben ließ (dieser Pirat war praktisch Analphabet). Und der Wirt der Taverne auf der Hauptinsel weiß wo es ist !</quote>
    <quote id="144" type="0">Sie haben vorhin ein schnelles Boot genommen, mit unbekanntem Ziel.</quote>
    <quote id="145" type="0">Eines Tages hat einer meiner Matrosen behauptet, daß EinAuge ein Vorfahre von mir wäre, und ... nun gut ! Eine Seebestattung ist sehr ergreifend !</quote>
    <quote id="146" type="0">Ich kann nichts für Sie tun mein Freund. Weiß nicht wovon Sie sprechen.</quote>
    <quote id="147" type="0">Das geht Sie nichts an !</quote>
    <quote id="148" type="0">Fragen Sie den Seemann, der kennt bestimmt Ihren EinAuge.</quote>
    <quote id="149" type="0">Ich nicht !</quote>
    <quote id="150" type="0">Pfff, meinen Sie ? Und überhaupt, ich kenne Sie nicht.</quote>
    <quote id="151" type="0">Frage einen meiner Kollegen, die im Lager am Hafen arbeitet. Er kennt die Geschichte von EinAuge.</quote>
    <quote id="152" type="0">Es gibt eine Bibliothek auf der Hauptinsel, aber ich weiß nicht, ob man dort Bücher über die Legende findet.</quote>
    <quote id="153" type="0">Ich weiß nichts von dieser Geschichte.</quote>
    <quote id="154" type="0">Tut mir leid, ich weiß nicht worum es geht.</quote>
    <quote id="155" type="0">Kenne ich nicht !</quote>
    <quote id="156" type="0">Ich weiß nichts von diesem Auftrag !</quote>
    <quote id="157" type="0">Ach so ! Das tut mir leid, aber davon verstehe ich nichts.</quote>
    <quote id="158" type="0">Ich habe diese Pläne nie gesehen.</quote>
    <quote id="159" type="0">Welche Legende ? Ich kenne keine Legende !</quote>
    <quote id="160" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="161" type="0">Mit solchen Geschichten gehen Sie besser zu einem Seemann.</quote>
    <quote id="162" type="0">Tut mir leid, ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="163" type="0">Pfff ! Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="164" type="0">Das war einmal, heutzutage gibt es keine Piraten mehr.</quote>
    <quote id="165" type="0">Tut mir leid, ich weiß nicht worum es geht.</quote>
    <quote id="166" type="0">Ich habe sie nicht gesehen, aber fragen Sie mal in der Taverne nach.</quote>
    <quote id="167" type="0">Nie davon gehört !</quote>
    <quote id="168" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums. Ein Spezialauftrag !</quote>
    <quote id="169" type="0">Ich habe sie nicht gesehen. @ @ Tut mir leid !</quote>
    <quote id="170" type="0">Tut mir leid Nachbar, ich weiß nicht wovon Sie sprechen.</quote>
    <quote id="171" type="0">Versuchen Sie es im Hafen, alle Seeleute kennen diesen Piraten.</quote>
    <quote id="172" type="0">Guten Tag, ich suche eine Freundin, sie wird von zwei Dickoklonen eskortiert.</quote>
    <quote id="173" type="0">Ich habe sie nicht gesehen, aber sollte man sie festgenommen haben, geht Sie das sicherlich nichts an !</quote>
    <quote id="174" type="0">Ich weiß überhaupt nicht wovon Sie sprechen.</quote>
    <quote id="175" type="0">Zeigen Sie mir bitte Ihren Fahrschein für die Fähre.</quote>
    <quote id="176" type="0">Fragen Sie einen Matrosen, der kann Ihnen vielleicht helfen.</quote>
    <quote id="177" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="178" type="0">Ich habe sie nicht gesehen.</quote>
    <quote id="179" type="0">Falls Du noch die Fähre nehmen möchtest, biete ich Dir Fahrscheine für nur 5 Kashes an : ich drucke sie eigenhändig.</quote>
    <quote id="180" type="0">Du hast nicht genügend Kashes, komm später wieder.</quote>
    <quote id="181" type="0">Kein Kraftstoff mehr.</quote>
    <quote id="182" type="0">Ach, tut mir leid, aber der Roboter wurde abgeholt, es scheint, daß er auf einer streng geheimen Baustelle benötigt wird.</quote>
    <quote id="183" type="0">Danke, daß Sie sie daran gehindert haben meine Taverne zu schließen. Falls Sie etwas in meinem Keller interessiert, bedienen Sie sich.</quote>
    <quote id="184" type="0">Mach es so wie ich : sammel Kleeblätter und Kästchen, man braucht ein Kästchen für jedes Kleeblatt. In gefährlichen Situationen gibt Dir jedes davon eine neue Chance.</quote>
    <quote id="185" type="0">Ich habe Auszüge aus seinem Logbuch gelesen, dieser EinAuge war fürchterlich ! Falls es Dich interessiert, es steht auf dem Bazar der Altstadt auf der Hauptinsel zum Verkauf.</quote>
    <quote id="186" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="187" type="0">Davon weiß ich nichts, aber es scheint, daß es früher in der Bibliothek Werke gegeben hat, die davon handelten. </quote>
    <quote id="188" type="0">Hallo</quote>
    <quote id="189" type="0">Auf den Hamalayi. </quote>
    <quote id="190" type="0">Ich kann Dir nicht helfen, frage jemand anders danach.</quote>
    <quote id="191" type="0">Erbarmen ! </quote>
  </quotes>
</lbatexts>
