<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Guten Tag.</quote>
    <quote id="2" type="0">Sie haben hier nichts zu suchen, diese Fabrik ist streng geheim !</quote>
    <quote id="3" type="0">Rühren Sie diese Knöpfe nicht an !</quote>
    <quote id="4" type="0">He, Du, Hände weg von unserem Mampf !</quote>
    <quote id="5" type="0">Werter Fremdling, wir öffnen Dir die Tür der heilige Karotte, wenn Du die Mutantenfabrik sabotierst, aus der die Monster stammen, die diese Halbkugel befallen. Diese Tür führt zum Ufer, und von dort aus kannst Du an diesen Teil des Planeten gelangen. Von dieser Seite aus kannst Du nicht in die Fabrik eindringen. Folge Wingy, diese junge Haasi wird Dich zu einem Geheimgang führen : er wird Dir gestatten in die Mutantenfabrik einzudringen, und zwar von innen !</quote>
    <quote id="6" type="0">Den Gang, den ich Dir öffne, ermöglicht in einen Hafen zu gelangen, von wo aus früher die Metro losfuhr, die den Hamalayi durchquerte.</quote>
    <quote id="7" type="0">He, Du ! Hände weg von unserem M... Ach, Du bist's ! @ Bravo, Du hast tatsächlich die Mutantenfabrik ausgeschaltet, da kein neues Monster diese verlassen hat. Übrigens, wie heißt Du ehrenwerter Fremdling ?</quote>
    <quote id="8" type="0">Kein Kraftstoff mehr.</quote>
    <quote id="9" type="0">Hallo ! Unser Dorf wird von Mutanten heimgesucht. Diese Monster haben absolut nichts mit dem Klima zu tun, sie kommen aus einer nahstehenden Fabrik, die von FunFrock errichtet wurde.</quote>
    <quote id="10" type="0">Hab' keine Zeit !</quote>
    <quote id="11" type="0">Danke für Deine Hilfe. Und denk dran, wenn Du in die Fabrik gehst, zerstöre alle Eier ! Sonst werden neue Monster produziert, die dann das Dorf angreifen werden.</quote>
    <quote id="12" type="0">Ich weiß nicht worum es geht.</quote>
    <quote id="13" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="14" type="0">Es kommen immer neue Monster in das Dorf : die Fabrik ist nicht völlig abgeschaltet !</quote>
    <quote id="15" type="0">Nun ehrenwerter Fremdling Twinsen, folge mir jetzt bis zur Tür der Heiligen Karotte.</quote>
    <quote id="16" type="0">Twinsen</quote>
    <quote id="17" type="0">Danke dafür daß Du dieses Dorf gerettet hast, ehrenwerter Fremdling Twinsen.</quote>
    <quote id="18" type="0">Ich weiß nicht worum es geht ehrenwerter Fremdling Twinsen.</quote>
    <quote id="19" type="0">Seit Deiner Ankunft ist es ruhiger geworden, mußt Du wirklich gehen ?</quote>
    <quote id="20" type="0">Ich würde Dir so gerne helfen Twinsen.</quote>
    <quote id="21" type="0">Hilfe !</quote>
    <quote id="22" type="0">Puuh, gerettet !</quote>
    <quote id="23" type="0">Karotte, öffne Dich ! </quote>
    <quote id="24" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</quote>
    <quote id="25" type="0">Wußtest Du, daß es einen See Klares Wasser hier ganz in der Nähe gibt. Er befindet sich neben der Tür Heilige Karotte und er steht in engem Zusammenhang mit einer Prophezeiung.</quote>
    <quote id="26" type="0">Du müßtest Schieber befragen, auf jeden Fall Leute die sich auf dieser Halbkugel befinden. </quote>
    <quote id="27" type="0">Wo möchtest Du hin ?</quote>
    <quote id="28" type="0">Auf die Insel Tippett.</quote>
    <quote id="29" type="0">Auf die Festungsinsel.</quote>
    <quote id="30" type="0">Auf die Insel Brundle.</quote>
    <quote id="31" type="0">Ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="32" type="0">Wohin möchtest Du Twinsen ?</quote>
    <quote id="33" type="0">Ach, ohne blauer Karte kann man unmöglich aufmachen.</quote>
    <quote id="34" type="0">Zum Haasi Dorf.</quote>
    <quote id="35" type="0">Zur Mutantenfabrik.</quote>
    <quote id="36" type="0">Lassen Sie mich in Ruhe ! Ich habe zu tun, ich habe keine Zeit zum Spielen !</quote>
    <quote id="37" type="0">Benutzen Sie Ihre rote Karte um den Lift zu nehmen.</quote>
    <quote id="38" type="0">Tut mir leid, ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="39" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
