<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">" Marinemuseum, Eintritt : @ Kinder ... 3 Kashes @ Erwachsene ... 5 Kashes. "</quote>
    <quote id="2" type="0">" Willkommen in Proxim-City @ (Insel Proxima). "</quote>
    <quote id="3" type="0">" Wachposten Tag u. Nacht. Nicht aufwecken ... "</quote>
    <quote id="4" type="0">" Einlaß nur mit vorschriftsmäßiger Garderobe ! "</quote>
    <quote id="5" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</quote>
    <quote id="6" type="0">Auf die Hauptinsel.</quote>
    <quote id="7" type="0">Auf die Zitadelleninsel.</quote>
    <quote id="8" type="0">Sehen wir später.</quote>
    <quote id="9" type="0">Wo möchtest Du hin für 10 Kashes Twinsen ?</quote>
    <quote id="10" type="0">Tut mir leid, Du hast nicht genügend Kashes. Ich habe einige Münder zu ernähren, weißt Du !</quote>
    <quote id="11" type="0">Guten Tag, ein Museumsbesuch kostet Sie 5 Kashes. Möchten Sie eine Eintrittskarte ?</quote>
    <quote id="12" type="0">Ja, ich nehme eine.</quote>
    <quote id="13" type="0">Nein, Museen langweilen mich.</quote>
    <quote id="14" type="0">Tut mir leid, aber Sie haben nicht genügend Kashes.</quote>
    <quote id="15" type="0">" Rechte Schiffschraube des FunFrock 2. In der Reede der Hauptinsel während des Stapellaufs verlorengegangen. Drei Tage später, nachdem dem Schiff der Kraftstoff ausging, hörte es auf sich im Kreis zu drehen. "</quote>
    <quote id="16" type="0">" Schatz des Kapitäns EinAuge. Dieser Truhe, die das gesamte Werk eines unehrlichen Lebens enthält, hat sich der Fiskus bemächtigt, der einzig heute bekannte Beutelschneider dieses furchtbaren Piraten. "</quote>
    <quote id="17" type="0">" Finanzhai. Dieses Haifischexemplar gehört zur Familie der Filmproduzenten. "</quote>
    <quote id="18" type="0">" Korb-Schiff oder Quffa. Primitives Boot aus geflochtenen Weiden. "</quote>
    <quote id="19" type="0">" Enterkanone. "</quote>
    <quote id="20" type="0">" Eichenfaß. Solche Fässer dienten zur Ausgabe der täglichen Ration Rum an die Matrosen. "</quote>
    <quote id="21" type="0">" Sirene von Bù. Beispiel des absurden antiken Aberglaubens, diese Seegestalt wurde mitten in der Wüste gefunden. "</quote>
    <quote id="22" type="0">" Rettungsboot. Nicht gewaltsam öffnen oder verbrennen, bitte keine heiße Asche einfüllen. "</quote>
    <quote id="23" type="0">" Lebenspunkte-Bonbons : möchten Sie 10 Herzen für 10 Kashes ? "</quote>
    <quote id="24" type="0">Ja, kauf' ich.</quote>
    <quote id="25" type="0">Nein danke.</quote>
    <quote id="26" type="0">Nicht genügend Kashes !</quote>
    <quote id="27" type="0">Halt. Es ist ausdrücklich untersagt die Werke zu berühren.</quote>
    <quote id="28" type="0">Alarm ! Das ist der Ausbrecher !</quote>
    <quote id="29" type="0">" Ende der Baustelle. BITTE LANGSAM FAHREN ! "</quote>
    <quote id="30" type="0">" Ich bin der Stein der Finsternis. Der Schlüssel zum Versiegelten Stein ist " BURBS ". Wie heißt das Wort, das mich befreien soll ? "</quote>
    <quote id="31" type="0">" Ich bin der Versiegelte Stein. Der Schlüssel zum Stein der Finsternis ist " GIZMO ". Wie heißt das Wort, das mich befreien soll ? "</quote>
    <quote id="32" type="0">Weiß ich nicht.</quote>
    <quote id="33" type="0">" BURBS "</quote>
    <quote id="34" type="0">" GIZMO "</quote>
    <quote id="35" type="0">Mein Bruder wurde festgenommen und das Haus wird bewacht : Handel mit falschen roten Karten. Aber Du, wie bist Du hereingekommen, und wer bist Du ?</quote>
    <quote id="36" type="0">Ich heiße Twinsen. Ich habe Deinen Bruder gesehen, er ist im Gefängnis, aber es geht ihm gut. Er hat mir gesagt, daß ich Dir " Amos " sagen soll.</quote>
    <quote id="37" type="0">Ich heiße Twinsen und ich bin der Erbe... @ voilà, so ist das nun mal.</quote>
    <quote id="38" type="0">Ha ! O.K. Also kannst Du das vielleicht gebrauchen.</quote>
    <quote id="39" type="0">Das freut mich für Dich Twinsen ! Aber mein Bruder ist in FunFrocks Hauptquartier gefangen, das Fenster seiner Zelle liegt auf der Straßenseite. Wenn Du Nachrichten von Ihm hast, kriegst Du dafür eine rote Karte.</quote>
    <quote id="40" type="0">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die in Deinem Inventar enthalten waren !</quote>
    <quote id="41" type="0">" L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Proxim-City @ Trog Straße"</quote>
    <quote id="42" type="0">Seit der Hauptinsel versuche ich Föne zu verkaufen ! Ach bitte, Sie kaufen mir doch einen ab für 30 Kashes, nicht ?</quote>
    <quote id="43" type="0">Sie haben nicht genügend Kashes, bis später.</quote>
    <quote id="44" type="0">Ich habe nichts mehr zu verkaufen !</quote>
    <quote id="45" type="0">Sieh an, schließlich sind Sie auch auf die Insel Proxima gekommen. Erinnern Sie sich noch, ich verkaufe Föne. Nun gut, ich verkaufe Ihnen einen für 30 Kashes, weil sie heute so schlecht weggehen.</quote>
    <quote id="46" type="0">Kenn ich nicht.</quote>
    <quote id="47" type="0">Ich arbeite seit Tagen an einem Jet-Pack Prototypen, dies ist ein kleines Rückentriebwerk, ein neues Fortbewegungsmittel mit dem man fliegen kann. Das Problem dabei ist, daß meine letzten Motorentests die Wand zum Garten hin ein wenig beschädigt haben. Es ist schwierig die Leistung eines Motors richtig einzustellen, ich bräuchte ein Rheostat : wie jene die man in Föne finden kann. Könntest Du mir einen besorgen ?</quote>
    <quote id="48" type="0">Na, hast Du einen Fön gefunden ? Fantastisch ! Sekunde, ich installiere kurz den Rheostat.</quote>
    <quote id="49" type="0">Nun gut, es ist noch kein Jet-Pack, das ist gerade mal eben ein Proto-Pack. Ich möchte, daß Du ihn testest um seine Leistung festzustellen. Wenn Du es an einem Strand mit leichter Neigung versuchst, solltest Du über dem Wasser fliegen können, aber dies ohne zu springen ! Machst Du es für 10 Kashes ?</quote>
    <quote id="50" type="0">Nun, wie ist dieser Proto-Pack ? Führe Deine Tests fort, ich habe noch lauter Berechnungen zu überprüfen. Und Vorsicht wenn Du Dich dem Wasser näherst : Du wirst nur fliegen können, wenn Du von einem Strand mit leichter Neigung kommst.</quote>
    <quote id="51" type="0">" Angesichts der wieder auflebenden Bedrohung durch die Rebellen, erneute Bombardements durch unsere tapferen Klontruppen. "</quote>
    <quote id="52" type="0">" Totenkopfflagge. Piratenemblem das dem berühmten Kapitän EinAuge gehörte. "</quote>
    <quote id="53" type="0">Das Alarmsystem des Museums ist ausgelöst worden : wir haben zur Sicherheit das Museum räumen lassen, die Besichtigungen werden später fortgesetzt ! </quote>
    <quote id="54" type="0">Es hat falschen Alarm im Museum gegeben. Die Kanalisation war der einzig mögliche Fluchtweg, aber der Deckel ist nicht versetzt worden, also wird wieder geöffnet.</quote>
    <quote id="55" type="0">Guten Tag.</quote>
    <quote id="56" type="0">Tut mir leid, aber Sie haben nicht genügend Kashes.</quote>
    <quote id="57" type="0">Willkommen werter Kunde, Ihr Besuch ist mir eine Ehre. Stellen Sie sich gegen den Artikel Ihrer Wahl und aktivieren ACTION.</quote>
    <quote id="58" type="0">Dieb ! @ @ Hände weg von meiner Kasse !</quote>
    <quote id="59" type="0">Du bist zu agressiv ! Komm wieder wenn Du Dich beruhigt hast !</quote>
    <quote id="60" type="0">Wo möchtest Du hin ?</quote>
    <quote id="61" type="0">Auf die Zitadelleninsel.</quote>
    <quote id="62" type="0">Zur Wüste des Leeren Blattes.</quote>
    <quote id="63" type="0">Auf die Rebellion-Insel.</quote>
    <quote id="64" type="0">Kraftstoff für 10 Reisen kostet 30 Kashes.</quote>
    <quote id="65" type="0">15 Lebenspulverherzen kosten 30 Kashes.</quote>
    <quote id="66" type="0">10 Fläschchen magischen Pulvers kosten 30 Kashes.</quote>
    <quote id="67" type="0">Ein Meca-Pinguin kostet 3 Kashes.</quote>
    <quote id="68" type="0">Mein Bruder sitzt in einer Zelle des Hauptquartiers, deren Fenster auf der Straßenseite liegt. Weißt Du, wenn Du Nachrichten von ihm hast, bekommst Du eine rote Karte.</quote>
    <quote id="69" type="0">Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="70" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="71" type="0">Kenn ich nicht.</quote>
    <quote id="72" type="0">Rühren sie den Alarmknopf nicht an, der Dicko schließt ihn gerade an. Und überhaupt, es ist verboten daran zu gehen !</quote>
    <quote id="73" type="0">Dann gehen Sie doch ins Museum. Und à propos, rühren Sie den Alarmknopf an der Wand nicht an !</quote>
    <quote id="74" type="0">Glauben Sie es mir oder auch nicht, aber das Museum ist gut geschützt ! Ich habe gerade diesen Knopf an das Alarmsystem angeschlossen : sobald man darauf drückt wird das Gebäude geräumt. @ Es bleiben nur ein oder zwei automatische Wachen. Dies löst vor allem eine Vielzahl von Sensoren unter dem Parkett aus, die sofort Alarm auslösen, sobald sie das kleinste Gewicht wahrnehmen. Man müßte fliegen, um sich dort fortbewegen zu können !</quote>
    <quote id="75" type="0">Ich glaube sie kriegen es mit dem Knüppel, wenn Sie noch lange mit diesem Knopf herumspielen !</quote>
    <quote id="76" type="0">Ich weiß, daß Sie im Museum etwas von ihm haben.</quote>
    <quote id="77" type="0">Dieser Name sagt mir etwas. Besichtige das Marinemuseum, ich glaube die haben dort zwei Gegenstände, die EinAuge gehörten.</quote>
    <quote id="78" type="0">Oh ja, fürstlich !</quote>
    <quote id="79" type="0">Nun, wie stet's mit den Tests ? Ich bezahle Dich nicht dafür um Deine Schuhe zu testen !</quote>
    <quote id="80" type="0">Ich arbeite seit Tagen an einem Jet-Pack Prototypen, dies ist ein kleines Rückentriebwerk, ein neues Fortbewegungsmittel mit dem man fliegen kann. Das Problem dabei ist, daß mein letzten Motorentests die Südwand ein wenig beschädigt haben. Ich werde also den Rheostat Deines Föns borgen um die Leistung der Motoren zu dosieren (bei Deiner Frisur hast Du ihn nicht wirklich nötig). Falls es funktionniert, mache ich Dir ein Angebot.</quote>
    <quote id="81" type="0">Nanu, es scheint als hätten sie auch eine echte Geheimkarte des Kapitäns EinAuge gefunden ! Könnten Sie mir einen Gefallen tun ? Bringen Sie Lanktir diese Kaffeekanne wieder, er wohnt neben dem Bazar. Ich soll ihm sie schon seit langem zurückbringen, es ist mir richtig peinlich !</quote>
    <quote id="82" type="0">Gehen Sie mal ins Museum.</quote>
    <quote id="83" type="0">Hallo !</quote>
    <quote id="84" type="0">Ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</quote>
    <quote id="85" type="0">Kein Kraftstoff mehr.</quote>
    <quote id="86" type="0">Ich habe Auszüge aus seinem Logbuch gelesen, dieser Einauge war furchtbar ! Falls es Dich interessiert, es steht im Bazar der Altstadt auf der Hauptinsel zum Verkauf.</quote>
    <quote id="87" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="88" type="0">Davon verstehe ich nichts, aber anscheinend hat es früher in der Bibliothek Werke gegeben, die davon handelten. </quote>
    <quote id="89" type="0">" Aus Sicherheitsgründen läßt sich dieser Gullideckel nur von innen des Marinemuseums öffnen. "</quote>
    <quote id="90" type="0">Auf den Hamalayi.</quote>
    <quote id="91" type="0">Anscheinend hat es einen Diebstahl gegeben. Die Besichtigungen werden später fortgesetzt !</quote>
    <quote id="92" type="0">Warte, verschnauf ein bißchen !</quote>
    <quote id="93" type="0">Anscheinend hat es einen Diebstahl gegeben. Leider ist der Dieb entkommen !</quote>
    <quote id="94" type="0">Hab' noch nie solch einen Sturm erlebt, @ noch nie !</quote>
    <quote id="95" type="0">Tut mir leid, aber ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="96" type="0">Es ist vorbei mit den falschen roten Karten, zu gefährlich, ich höre damit auf. In Zukunft werde ich nur noch falsche Geheimkarten des Kapitäns EinAuge herstellen.</quote>
    <quote id="97" type="0">Ach, man kann unmöglich ohne roter Karte aufmachen.</quote>
    <quote id="98" type="0">Zum Stein der Finsternis.</quote>
    <quote id="99" type="0">Zum Versiegelten Stein.</quote>
    <quote id="100" type="0">Nach Proxim-City.</quote>
    <quote id="101" type="0">Dann stellen Sie sich vor EinAuges Truhe, die im Museum ist, und lesen das Schild !</quote>
    <quote id="102" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="103" type="0">Tut mir leid, davon verstehe ich nichts.</quote>
    <quote id="104" type="0">Guten Tag. Erstaunlich nicht, diese Gegenstände von EinAuge, die die Zeit überdauert haben, haben Sie das Schild vor der Truhe gelesen ?</quote>
    <quote id="105" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="106" type="0">Kenn ich nicht.</quote>
    <quote id="107" type="0">Kenn ich nicht !</quote>
    <quote id="108" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="109" type="0">Dann lesen Sie die Schilder, es gibt hier Gegenstände, die EinAuge gehört haben !</quote>
    <quote id="110" type="0">Ich kann Ihnen nicht helfen. </quote>
    <quote id="111" type="0">Jemand hat sich in der Adresse geirrt, und mir versehentlich diesen Gegenstand geschickt : es handelt sich dabei um eine Tastatur mit der man eine Tür des " Biemzentrums " öffnen kann. Dies öffnet einen Raum voller Meca-Pinguine.</quote>
    <quote id="112" type="0">Wenn Sie mir meine Kaffeekanne zurückgeben, gebe ich Ihnen eine Liste von bestimmten Orten, wo man eine seltene Pflanze und bestimmte Kästchen finden kann. Und fragen Sie mich nicht woher ich diese Liste habe ! </quote>
    <quote id="113" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="114" type="0">Ich kann nichts für Sie tun.</quote>
    <quote id="115" type="0">" Jérôme Baldino. Geräte & Verschiedene Erfindungen. " </quote>
    <quote id="116" type="0">Versuchen Sie es mal im Museum.</quote>
    <quote id="117" type="0">Lassen Sie mich in Ruhe, ich habe Ihnen nichts zu sagen.</quote>
    <quote id="118" type="0">§</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
