<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Halt !</quote>
    <quote id="2" type="0">Guten Tag, ich suche eine Freundin. Sie wird von zwei Dickoklonen eskortiert.</quote>
    <quote id="3" type="0">Tut mir leid, ich habe sie nicht gesehen. Aber versuchen sie es mal beim Astronomen in der Altstadt, er weiß einiges.</quote>
    <quote id="4" type="0">Es ist verboten davon zu sprechen.</quote>
    <quote id="5" type="0">Um meinen Cousin zu besuchen, stell Dich vor das Waschbecken und wasch Dir die Hände ! He he !</quote>
    <quote id="6" type="0">Ich bin festgenommen worden, weil ich in aller Öffentlichkeit geniest habe, das ist wirklich lächerlich ! Dagegen hat mir ein Wachmann gesagt, daß ein Fälscher in der Zelle ganz rechts vom Hauptquartier sitzt.</quote>
    <quote id="7" type="0">Ich kann nichts für Dich tun. Außer vielleicht ... bei dem Risiko, daß Du eingegangen bist, kann ich Dir vertrauen. Ich bin auf dieser Insel festgenommen worden, aber zuvor habe ich meinem Bruder, der auf der Insel Proxima wohnt, eine falsche rote Karte anvertraut. Wenn Du ihm " Amos " sagts, gibt er sie Dir (unser Haus wird nun auf Deinem Holomap angegeben).</quote>
    <quote id="8" type="0">" Hauptquartier des Dr FUNFROCK. Zugang STRENG VERBOTEN ! "</quote>
    <quote id="9" type="0">" Junger Quetsch sucht junge Haasi für freundschaftliche Beziehung (Liebe nicht ausgeschlossen). "</quote>
    <quote id="10" type="0">Pfff ! Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="11" type="0">So wahr ich hier sitze Schiffsjunge, ich trinke keinen Schluck Wasser. Es genügt das Leitungswasser zu trinken und Du weißt warum !</quote>
    <quote id="12" type="0">Der alte Pirat hat recht, das Leitungswasser schmeckt komisch. Es kann sicher aufgebessert werden, der Wasserturm befindet sich in den Bergen, im Norden (schau auf Deinen Holomap).</quote>
    <quote id="13" type="0">Diese Legende stellt einen Schwachpunkt innerhalb von FunFrocks Macht dar. Du mußt feststellen warum, dies ist Deine einzige Hoffnung Deine Freundin wiederzufinden.</quote>
    <quote id="14" type="0">Guten Tag, eigenartig diese Legende, nicht wahr ?</quote>
    <quote id="15" type="0">" ANNONCE Nø 358-G : Ein Häftling namens Twinsen ist aus der Zitadelle entflohen. Jeder der ihn sieht, soll es dem nächsten Klonen melden. "</quote>
    <quote id="16" type="0">" Öfnungszeiten der Bibliothek der Hauptinsel : @ Praktisch dauernd geöffnet. "</quote>
    <quote id="17" type="0">Wir haben Dokumente über die " Legende " im Geheimarchiv der Bibliothek, aber man braucht eine Spezialgenehmigung um sie einzusehen. Zeigen Sie mir Ihren Personalausweis.</quote>
    <quote id="18" type="0">Guten Tag. Sie brauchen einen Fahrschein für die Zitadelleninsel.</quote>
    <quote id="19" type="0">" Sehr geehrter Dr FunFrock, ich habe die Pläne des Biemzentrums zu mir genommen um am Wochenende zu arbeiten. Ich bringe sie Montag wieder. Gezeichnet : Mies Van der Rooh, Architekt, Skarabäus Straße, Zitadelleninsel. "</quote>
    <quote id="20" type="0">Ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</quote>
    <quote id="21" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums. Ein Spezialauftrag !</quote>
    <quote id="22" type="0">Alarm ! Das ist der Ausbrecher !</quote>
    <quote id="23" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="24" type="0">Ein Fahrschein für die Fähre kostet 10 Kashes. Aber da ich einen Steckbrief in meinem Büro habe, brauche ich 30 Kashes, damit ich vergessen kann, daß Du ihm ähnlich siehst.</quote>
    <quote id="25" type="0">Halt ! Sie werden wegen Ausbruch gesucht.</quote>
    <quote id="26" type="0">Für 10 Kashes darfst Du das Plakat hinter mir lesen.</quote>
    <quote id="27" type="0">Ich habe sie vorhin auf der Zitadelleninsel gesehen. Aber sie haben sich in einem schnellen Boot davongemacht, mit unbekanntem Ziel !</quote>
    <quote id="28" type="0">Willkommen lieber Kunde. Ich habe keinen Kirschsirup mehr, aber auf der Zitadelleninsel ist eine Apotheke geöffnet.<linebreak />P Stellen Sie sich vor den Artikel Ihrer Wahl und aktivieren ACTION.</quote>
    <quote id="29" type="0">Schauen Sie, schauen Sie doch ! Da ist ein komischer Stein dort hinten in der Mauer. Ich könnte doch ausbrechen !</quote>
    <quote id="30" type="0">Ein komischer Stein ? Gut, schauen wir uns das mal an.</quote>
    <quote id="31" type="0">Der Durchgang läßt sich nur von der anderen Seite bei meinem Cousin öffnen, hör' mal auf überall rumzuschnüffeln !</quote>
    <quote id="32" type="0">Tut mir leid, Du hast nicht genügend Kashes. Komm später wieder.</quote>
    <quote id="33" type="0">Man spricht hier nicht mit irgendjemanden. Beweise uns, daß Du nicht im Dienst des FunFrock stehst. Ich weiß nicht, schlag einen Klon nieder !</quote>
    <quote id="34" type="0">Nicht gesehen, aber falls Du Probleme hast, solltest Du zum Astronomen gehen, dessen Haus steht unter Bewachung, ganz oben in der Altstadt.</quote>
    <quote id="35" type="0">Du bist es also, der auf Klone einschlägt ? Bravo ! Ich habe Deine Freundin nicht gesehen, aber Du solltest zum Astronomen gehen, der kann Dir sicher helfen.</quote>
    <quote id="36" type="0">Lassen Sie mich in Ruhe, dieser Job ist schon hart genug.</quote>
    <quote id="37" type="0">Dies junge Mädchen muß sehr wichtig für ihn sein, da der Tyrann FunFrock sie außerhalb der Zitadelleninsel gefangen hält. Außerdem führt er etwas im Schilde, da er jegliche Anspielung auf die Legende verbietet : das ist gewiß ein Schwachpunkt innerhalb seiner Macht ! Stelle fest was sich hinter dieser Legende verbirgt, dies ist Deine einzige Hoffnung Deine Freundin wiederzufinden. Falls Du die Insel verlassen mußt, hab' ich einen Verbündeten, der Dir im Hafen von Bélooga helfen kann (schau auf Dein Holomap), sag ihm nur, daß ich Dich schicke. Und bleibe während Deiner Suche unauffällig.</quote>
    <quote id="38" type="0">Ich weiß nichts über die Legende und ich bedauere es, aber ich habe einen Freund der Fischer ist, der Dir helfen kann zu reisen, wenn ihm Du sagst, daß ich Dich schicke. Er wohnt im Hafen von Bélooga (schau auf Deinen Holomap).</quote>
    <quote id="39" type="0">Hi hi ! Ein Kollege von mir, er sucht 'ne Braut.</quote>
    <quote id="40" type="0">Davon verstehe ich nichts und außerdem ist es verboten davon zu sprechen.</quote>
    <quote id="41" type="0">Mein Arzt hat mir gesagt, daß ich nur Leitungswasser trinken darf. Aber es hat einen komischen Nachgeschmack. Demjenigem, der es aufbessert, könnte ich das Geheimarchiv dieser Bibliothek öffnen, ein echtes Privileg.</quote>
    <quote id="42" type="0">Warten Sie, ich werde das Wasser probieren.</quote>
    <quote id="43" type="0">Mmmh Kirschgeschmack, nicht übel ... aber Karottengeschmack wäre mir lieber gewesen. Macht nichts, ich führe Sie wie abgemacht zu den Dokumenten über diese " Legende ".</quote>
    <quote id="44" type="0">Nie gesehen ! Ich kenne nur das Meer. @ Es kommt sogar vor, daß ich Reisende auf meinem Boot mitnehme, nur zuverlässige Leute.</quote>
    <quote id="45" type="0">Wenn Dich der Astronom schickt, kann ich Dir vertrauen. Wenn auch Solidarität innerhalb des Widerstands gegen FunFrock herrscht, so sind die Zeiten hart. Also wo möchtest Du hin für 10 Kashes ?</quote>
    <quote id="46" type="0">Ich weiß noch nicht.</quote>
    <quote id="47" type="0">Zur Wüste des Leeren Blattes.</quote>
    <quote id="48" type="0">Ich möchte nicht sofort los.</quote>
    <quote id="49" type="0">Du hast nicht genügend Kashes Twinsen, damit ich dich mitnehmen kann, bis später.</quote>
    <quote id="50" type="0">" Vor ewigen Zeiten, als vier Arten namens Pummel, Haasis, Quetsche und Dickos aus dem ursprünglichen Schlamm hervortraten, Jahrhunderte vor dem Staatsstreich des Dr FunFrock, wurde eine Prophezeiung gemacht. Heute erinnern sich nur noch wenige an ihren genauen Inhalt, deshalb ist sie unter dem Namen " Legende " bekannt. Alles was im Zusammenhang mit dieser Legende steht betrifft den Auftrag des Erben, der, sobald der Tag gekommen, berufen wird einem Tyrann den Garaus zu machen. Es existiert in der Wüste des Leeren Blattes noch eine Informationsquelle, die die Legende betrifft. "</quote>
    <quote id="51" type="0">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die in Deinem Inventar enthalten waren !</quote>
    <quote id="52" type="0">Sie können an Bord kommen mein Herr, wir stechen in See.</quote>
    <quote id="53" type="0">" Willkommen auf der Hauptinsel. "</quote>
    <quote id="54" type="0">Ich habe sie nicht gesehen, aber ich glaube nun, daß man Dir vertrauen kann. Folge mir, ich weiß wie man zum Astronomen gelangen kann.</quote>
    <quote id="55" type="0">Mein Cousin ist Schlosser, er wird Dir das Tor öffnen, das nicht bewacht wird. Folge mir !</quote>
    <quote id="56" type="0">Ich weiß nicht, ob ich Dir helfen kann. Ich bin Schlosser und kann einige Türen öffnen, aber... nur Vertrauenspersonen !</quote>
    <quote id="57" type="0">Wenn Du diesen Durchgang schon kennst, kann ich Dir das unbewachte Tor öffnen. Geh vor !</quote>
    <quote id="58" type="0">Ich kann Dir helfen Superdicko loszuwerden. Folge mir, aber warte bis er sich von den Stufen entfernt, bevor Du weitergehst !</quote>
    <quote id="59" type="0">Dieb ! @ Hände weg von meiner Kasse !</quote>
    <quote id="60" type="0">Du bist zu agressiv ! Raus mit Dir, und komm erst wieder wenn Du Dich beruhigt hast !</quote>
    <quote id="61" type="0">Seien Sie still Unseliger, es ist verboten davon zu sprechen !</quote>
    <quote id="62" type="0">" Wasseraufbereitungsdienst der Hauptinsel : BADEN VERBOTEN ! "</quote>
    <quote id="63" type="0">Wo willst Du hin ?</quote>
    <quote id="64" type="0">Zum Hafen von Bélooga.</quote>
    <quote id="65" type="0">Zum Wasserturm.</quote>
    <quote id="66" type="0">Ich zahle um zu sehen !</quote>
    <quote id="67" type="0">Kommt nicht in Frage, das riecht nach Beschiß !</quote>
    <quote id="68" type="0">Ich kann Ihnen die Tür des Geheimarchivs dieser Bibliothek öffnen. Es gibt dort ein Buch, das von der Legende handelt. Aber dafür möchte ich, daß Sie den Geschmack des Leitungswassers ändern : das ist das einzige was ich trinken kann, aber es schmeckt nicht gerad' famos.</quote>
    <quote id="69" type="0">" Altstadt @ (Hauptinsel) "</quote>
    <quote id="70" type="0">" Klumpfuß Straße @ (Hauptinsel) "</quote>
    <quote id="71" type="0">Tut mir leid, aber Sie haben nicht genügend Kashes. Kommen Sie später wieder.</quote>
    <quote id="72" type="0">Zur Insel Proxima.</quote>
    <quote id="73" type="0">Ich habe Auszüge aus seinem Logbuch gelesen, dieser EinAuge war fürchterlich ! Falls es Dich interessiert, es steht auf dem Bazar der Altstadt auf dieser Insel zum Verkauf.</quote>
    <quote id="74" type="0">Ich bin Bob Vortix, ein Astronom, dessen Haus unter Bewachung steht. Und Du, was machst Du in der Stadt, außer auf Klone einzuschlagen ?</quote>
    <quote id="75" type="0">Der Astronom hat mich geschickt.</quote>
    <quote id="76" type="0">Komm wieder sobald Du weißt wohin Du willst.</quote>
    <quote id="77" type="0">" Lebenspunkte-Bonbons : möchten Sie 10 Herzen für 10 Kashes ? "</quote>
    <quote id="78" type="0">Ja, kauf' ich.</quote>
    <quote id="79" type="0">Nein danke.</quote>
    <quote id="80" type="0">Nicht genügend Kashes !</quote>
    <quote id="81" type="0">Guten Tag. Kommen Sie, ich öffne Ihnen die Tür.</quote>
    <quote id="82" type="0">Alarm ! Ein Häftling bricht aus !</quote>
    <quote id="83" type="0">Mein armer Freund ! Ich weiß wirklich nicht wovon Sie sprechen.</quote>
    <quote id="84" type="0">Soso, Sie kennen Julia ? Das ist ein nettes Mädchen. Sie sieht ein bißchen zuviel fern, aber an Ihrer Geschichte ist schon etwas dran : jemand hat ein Kleeblatt-Kästchen auf der kleinen Insel vor meinem Haus vergessen. Das Wasser ist für ein Boot nicht tief genug, deshalb müßte man fliegen können, da die Brücke eingestürzt ist.</quote>
    <quote id="85" type="0">Sehr wohl der Herr, bitte bleiben Sie hier.</quote>
    <quote id="86" type="0">Was machen Sie da, wer sind Sie ?</quote>
    <quote id="87" type="0">Ich repariere die Antennen.</quote>
    <quote id="88" type="0">Twinsen, ich breche aus.</quote>
    <quote id="89" type="0">Der Weinachtsmann.</quote>
    <quote id="90" type="0">" Willkommen im Hafen von Bélooga @ (Hauptinsel) @ Ruhige bis stürmische See, schwacher Wind. "</quote>
    <quote id="91" type="0">Das interessiert mich nicht.</quote>
    <quote id="92" type="0">Kauf' ich.</quote>
    <quote id="93" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="94" type="0">" L.B.A. @ Entwässerungsdienst der Altstadt. Smaragdmond Straße. "</quote>
    <quote id="95" type="0">Klar doch, schnüffel in meinen Sachen rum, du Flegel ! </quote>
    <quote id="96" type="0">Sie ist nicht da. Ich hätte sie bemerkt, es sind heute nur wenige Leser gekommen.</quote>
    <quote id="97" type="0">Ich habe tatsächlich die ganze Insel besichtigt, aber diese Leute habe ich nicht gesehen.</quote>
    <quote id="98" type="0">Ich habe sie nicht gesehen. </quote>
    <quote id="99" type="0">Ich habe sie nicht gesehen.</quote>
    <quote id="100" type="0">Bedauere, ich habe Ihr Trio nicht gesehen.</quote>
    <quote id="101" type="0">Ich habe sie nicht gesehen, aber ...</quote>
    <quote id="102" type="0">Das Wasser ist trinkbar, aber es hat wirklich einen komischen Geschmack. Man müßte hin zum Wasserturm um daran etwas zu ändern.</quote>
    <quote id="103" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="104" type="0">Guten Tag Alter.</quote>
    <quote id="105" type="0">Tschüs, grüß meinen Cousin von mir, wenn Du ihn siehst.</quote>
    <quote id="106" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="107" type="0">Tut mir leid, aber Du hast nicht genügend Kashes. Komm später wieder.</quote>
    <quote id="108" type="0">Man schenkt hier nicht leicht sein Vertrauen. Beweise uns, daß Du nicht im Dienst von FunFrock stehst, schlag einen Klon nieder !</quote>
    <quote id="109" type="0">Zur Zitadelleninsel.</quote>
    <quote id="110" type="0">Zur Rebellion-Insel.</quote>
    <quote id="111" type="0">Hier ist das Prachtstück : wie neu, wendig und schnell, für 200 Kashes gehört Dir der Katamaran.</quote>
    <quote id="112" type="0">Das ist für mich zu teuer !</quote>
    <quote id="113" type="0">Großartig, kauf' ich.</quote>
    <quote id="114" type="0">Nicht genügend Kashes !</quote>
    <quote id="115" type="0">Ich muß Ihnen etwas sagen. Es ist schrecklich ! Meine beste Freundin (Béatrice) ist in Steven verliebt. Nun, der Paul, Stevens Halbbruder, hat Cindy verlassen als Linda nach Ihrem Schlittenunfall aus der Klinik kam. Aber nicht wegen Linda, sondern wegen Tatjana ! Bloß Serge - der heimlich Steven bewundert - versucht seit Monaten Tatjana zu erobern, die sich weigert mit Christy zu sprechen, seitdem diese tot ist. Währendessen hat Stephanie - die wieder geheiratet hat, diesmal mit Serge - den von Paulina hinterlassenen Brief gefunden, in dem sie erklärt wo sich das von Roy vergessene Kleeblatt-Kästchen befindet. Jetzt fragt sich natürlich Béatrice, ob Linda über den Unfall Bescheid weiß. @ Folgen Sie mir ?</quote>
    <quote id="116" type="0">Wach auf, ich habe den Ausbrecher gefunden !</quote>
    <quote id="117" type="0">Dieb !<linebreak /> @ Hände weg von meiner Kasse !</quote>
    <quote id="118" type="0">Tut mir leid lieber Kunde, ich kümmere mich nur um mein bescheidenes Geschäft.</quote>
    <quote id="119" type="0">Unseliger, tun Sie das nicht ! Jetzt ist ALLES möglich !</quote>
    <quote id="120" type="0">He, he ! Sie suchen auch nach seinem Schatz ? Ha, ich hatte in der Tat ein altes verstaubtes Buch über EinAuge, aber ein Kunde hat es mir heute morgen abgekauft. Es war ein Haasi, er arbeitet in der Bibliothek.</quote>
    <quote id="121" type="0">Ich habe diese junge Person nicht gesehen. Aber gehen sie mal zum Astronom : auch wenn er sein Haus nicht verlassen darf, er weiß über alles Bescheid. Er wohnt im letzten Haus, ganz oben in der Stadt.</quote>
    <quote id="122" type="0">Der Geschmack ist GENAU der gleiche wie vorhin. Ich führe Sie nicht zum Geheimarchiv.</quote>
    <quote id="123" type="0">Stellen Sie sich vor, ein kleiner Teufel hat Sirup in das Trinkwassernetz der Insel gegossen ! Ich würde gern ein paar Worte mit ihm wechseln, kennen Sie ihn ?</quote>
    <quote id="124" type="0">Das war ich, genial nicht ?</quote>
    <quote id="125" type="0">Das hat FunFrock verbockt.</quote>
    <quote id="126" type="0">Bravo ! Dieser nette Kirschgeschmack ist eine Wonne. Sie müssen wissen, daß mir mein Arzt gesagt hat, daß ich nur Leitungswasser trinken darf, und ... Kurzum ! Zum Dank kann ich Ihnen alte Werke zeigen, ich würde sogar sagen LEGENDÄRE Werke !</quote>
    <quote id="127" type="0">Oh, Dr FunFrock ist um uns besorgt, jedoch würde es mich arg wundern, daß er es gewesen ist.</quote>
    <quote id="128" type="0">Ich habe diese Person nicht gesehen.</quote>
    <quote id="129" type="0">Mein lieber, wir haben jahrelang das Logbuch des Kapitäns EinAuge gesucht. Und stellen Sie sich vor, ich habe es vorhin beim Einkaufen in der Altstadt gefunden ! Natürlich muß ein solches Werk vor Ort eingesehen werden. Gehen Sie zum Tisch dort ganz hinten, gleich neben dem Vorführraum.</quote>
    <quote id="130" type="0">Warten Sie hier, ich werde sie Ihnen holen.</quote>
    <quote id="131" type="0">Wir haben bestimmt etwas über EinAuge. Wenden Sie sich an den Chef-Bibliothekar. Sie kennen ihn bereits, es ist ein großer oranger Haasi.</quote>
    <quote id="132" type="0">Nun gut, ich lese Ihnen einen Auszug dieses Logbuches vor, wenn Sie mich danach zufrieden lassen. Also, welchen Auszug soll ich Ihnen vorlesen ?</quote>
    <quote id="133" type="0">Über die Piratenküche.</quote>
    <quote id="134" type="0">Über EinAuges Schatz.</quote>
    <quote id="135" type="0">Warum EinAuge ?</quote>
    <quote id="136" type="0">Wissen Sie, dies ist ein französisches Spiel, daher verbietet sowohl der Anstand als auch der Respekt vor der Gastronomie, daß man all' die Zutaten, die in einem Rezept der Piratenküche aufgeführt werden, nennt. </quote>
    <quote id="137" type="0">" Um den Schatz des Kapitäns EinAuge wiederzufinden, muß der Reisende, der auf der Insel Proxima an Land geht, die am nächsten stehende Dukdalbe als Anhaltspunkt nehmen. Mit dem Rücken zu den vertäuten Schiffen muß er folgenden Weg im UNAUFFÄLLIG Modus gehen : @ 6 Schritt nach Norden (geradeaus), dann 6 Schritt nach Osten (nach rechts) auf der leichten Neigung. 2 Schritt nach Norden (geradeaus) bis zum Mülleimer aus Metall, 3 Schritt nach Osten (nach rechts) bis zu einer Laterne. Er muß sich GENAU zwischen die zwei Laternen stellen, und dann 8 Schritt nach Norden (geradeaus) bis zu einem Tor machen. Der Schatz des Kapitäns EinAuge befindet sich im Gebäude hinter dem Tor. "</quote>
    <quote id="138" type="0">" Er wurde so genannt, weil er dauernd auf einem alten Zahnstocher herumkaute. Eines Tages mußte er mitten in einem Taifun niesen : er fand seinen Zahnstocher wieder, verlor aber sein Auge ! "</quote>
    <quote id="139" type="0">Das nützt nichts agressiv zu sein, ich war vor Ihnen da !</quote>
    <quote id="140" type="0">Guten Tag !</quote>
    <quote id="141" type="0">Ich weiß nicht wo sie sein können.</quote>
    <quote id="142" type="0">Das ist aufständisch, es ist verboten von dieser Legende zu sprechen !</quote>
    <quote id="143" type="0">Ich habe sie nicht gesehen, aber der Astronom kann Dir sicher helfen.</quote>
    <quote id="144" type="0">Über solche Geschichten solltest Du am besten mit Seeleuten sprechen.</quote>
    <quote id="145" type="0">Ich würde Dir gern helfen, aber ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="146" type="0">Hmmm ! Ein berüchtigter Schurke dieser EinAuge, vor ein paar Jahrhunderten hat er die gesamte Halbkugel ausgebeutet. Ich weiß von unserem Freund dem Fischer, daß es anscheinend auf dem Bazar einen Gegenstand gibt, der EinAuge gehörte.</quote>
    <quote id="147" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="148" type="0">Hüüüü hü ! Bbbrrfff !</quote>
    <quote id="149" type="0">Einer meiner Kollegen galoppiert mit der Mähne im Wind in der Wüste des Leeren Blattes. Seiner Meinung nach ist dort jemand in einer Hölle hinter einem riesigen Siegel gefangen.</quote>
    <quote id="150" type="0">Nie davon gehört !</quote>
    <quote id="151" type="0">Was ist das ein Biemzentrum ?</quote>
    <quote id="152" type="0">Hallo !</quote>
    <quote id="153" type="0">Ha, dieser EinAuge, was für ein Kerl !</quote>
    <quote id="154" type="0">Ha ha, nicht übel ! Tut mir leid, so etwas habe ich nicht.</quote>
    <quote id="155" type="0">Unmöglich hier auch nur einen einzigen Fön loszuwerden. Einer meiner Kollegen ist bereits dabei Kunden zu werben. Wenn das so weitergeht, versuche ich es auf einer anderen Insel.</quote>
    <quote id="156" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="157" type="0">Ich kann nichts für Sie tun mein Freund. Weiß nicht wovon Sie sprechen.</quote>
    <quote id="158" type="0">Nimm das, Rebelle !</quote>
    <quote id="159" type="0">Weitergehen !</quote>
    <quote id="160" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="161" type="0">Gehen Sie doch in die Taverne, die lieben dort Piratengeschichten !</quote>
    <quote id="162" type="0">Lassen Sie mich in Ruhe, ich habe Ihnen nichts zu sagen.</quote>
    <quote id="163" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="164" type="0">Es ist strengstens verboten davon zu sprechen !</quote>
    <quote id="165" type="0">Ich habe nie davon gehört.</quote>
    <quote id="166" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="167" type="0">Tut mir leid, kenne ich nicht !</quote>
    <quote id="168" type="0">Hallo !</quote>
    <quote id="169" type="0">Ruhe !</quote>
    <quote id="170" type="0">Ich habe sie nicht gesehen.</quote>
    <quote id="171" type="0">Hör zu, Du bist mir zwar sehr sympathisch, aber Du bist jetzt groß genug. Sieh zu wie Du allein zurecht kommst, ich bin doch keine Bibliothek !</quote>
    <quote id="172" type="0">Ich weiß nicht worum es sich handelt.</quote>
    <quote id="173" type="0">Ich habe sie nicht gesehen.</quote>
    <quote id="174" type="0">Ich weiß nicht wo sie sein können.</quote>
    <quote id="175" type="0">Piraten, pff ! Seemänner erzählen alles mögliche nur um einen Drink spendiert zu bekommen !</quote>
    <quote id="176" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="177" type="0">Wie wär's, ein Fön für 30 Kashes ? Normalerweise darf ich sie nur von Haus zu Haus verkaufen, aber ich habe wenig Kunden, und Sie sind mir sympathisch.</quote>
    <quote id="178" type="0">Kommen Sie herein !</quote>
    <quote id="179" type="0">Guten Tag mein Herr.</quote>
    <quote id="180" type="0">Nein, überhaupt nicht.</quote>
    <quote id="181" type="0">Gehen Sie zu Béatrice und sagen Sie ihr, daß Julia sie schickt, sie wird Ihnen das besser als ich erklären. Sie wohnt am Rande der Altstadt, in einem Haus am Meer, in der Klumpfuß Straße.</quote>
    <quote id="182" type="0">Julia hat mir viel von Ihnen erzählt.</quote>
    <quote id="183" type="0">Ich weiß nichts über Seeräuberei, versuchen Sie eher mit Seeleuten darüber zu sprechen.</quote>
    <quote id="184" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind lieber Herr.</quote>
    <quote id="185" type="0">Guten Tag junger Quetsch.</quote>
    <quote id="186" type="0">Ich habe sie nicht gesehen.</quote>
    <quote id="187" type="0">Kenne ich nicht !</quote>
    <quote id="188" type="0">Es heißt, daß das Leitungswasser jetzt besser schmeckt. Pff ! Wieder mal eine Werbeaktion vom Bund der Anti-Alkoholiker !</quote>
    <quote id="189" type="0">Ich habe sie nie gesehen !</quote>
    <quote id="190" type="0">Ich kenne sie nicht, aber gehen Sie mal zu Wadbull im Bazar. Und seien Sie vorsichtig, normalerweise ist es verboten davon zu sprechen !</quote>
    <quote id="191" type="0">Ach, die kenne ich nicht. Aber die vom Piraten, die Rheuma in einem Bein und Termiten im anderen hatte, über die kann ich mich jedesmal totlachen.</quote>
    <quote id="192" type="0">Hallo Schiffsjunge !</quote>
    <quote id="193" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="194" type="0">EinAuge ! Weil er nicht lesen konnte, hat er den Koch sein Logbuch schreiben lassen. Es steht im Bazar gleich nebenan zum Verkauf.</quote>
    <quote id="195" type="0">Tut mir leid, kenn ich nicht.</quote>
    <quote id="196" type="0">Dieser fantastische Holomap kostet 20 Kashes (Sie werden sehen, das ist sehr praktisch !).</quote>
    <quote id="197" type="0">Kraftstoff für 10 Reisen kostet 30 Kashes.</quote>
    <quote id="198" type="0">15 Lebenspulverherzen kosten 30 Kashes.</quote>
    <quote id="199" type="0">10 Fläschchen magischen Pulvers kosten 30 Kashes.</quote>
    <quote id="200" type="0">Ein Meca-Pinguin kostet 3 Kashes.</quote>
    <quote id="201" type="0">Ich habe sie nicht gesehen.</quote>
    <quote id="202" type="0">Tut mir leid, kenn ich nicht.</quote>
    <quote id="203" type="0">Hallo Freund.</quote>
    <quote id="204" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="205" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="206" type="0">Fragen Sie den Wirt oder den Seemann dort am Tisch.</quote>
    <quote id="207" type="0">Es ist doch verboten davon zu sprechen ! Sie haben Glück, ich würde Sie gerne verraten, aber das würde mich um das Vergnügen bringen Ihnen Kashes abzujagen.</quote>
    <quote id="208" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="209" type="0">Ich bin ein Fan von STAR WARS™. Die nächste Folge der Saga erscheint demnächst, darum habe ich bereits meinen Platz im Vorführraum reserviert !</quote>
    <quote id="210" type="0">Ich würde Dir gerne helfen, aber außer Kino kenne ich wirklich nichts. Viel Glück !</quote>
    <quote id="211" type="0">Ich habe dies aus einem Buch gerissene Blatt gefunden. Dort steht : " ... Bewegen Sie EIN mal den mittleren Hebel, dann EIN mal den rechten HEBEL. " Das ist sicher die Lösung eines Problems !</quote>
    <quote id="212" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind. Bedauere.</quote>
    <quote id="213" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="214" type="0">Fragen Sie den Haasi mit dem gelben T-Shirt, das ist der Bibliothekar.</quote>
    <quote id="215" type="0">Aua ! Ich hab' dieses Blatt doch auf dem Boden gefunden, ich hab' es nicht rausgerissen. Ich schwör's !</quote>
    <quote id="216" type="0">Dem Buch hier zufolge, gibt es einen See " Klares Wasser " im Hamalayi, im Nordosten der Hauptinsel. Wußten Sie, daß diese Hamalayi Kette unüberwindlich ist ? Sie stellt die Grenze zur Nord-Halbkugel dar, die Dr FunFrock evakuiert hat. Dort ist anscheinend die Sonne zu nah : die Hitze ist unerträglich geworden , und die Klimaveränderungen haben mutierende Monster zum Vorschein gebracht. Wenn man bedenkt, bei dem was der gute Doktor für uns tut, daß Rebellen ihn bekämpfen, eine wahre Schande !</quote>
    <quote id="217" type="0">Tut mir leid, ich weiß nicht wovon Sie sprechen.</quote>
    <quote id="218" type="0">Fragen Sie den Bibliothekar, er interessiert sich auch für EinAuges Geschichte.</quote>
    <quote id="219" type="0">Wußten Sie, daß Dr FunFrock Büsten seines Bildnisses hat aufstellen lassen, um uns zu beschützen ? Alle die keinen Sockel haben, werden auf uralte Siegel gestellt. Da diese unzerstörbar sind, sieht man sie wenigstens nicht mehr !</quote>
    <quote id="220" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="221" type="0">Wenden Sie sich an den Bibliothekar.</quote>
    <quote id="222" type="0">Ich habe es nicht gesehen, aber geh mal zum Bazar etwas weiter oben. Wadbull weiß alles und VERKAUFT ALLES MÖGLICHE !</quote>
    <quote id="223" type="0">Niemand erinnert sich mehr daran. Ich frage mich, ob sie in der Bibliothek überhaupt noch Bücher über die Legende behalten haben.</quote>
    <quote id="224" type="0">Ich kenne sie nicht, tut mir leid.</quote>
    <quote id="225" type="0">Davon verstehe ich nichts, aber es scheint, daß es früher in der Bibliothek Werke gegeben hat, die davon handelten.</quote>
    <quote id="226" type="0">Lassen Sie das sein, sie machen noch alles voll Asche !</quote>
    <quote id="227" type="0">Weiß nicht wo sie sind, aber lass mal sein ! Vom Biemen wird einem schlecht.</quote>
    <quote id="228" type="0">Pouaah ! Vom Biemen wird einem richtig übel.</quote>
    <quote id="229" type="0">Kein Kraftstoff mehr.</quote>
    <quote id="230" type="0">Übrigens vielen Dank, ich habe die rote Karte !</quote>
    <quote id="231" type="0">Du kannst Dir nicht vorstellen was es heißt eingesperrt zu sein ! @ Das ist so schrecklich ... so furchtbar schrecklich !</quote>
    <quote id="232" type="0">Würde mich wundern, daß sie hier eingesperrt ist.</quote>
    <quote id="233" type="0">Nie davon gehört.</quote>
    <quote id="234" type="0">Anscheinend hat man ihn nie gefaßt !</quote>
    <quote id="235" type="0">Tut mir leid, aber davon verstehe ich nichts.</quote>
    <quote id="236" type="0">" Trinkwasserdienst der Hauptinsel : NICHTS IN DIE ZISTERNE WERFEN ! "</quote>
    <quote id="237" type="0">Tut mir leid lieber Kunde, Sie sind hier in einem Bazar, nicht in einer Bibliothek !</quote>
    <quote id="238" type="0">Niemand kann sich daran erinnern, das ist alles Quatsch.</quote>
    <quote id="239" type="0">Hmm ... ich weiß nicht, aber es müssen doch einige Leute in der Altstadt diese verflixte Legende sicher kennen.</quote>
    <quote id="240" type="0">Sie ist hier nicht eingesperrt. Aber wenn Du eine rote Karte möchtest, geh' zu meinem Bruder. Unser Haus ist auf Deinem Holomap angegeben.</quote>
    <quote id="241" type="0">Ich habe es doch gewußt, irgendwo haben ich diesen Quetsch schon mal gesehen !</quote>
    <quote id="242" type="0">Gehen Sie mal zur Taverne in der Altstadt, sprechen Sie mit dem Kellner darüber.</quote>
    <quote id="243" type="0">Hallo, ich komm' gerad' von einer Reise rund um diese Halbkugel und verkaufe mein Boot. Folgen Sie mir, falls Sie Interesse haben.</quote>
    <quote id="244" type="0">Guten Tag, Sie haben also die Halbkugel besichtigt ? Achten Sie auf die Eisberge beim Hamalayi.</quote>
    <quote id="245" type="0">Mit diesem Banner riskieren Sie Ärger mit den Ordnungskräften. Das ist ein Emblem der Rebellen.</quote>
    <quote id="246" type="0">Komm in meine Arme ! Das ist ein wahrer Seemann ! EinAuge führte ein LogBuch, darin ist der Standort des Schatzes bestimmt angegeben.</quote>
    <quote id="247" type="0">Nie gesehen, ich weiß überhaupt nicht worum es geht.</quote>
    <quote id="248" type="0">Sieh an, ein kleiner Schnüffler ! Twinsen, stimmt's ? Ich möchte gerne wissen was Du hier machst. </quote>
    <quote id="249" type="0">Es gibt einen Schatz auf dieser Insel : man muß vor FunFrocks Büste in ein magisches Horn blasen, um daran zu gelangen.</quote>
    <quote id="250" type="0">Ich kenne diese Geschichte nicht.</quote>
    <quote id="251" type="0">Ich weiß nicht worum es geht. </quote>
    <quote id="252" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="253" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="254" type="0">Hi</quote>
    <quote id="255" type="0">Guten Tag lieber Freund.</quote>
    <quote id="256" type="0">Ach, diese Pläne befinden sich nicht unter unseren Werken.</quote>
    <quote id="257" type="0">Auf den Hamalayi.</quote>
    <quote id="258" type="0">Wohin Sie auch gehen, kommen Sie schnell wieder. Man erwartet bald die Rückkehr eines einsamen Seefahrers, der wird sein Boot verkaufen.</quote>
    <quote id="259" type="0">Kenn ich nicht ! </quote>
    <quote id="260" type="0">Nett daß Du mir hilfst, aber ich habe es geschafft den Schlüssel der Wache zu klauen. Nimm ihn, ich brauche ihn nicht mehr.</quote>
    <quote id="261" type="0">Ich habe einen Geheimgang gefunden, indem ich ACTION aktiviert habe, einfach toll ! Was ist mit meiner falschen roten Karte, bist Du damit zufrieden ?</quote>
    <quote id="262" type="0">Ach, ohne rote Karte kann man unmöglich aufmachen.</quote>
    <quote id="263" type="0">Ach, ohne blaue Karte kann man unmöglich aufmachen.</quote>
    <quote id="264" type="0">Zum Militärcamp.</quote>
    <quote id="265" type="0">Zur Klumpfuß Straße.</quote>
    <quote id="266" type="0">Ich bin wieder gesund, ich weiß nicht was Sie diesmal reingegossen haben, aber mein Nierenstein hat sich in Luft aufgelöst. Danke ! </quote>
    <quote id="267" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="268" type="0">Eines Tages hat einer meiner Matrosen behauptet, daß EinAuge ein Vorfahre von mir wäre, und ... nun gut ! Eine Seebestattung ist sehr ergreifend !</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
