<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">¡Por fin, te tengo! Veo que has apreciado el clon que he hecho de tu amiga, el original está en lugar seguro. @ Supongo que has venido aquí para encontrar la tercera Piedra Rúnica. Yo la he descubierto hace ya mucho, pero he necesitado tiempo para descifrarla. Y desde que conocí el emplazamiento del Pozo de Sendell, he iniciado obras de fortificación.<linebreak /></quote>
    <quote id="2" type="0">No pudiendo destruir la piedra, he construido mi fortaleza alrededor para disimularla. A propósito, parece que has destruido dos de mis fábricas, ¡pero poco importa! Dentro de poco voy a disponer de tales poderes, que me bastará un instante para clonar o teleportar la totalidad de los habitantes del planeta. Podré también hacerte revivir indefinidamente los peores momentos de tu existencia... @ Adiós, no realizarás jamás la profecía ya que soy yo el que voy a reunirme con Sendell, y voy a heredar sus poderes.</quote>
    <quote id="3" type="0">"Soy la piedra del Septentrión. El Pozo de Sendell se encuentra en la cima del pico rocoso que está en el centro de la isla Polar. Sólo el Heredero podrá romper el sello que protege la entrada."</quote>
    <quote id="4" type="0">¡Socorro Twinsen! Han encontrado la Piedra Rúnica y yo ...</quote>
    <quote id="5" type="0">¡Ah, por fin, aquí estás amor mío!</quote>
    <quote id="6" type="0">Ignoro donde están, pero date prisa ya que FunFrock va ...</quote>
    <quote id="7" type="0">¡Quién me mandó meter la mano en los teléportadores, acabo de lograr violar la cerradura de mi celda, y aterrizo aquí!</quote>
    <quote id="8" type="0">Está transtornado todo su entramado de teleportación. Me paseaba tranquilamente en el Hamalayi, y ¡héme aquí que aterrizo!</quote>
    <quote id="9" type="0">Hola</quote>
    <quote id="10" type="0">Detenido Twinsen, ¡cese de agitarse!</quote>
    <quote id="11" type="0">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</quote>
    <quote id="12" type="0">¡Acabas de encontrar todos los objetos que contenía tu inventario!</quote>
    <quote id="13" type="0">Hola</quote>
    <quote id="14" type="0">"Fortaleza secreta del Dr. FunFrock. No debería ni siquiera estar leyendo esto!"</quote>
    <quote id="15" type="0">¿Y si tratara de atraer la atención de un guardia?</quote>
    <quote id="16" type="0">Ud. está detenido aquí por agitador. Sabemos por un informador que pretende haber tenido sueños proféticos. @ ¡Cálmese, nosotros lo vamos a autopsi... uy, quiero decir, a sanarlo!</quote>
    <quote id="17" type="0">¡Eh ... Hola!</quote>
    <quote id="18" type="0">"Piscina de entrenamiento. No arrojar nada al tiburón!"</quote>
    <quote id="19" type="0">"Válvula de evacuación. ¡NO TOCAR!"</quote>
    <quote id="20" type="0">A la isla Tippett.</quote>
    <quote id="21" type="0">A la isla Brundle.</quote>
    <quote id="22" type="0">Al Hamalayi.</quote>
    <quote id="23" type="0">Me quedo aquí.</quote>
    <quote id="24" type="0">¿A dónde quieres ir Twinsen ?</quote>
    <quote id="25" type="0">Conozco ese símbolo de tu medallón. Virgul nuestro brujo nos ha anunciado tu llegada, y hemos orado a menudo delante de la Piedra Rúnica que lleva ese mismo símbolo. Desafortunadamente el Dr. FunFrock la ha descubierto y ha construido su fortaleza en ese lugar, sin embargo la Piedra se supone que era indestructible! Para ti yo cavaré un túnel para entrar en el edificio, pero tú tienes que sabotear el Centro de Teleportación. Ve y encuentra los planos de este centro, ¡sólo podré cavar cuando todos los teléportadoress estén neutralizados!</quote>
    <quote id="26" type="0">Ignoro dónde están, pero con estos planos tu deberías poder entrar en el Centro en la isla Brundle, luego sabotearlo. ¡Entonces yo podré cavar bajo la Fortaleza!</quote>
    <quote id="27" type="0">Ve a la isla Brundle, introdúcete en el Centro y neutraliza el control de los teléportadores.</quote>
    <quote id="28" type="0">Bravo, los teléportadores están fuera de servicio, ¡sígueme!</quote>
    <quote id="29" type="0">¿Es Ud. el que le pone trabas a FunFrock? Recientemente le ha dado un ataque de cólera tan fuerte, que se le oía desde aquí. Desde ese momento ha añadido teléportadores por todas partes, teme por su fortaleza.</quote>
    <quote id="30" type="0">¡Ud. ha alterado una vez más a FunFrock, ¡ha gritado hace un rato! ¿Qué es lo que ha roto esta vez?, ¿Sabe que lo detesta?</quote>
    <quote id="31" type="0">No sé dónde están, pregúntele a su bestia voladora. En realidad, ¿se come ese animal?</quote>
    <quote id="32" type="0">Ya no tememos ser molestados por las teleportaciones, pero necesito que nos libres de los guardias y del tanque de asalto. Después podré empezar a excavar.</quote>
    <quote id="33" type="0">¡Buena suerte!</quote>
    <quote id="34" type="0">¡Salga!</quote>
    <quote id="35" type="0">Busco los planos del Centro de Teleportación.</quote>
    <quote id="36" type="0">No sé dónde están.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
