<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">¡Twinsen, socorro! No soy un clon, soy yo, la verdadera Zoé.</quote>
    <quote id="2" type="0">Es necesario que rompas el sello para que entre en el Pozo de Sendell. Ninguno de mis aparatos ha logrado perforar esta roca, se resiste, igual que la Piedra Rúnica. He comenzado a excavar alrededor del pico rocoso, pero esto llevará meses hasta que llegue al centro del planeta. Verás, voy a realizar la profecía por mi cuenta. Y voy a ocuparme del bien de este planeta. Rompe el sello y te perdonaré Twinsen, a ti y a tu amiga.</quote>
    <quote id="3" type="0">Por fin voy a ver el rostro de Sendell. Y si no he cambiado de opinión al salir, haré de ti mi bufón. Ja ja ja!</quote>
    <quote id="4" type="0">Antes que destruyas la fábrica de clonaje, te había preparado... ¡ESTO!</quote>
    <quote id="5" type="0">Por fin, tardaste tanto, amor mío. No estoy escoltada por dos elefoclones, pero te juro que soy yo. Ve a buscar a Sendell y luego regresemos.</quote>
    <quote id="6" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="7" type="0">Soy Sendell, como todos los que ves aquí, somos todos Sendell. Estamos aquí para velar por una entidad estelar que está en gestación; nacerá dentro de algunos siglos. Como sólo podemos actuar en el corazón del planeta, hemos implantado una casta de elegidos entre las especies que viven en la superficie. Tú eres el descendiente actual de esta familia, y cuando la amenaza de FunFrock se volvió demasiado grande, era yo quien te llamaba en sueños. La entidad podrá terminar su gestación puesto que tú nos has liberado de FunFrock. Hubiera muerto si él la hubiera alcanzado y este mundo hubiera implosionado, pero gracias a ti continuará desarrollándose. Ahora regresa a la superficie, estás en capacidad de borrar los últimos rastros que él ha dejado.</quote>
    <quote id="8" type="0">Twinsen, No! Estamos perdidos, no los dejes alcanzarnos!</quote>
    <quote id="9" type="0">Oh.... corres el riesgo de ser sorprendido descubriendo la casa.</quote>
    <quote id="10" type="0">¿Qué haces ahí? La ruta que conecta las dos islas está clasificada top-secret.</quote>
    <quote id="11" type="0">¡Es imposible arrancar esta máquina sin la llave de contacto!</quote>
    <quote id="12" type="0">Niño, toma la llave de contacto y lleva el bulldozer por mí, sé buenito, yo no tengo tiempo.</quote>
    <quote id="13" type="0">No avanzan muy rápido estas obras, ¿no? </quote>
  </quotes>
</lbatexts>
