<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Bonjour</quote>
    <quote id="2" type="0">Et alors ? Ca mord ?</quote>
    <quote id="3" type="0">J'essaie de retrouver ma gourmette ...</quote>
    <quote id="4" type="0">Attendez, j'ai une prise !</quote>
    <quote id="5" type="0">Je connais très bien cet hémisphère, pour 10 Kashes je te dis ce que FunFrock y trame.</quote>
    <quote id="6" type="0">Nos chefs ignorent qu'on vient ici, c'est le seul endroit où l'on peut poser ces fichus casques. Moi je suis là pour faire des affaires : je peux te vendre n'importe quel renseignement. A plus tard ...</quote>
    <quote id="7" type="0">Sais-tu qu'il y a dans ma cave un moyen pour aller jusqu'à l'île de la Forteresse ? Je t'y fais entrer si tu améliores la qualité du spectacle. L'ambiance est minable ces temps-ci, les clients boudent.</quote>
    <quote id="8" type="0">C'est nettement mieux, vas-y entre ! Mais fais attention, il reste quelques crabes géants. Merci encore !</quote>
    <quote id="9" type="0">Avec une ambiance pareille, je fais des affaires en or !</quote>
    <quote id="10" type="0">On est un peu limite comme groupe : il nous manque la moitié du matos et huit tubes pour faire un album. Je t'en supplie : trouve-moi une guitare !</quote>
    <quote id="11" type="0">J'hallucine ! Regardez, il a retrouvé la Guitare de l'Espace !</quote>
    <quote id="12" type="0">Je sens qu'on tient un tube, merci vieux !</quote>
    <quote id="13" type="0">Plus de carburant.</quote>
    <quote id="14" type="0">" L.B.A. @ Service des égouts de Funky-Town "</quote>
    <quote id="15" type="0">" L.B.A. @ Service des égouts de Funky-Town @ Rue des Escrocs "</quote>
    <quote id="16" type="0">" L.B.A. @ Service des égouts de Funky-Town @ Rue des Dino-Fly "</quote>
    <quote id="17" type="0">Bonjour. Voyons, tu peux me parler et tu portes le Médaillon de Sendell : tu dois être l'Héritier ! Cela fait des siècles que je t'attends et j'ai mal au dos, alors on ira doucement. L'Hamalayi est trop haut pour moi mais je peux t'emmener dans tout cet hémisphère, à part sur l'île Polaire : FunFrock la garde beaucoup trop sévèrement. Où veux-tu aller ?</quote>
    <quote id="18" type="0">Où veux-tu aller, Twinsen ?</quote>
    <quote id="19" type="0">Je ne sais pas où ils sont.</quote>
    <quote id="20" type="0">Où veux-tu aller ?</quote>
    <quote id="21" type="0">Sur l'île Brundle.</quote>
    <quote id="22" type="0">Sur l'île de la Forteresse.</quote>
    <quote id="23" type="0">Sur l'Hamalayi.</quote>
    <quote id="24" type="0">Je reste ici.</quote>
    <quote id="25" type="0">Demandez à l'un des groboclones sans casque, ils viennent ici pour trafiquer et écouter de la musique.</quote>
    <quote id="26" type="0">Je suis non-violent.</quote>
    <quote id="27" type="0">Hé hé, j'étais vigile sur le chantier du Centre de Téléportation. Alors pour 50 Kashes je peux te dire EXACTEMENT où sont ces plans.</quote>
    <quote id="28" type="0">Escroc, c'est trop cher !</quote>
    <quote id="29" type="0">J'achète !</quote>
    <quote id="30" type="0">Tu n'as pas assez de Kashes, mon pauvre petit quetch.</quote>
    <quote id="31" type="0">Les plans de ce centre sont dans le coffre-fort personnel de FunFrock, dans son Quartier Général sur l'île Principale. Mais pour y entrer tu dois être capable de vaincre les Supergros, les infirmiers équipés de lance-capsules !</quote>
    <quote id="32" type="0">Salut, beau temps n'est-ce pas ?</quote>
    <quote id="33" type="0">Quand je ne suis pas en service, je refuse de me battre.</quote>
    <quote id="34" type="0">Alors, sur quelle usine de FunFrock veux-tu des renseignements ?</quote>
    <quote id="35" type="0">Je ne fais pas crédit, reviens quand tu seras plus riche !</quote>
    <quote id="36" type="0">L'usine de mutants.</quote>
    <quote id="37" type="0">FunFrock a fait évacuer les populations de cet hémisphère, mais il reste quelques fortes têtes comme ici à Funky-Town. C'est pourquoi il produit des insectes mutants dans son usine au pied de l'Hamalayi, pour nous exterminer. L'usine semble avoir été sabotée, mais des monstres subsistent dans les égouts : ils ont été produits avant ce sabotage. Au fait, on peut sauter sur les crabes géants !</quote>
    <quote id="38" type="0">le Centre de Téléportation.</quote>
    <quote id="39" type="0">Il est situé sur l'île Brundle, de là les sbires de FunFrock contrôlent toutes les téléportations de la planète ! L'entrée est filtrée, mais l'on t'ouvrira sans problème si tu montres patte blanche.</quote>
    <quote id="40" type="0">Le Centre de Clonage.</quote>
    <quote id="41" type="0">Le centre où sont produits tous les clones de la planète est à l'intérieur de la Forteresse de FunFrock. C'est son quartier général lorsqu'il est dans cet hémisphère. Attention, car j'ai entendu dire qu'il travaille sur des clones TRES particuliers, c'est sur l'île de la Forteresse.</quote>
    <quote id="42" type="0">A plus tard.</quote>
    <quote id="43" type="0">C'est trop particulier ce genre d'info, demande plutôt à un des groboclones sans casque qui sont ici.</quote>
    <quote id="44" type="0">Superbe votre hydroglisseur ! Mais vous n'atteindrez ni l'île de la Forteresse, ni l'île Polaire avec ça. Elles sont isolées par les courants, aucun navire ne peut les retrouver. Il faut un Dino-Fly pour y aller.</quote>
    <quote id="45" type="0">Demandez au lapichon avec des lunettes de soleil, c'est un indic.</quote>
    <quote id="46" type="0">Bonjour</quote>
    <quote id="47" type="0">Je cherche les plans du Centre de Téléportation.</quote>
    <quote id="48" type="0">Du calme, je ne te ferai entrer que si le groupe plaît au public. Débrouille-toi avec le guitariste !</quote>
    <quote id="49" type="0">Demande au lapichon avec des lunettes de soleil qui est à l'entrée de FunKy-Town, c'est un indic.</quote>
    <quote id="50" type="0">Ces types sur scène sont fabuleux ! @ Mais c'est quand même dommage qu'ils ne jouent rien.</quote>
    <quote id="51" type="0">Wow ! Jamais entendu ça avant, c'est d'enfer !</quote>
    <quote id="52" type="0">Taisez-vous, vous feriez mieux d'écouter ça, c'est unique !</quote>
    <quote id="53" type="0">Je sais pas ce que c'est.</quote>
    <quote id="54" type="0">Tu n'as pas assez de Kashes.</quote>
    <quote id="55" type="0">Bonjour, si un article te plaît place-toi devant et fait ACTION.</quote>
    <quote id="56" type="0">Voleur !</quote>
    <quote id="57" type="0">Ouch !</quote>
    <quote id="58" type="0">Du carburant pour 10 voyages coûte 40 Kashes.</quote>
    <quote id="59" type="0">15 coeurs de poudre de vie coûtent 20 Kashes.</quote>
    <quote id="60" type="0">10 fioles de poudre magique coûtent 20 Kashes.</quote>
    <quote id="61" type="0">Un méca-pingouin coûte 3 Kashes.</quote>
    <quote id="62" type="0">J'ignore où ils sont.</quote>
    <quote id="63" type="0">Tes Kashes !</quote>
    <quote id="64" type="0">Ou alors ta vie !</quote>
    <quote id="65" type="0">Pitié !</quote>
    <quote id="66" type="0">Maman !</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
