<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Enfin je te tiens ! Je vois que tu as apprécié le clone que j'ai fait de ton amie, l'original est en sécurité. @ Je suppose que tu es venu ici pour trouver la 3ème Pierre Runique. Je l'ai découverte il y a déjà longtemps, mais il m'a fallu du temps pour la déchiffrer. Et dès que j'ai connu l'emplacement du Puits de Sendell, j'ai lancé des travaux de forage. @ </quote>
    <quote id="2" type="0">Ne pouvant détruire la pierre, j'ai bâti ma forteresse autour pour la dissimuler. A propos, il semble que tu aies détruit deux de mes usines, mais peu importe ! Je vais bientôt disposer de tels pouvoirs, qu'il me suffira d'un instant pour cloner ou téléporter la totalité des habitants de la planète. Je pourrai aussi te faire revivre indéfiniment les pires moments de ton existence ... @ Adieu, tu ne réaliseras jamais la prophétie car c'est moi qui vais rejoindre Sendell et je vais hériter de ses pouvoirs.</quote>
    <quote id="3" type="0">" Je suis la pierre du Septentrion. Le Puits de Sendell se trouve au sommet du piton rocheux qui est au centre de l'île Polaire. Seul l'Héritier pourra briser le sceau qui en garde l'entrée. "</quote>
    <quote id="4" type="0">Au secours Twinsen ! Ils ont trouvé la Pierre Runique et je ...</quote>
    <quote id="5" type="0">Ah, enfin te voilà mon amour !</quote>
    <quote id="6" type="0">J'ignore où ils sont, mais fais vite car FunFrock va ...</quote>
    <quote id="7" type="0">Ch'sais pas qui c'est qui a trafiqué les télépodes, je venais de réussir à crocheter la serrure de ma cellule et j'aterris ici !</quote>
    <quote id="8" type="0">Y l'est tout pété leur truc de téléportation. J'me promenais tranquillement dans l'Hamalayi et voilà qu'j'aterris ici !</quote>
    <quote id="9" type="0">Salut</quote>
    <quote id="10" type="0">Détenu Twinsen, cessez de vous agiter !</quote>
    <quote id="11" type="0">Un prisonnier s'évade ! @ Déclenchez l'alarme !</quote>
    <quote id="12" type="0">Tu viens de retrouver tous les objets que contenait ton inventaire !</quote>
    <quote id="13" type="0">Bonjour</quote>
    <quote id="14" type="0">" Forteresse secrète du Dr FunFrock. Vous ne devriez même pas être en train de lire ceci ! "</quote>
    <quote id="15" type="0">Tiens, si j'essayais d'attirer l'attention d'un garde ?</quote>
    <quote id="16" type="0">Vous êtes détenu ici car vous êtes un agitateur. Nous savons par un informateur que vous prétendez avoir fait des rêves prophétiques. @ Calmez-vous, nous allons vous autopsi... euh, je veux dire vous soigner !</quote>
    <quote id="17" type="0">Euh ... Salut !</quote>
    <quote id="18" type="0">" Piscine d'entraînement. Ne rien jeter au requin ! "</quote>
    <quote id="19" type="0">" Vanne d'évacuation. NE PAS TOUCHER ! "</quote>
    <quote id="20" type="0">Sur l'île Tippett</quote>
    <quote id="21" type="0">Sur l'île Brundle.</quote>
    <quote id="22" type="0">Sur l'Hamalayi</quote>
    <quote id="23" type="0">Je reste ici.</quote>
    <quote id="24" type="0">Où veux-tu aller Twinsen ?</quote>
    <quote id="25" type="0">Je connais ce symbole sur ton médaillon. Virgul, notre sorcier, nous a annoncé ta venue et nous avons prié souvent devant la Pierre Runique qui porte ce même symbole. Hélas le Dr FunFrock l'a découverte et a bâti sa forteresse à la place. Pourtant la Pierre était censée être indestructible ! Pour toi je creuserai un tunnel pour entrer dans le bâtiment, mais il faut que tu sabotes le Centre de téléportation. Va et trouve les plans de ce centre, je ne pourrai creuser que lorsque les télépodes seront tous neutralisés !</quote>
    <quote id="26" type="0">J'ignore où ils sont, mais avec ces plans tu devras entrer dans le Centre sur l'île Brundle, puis le saboter. Alors je pourrai creuser sous la Forteresse !</quote>
    <quote id="27" type="0">Va sur l'île Brundle, introduis-toi dans le Centre et neutralise le contrôle des télépodes.</quote>
    <quote id="28" type="0">Bravo, les télépodes sont hors-service, suis-moi !</quote>
    <quote id="29" type="0">C'est vous qui mettez des bâtons dans les roues à FunFrock ? Récemment il a piqué une telle colère qu'on l'entendait d'ici. Depuis il a fait rajouter plein de télépodes, il a peur pour sa forteresse.</quote>
    <quote id="30" type="0">Vous, vous avez encore énervé FunFrock, il a hurlé tout à l'heure ! Qu'est-ce que vous avez cassé cette fois, vous savez qu'il vous déteste ?</quote>
    <quote id="31" type="0">Je ne sais pas où ils sont, demandez à votre bestiau volant, là. Au fait, ça se mange cet animal ?</quote>
    <quote id="32" type="0">On ne craint plus d'être dérangé par des téléportations, mais il faut que tu nous débarasses des gardes et du char d'assaut. Je pourrai creuser ensuite.</quote>
    <quote id="33" type="0">Bonne chance !</quote>
    <quote id="34" type="0">Sortez !</quote>
    <quote id="35" type="0">Je cherche les Plans du Centre de Téléportation.</quote>
    <quote id="36" type="0">Je ne sais pas où ils sont.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
