<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Bonjour.</quote>
    <quote id="2" type="0">Tu dois être Twinsen. Tout comme toi, nous nous sommes rebellés contre ce cinglé de FunFrock et tu as pu voir ce qu'il reste de la ville. @ Nous ne pensons pas que l'hémisphère Nord soit devenu inhabitable, comme le dit la propagande. Il y a peut être même des survivants qui ont refusé d'être déportés. C'est pourquoi nous avons tenté de prendre d'assaut la route du col Okojo. C'est un passage vers l'autre hémisphère. Hélas, notre chef le colonel Kroptman a été capturé lors de l'attaque. Nous pensons qu'il est toujours retenu dans le fortin qui garde le col. Aide-nous à le libérer en prenant le fortin d'assaut. Tu pourras ainsi accéder à l'hémisphère nord. Retourne au hangar, un commando t'attend maintenant dans la péniche.</quote>
    <quote id="3" type="0">Retourne chez FunFrock sale espion !</quote>
    <quote id="4" type="0">Salut ! Si j'en crois le drapeau que tu arbores, toi aussi tu as choisi la Liberté. Le lieutenant Grap est en bas dans la tranchée, va le voir et il te dira où trouver nos chefs.</quote>
    <quote id="5" type="0">Alors jeune quetch, tu viens nous aider à combattre FunFrock ? Comme tu peux le constater cette ville a payé chèrement son soulèvement. Nous sommes régulièrement bombardés, c'est pourquoi nos chefs ont un camp au centre de l'île. Maintenant tu peux prendre mon buggy pour aller leur parler.</quote>
    <quote id="6" type="0">" Bienvenue à ... AAARRGHH ! @ @  ... glb "</quote>
    <quote id="7" type="0">Où veux-tu aller ?</quote>
    <quote id="8" type="0">Sur l'île de la Citadelle.</quote>
    <quote id="9" type="0">Sur l'île Principale.</quote>
    <quote id="10" type="0">Au Désert de la Feuille Blanche.</quote>
    <quote id="11" type="0">Sur l'île Proxima.</quote>
    <quote id="12" type="0">Je reste ici.</quote>
    <quote id="13" type="0">Va d'abord parler à Grap si tu veux prendre le volant. C'est un lapichon, il est dans la tranchée.</quote>
    <quote id="14" type="0">Twinsen, vous DEVEZ REUSSIR cette mission. Ce fortin est un point névralgique. Une fois pris, il peut nous permettre de réunir à nouveau les 2 hémisphères.</quote>
    <quote id="15" type="0">Nous allons t'assister pour prendre le fortin : tu me guideras et je te suivrai avec mes grenades ! Alors surtout attends-moi avant de changer de zone et n'oublie pas de neutraliser l'émetteur. On ne parle pas durant les combats et si j'y reste un autre rebelle me remplacera, il t'attendra à l'endroit du débarquement.</quote>
    <quote id="16" type="0">Je cherches les plans du Centre de Téléportation.</quote>
    <quote id="17" type="0">Maintenant tu es des nôtres Twinsen.</quote>
    <quote id="18" type="0">Sois prudent au volant, c'est pas une 2CV !</quote>
    <quote id="19" type="0">Du calme ! Garde tes forces pour les clones.</quote>
    <quote id="20" type="0">Tiens un visage connu ! Je reviens d'une mission d'infiltration à Proxim-City, et j'ai vu ta trogne sur nombre d'avis de recherche.</quote>
    <quote id="21" type="0">J'ai entendu parler d'un ville souterraine où des clones viennent trafiquer. C'est dans l'hémisphère Nord, sur l'île Tippett. Tu devrais enquêter là-bas !</quote>
    <quote id="22" type="0">Demande à Grap dans la tranchée, il doit savoir où les trouver.</quote>
    <quote id="23" type="0">C'est bientôt la fin pour FunFrock.</quote>
    <quote id="24" type="0">Il faut attendre ton équipier lorsque tu changes de zone, pour réussir cette mission.</quote>
    <quote id="25" type="0">Merci Twinsen nous n'aurions jamais réussi sans toi.</quote>
    <quote id="26" type="0">Tu devrais essayer à Funky-Town. Là-bas tout s'achète paraît-il !</quote>
    <quote id="27" type="0">Plus de carburant.</quote>
    <quote id="28" type="0">Sur l'Hamalayi.</quote>
    <quote id="29" type="0">Au camp des rebelles.</quote>
    <quote id="30" type="0">Au port</quote>
    <quote id="31" type="0">Je les ai pas vus. @ Désolé !</quote>
    <quote id="32" type="0">Bonjour</quote>
    <quote id="33" type="0">Bonjour</quote>
    <quote id="34" type="0">Désolé je ne sais pas où ils sont.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
