<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Bonjour.</quote>
    <quote id="2" type="0">Vous n'avez rien à faire ici, cette usine est classée top-secret !</quote>
    <quote id="3" type="0">Ne touchez pas à ces boutons !</quote>
    <quote id="4" type="0">Hé, toi, ne touche pas à notre tambouille !</quote>
    <quote id="5" type="0">Noble étranger, nous t'ouvrirons la Porte de la Carotte sacrée si tu sabotes l'usine de mutants, d'où partent les monstres qui infestent cet hémisphère. Cette porte mène au rivage et de là tu pourras accéder à toute cette partie de la planète. De ce coté-ci tu ne pourras pas pénétrer dans l'usine. Mais suis Wingy, cette jeune lapichonne va te conduire à un passage secret : il te permettra de rentrer dans l'usine de mutants, mais de l'intérieur !</quote>
    <quote id="6" type="0">Le passage que je t'ouvre permet d'aller dans un port, d'où partait l'ancien métro qui traversait l'Hamalayi.</quote>
    <quote id="7" type="0">Hé, toi ! Ne touche pas à notre t... Ah, c'est toi ! @ Bravo, tu as bien désactivé l'usine de mutants puisqu'aucun nouveau monstre n'en est est sorti. Au fait comment te nommes-tu noble étranger ?</quote>
    <quote id="8" type="0">Plus de carburant.</quote>
    <quote id="9" type="0">Salut ! Notre village est harcelé par les mutants. Mais ces monstres ne sont absolument pas dûs au climat, ils viennent d'une usine proche bâtie par FunFrock.</quote>
    <quote id="10" type="0">C'est pas l'moment !</quote>
    <quote id="11" type="0">Merci de ton aide. Et surtout si tu vas dans l'usine, détruis bien les oeufs ! Sinon d'autres monstres seront produits et viendront attaquer le village.</quote>
    <quote id="12" type="0">Je ne vois pas de quoi il s'agit.</quote>
    <quote id="13" type="0">Bonjour</quote>
    <quote id="14" type="0">Il arrive toujours de nouveaux monstres dans le village : l'usine n'est pas totalement désactivée !</quote>
    <quote id="15" type="0">Eh bien noble étranger Twinsen, maintenant suis-moi jusqu'à la porte de la Carotte Sacrée.</quote>
    <quote id="16" type="0">Twinsen</quote>
    <quote id="17" type="0">Merci d'avoir sauvé ce village, noble étranger Twinsen.</quote>
    <quote id="18" type="0">Je ne vois pas de quoi il s'agit, noble étranger Twinsen.</quote>
    <quote id="19" type="0">C'est plus calme depuis ton passage, tu dois vraiment partir ?</quote>
    <quote id="20" type="0">J'aimerais tellement t'aider, Twinsen.</quote>
    <quote id="21" type="0">Au Secours !</quote>
    <quote id="22" type="0">Ouf, sauvé !</quote>
    <quote id="23" type="0">Carotte, ouvre-toi !</quote>
    <quote id="24" type="0">Je cherche les plans du Centre de Téléportation.</quote>
    <quote id="25" type="0">Savais-tu qu'il y a un lac d'Eau Claire tout près d'ici ? Il est situé près de la Porte Carotte Sacrée et il est en étroit rapport avec une prophétie.</quote>
    <quote id="26" type="0">Il faudrait que tu interroges des trafiquants, des gens qui soient dans cet hémisphère en tout cas.</quote>
    <quote id="27" type="0">Où veux-tu aller ?</quote>
    <quote id="28" type="0">Sur l'île Tippett.</quote>
    <quote id="29" type="0">Sur l'île de la Forteresse.</quote>
    <quote id="30" type="0">Sur l'île Brundle.</quote>
    <quote id="31" type="0">Je reste ici.</quote>
    <quote id="32" type="0">Où veux-tu aller Twinsen ?</quote>
    <quote id="33" type="0">Ah, impossible d'ouvrir sans carte bleue.</quote>
    <quote id="34" type="0">Au village lapichon.</quote>
    <quote id="35" type="0">A l'usine de mutants.</quote>
    <quote id="36" type="0">Laissez-moi tranquille ! J'ai du travail moi, je ne joue pas moi !</quote>
    <quote id="37" type="0">Pour utiliser le remonte-pente servez-vous de votre carte rouge.</quote>
    <quote id="38" type="0">Désolé je ne sais pas où ils sont.</quote>
    <quote id="39" type="0">Je ne sais pas où ils sont.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
