<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="2" type="0">Hai bisogno di me per accedere al fortino. Aspettami!</quote>
    <quote id="3" type="0">Vieni con me, continuiamo con il carro!</quote>
    <quote id="4" type="0">Ti copro io; tu vai a liberare il colonnello.</quote>
    <quote id="5" type="0">Non nascondermi niente; il mio predecessore è morto in battaglia! E' la vita, no? Andiamo.</quote>
    <quote id="6" type="0">Svelto, mi liberi!</quote>
    <quote id="7" type="0">Le devo molta gratitudine, quetch. Se vuole scendere sull'altro versante, tenti di azionare la piastra elettrica al termine del corridoio.</quote>
    <quote id="8" type="0">Da questo deposito viene inviato materiale nell'altro emisfero. Si utilizza una capsula che risale all'antica metropolitana. Io ho partecipato alla costruzione, ma è due anni che aspetto un traghetto... Due anni!!</quote>
    <quote id="9" type="0">Lo so, anche lei vuole che metta in moto la capsula. Si metta davanti, che comincio.</quote>
    <quote id="10" type="0">Non vedo di cosa si tratti.</quote>
    <quote id="11" type="0">Faccio parte dei ribelli che lottano contro FunFrock. Attualmente stiamo cercando di superare l'Hamalayi, ma il nostro capo Kroptman è stato catturato. Se vuoi unirti alla nostra lotta, sei il benvenuto! Vai a trovare i miei amici sull'Isola della Ribellione; attento però: ti permetteranno di avvicinarti solo se porterai il nostro segno di riconoscimento: una bandiera con il teschio.</quote>
    <quote id="12" type="0">Issa la bandiera all'albero della tua nave: così potrai avvicinarti all'isola della Ribellione. Forse ci sarai utile per valicare l'Hamalayi.</quote>
    <quote id="13" type="0">Un attimo! Attendi il tuo compagno prima di cambiare zona. E se avrete difficoltà per raggiungere il fortino, neutralizzate prima di tutto il radar che si trova sotto ai bunker, nella zona in cui siete sbarcati.</quote>
    <quote id="14" type="0">Sei diventato più forte della guerra, Twinsen! Insomma, volevo dirti... grazie per aver liberato il colonnello Kroptman.</quote>
    <quote id="15" type="0">Grazie a te adesso abbiamo un contatto con l'emisfero settentrionale. Ho sentito parlare di questa città di traffici: Funky-Town. Là sicuramente troverai informazioni utili!</quote>
    <quote id="16" type="0">Coraggio, Twinsen, la tua ricerca è quasi terminata.</quote>
    <quote id="17" type="0">Rimane ancora qualche clone, ma con Kroptman ai comandi del carro, teniamo in pugno il fortino.</quote>
    <quote id="18" type="0">Chiedi alla sentinella alla fine della strada, lui ti aiuterà.</quote>
    <quote id="19" type="0">Carburante esaurito.</quote>
    <quote id="20" type="0">Non so dove sono le mappe. A Funky-Town si trovano informazioni su tutto, ma anche quella città verrà presto rasa al suolo da FunFrock.</quote>
    <quote id="21" type="0">Ehi, fammi uscire! Presto, trova una chiave!</quote>
    <quote id="22" type="0">Sono Raymond il Folletto, per ringraziarti ti mostrerò la posizione del lago dell'Acqua Limpida. E' a nord ovest rispetto a qui, nell'Hamalayi (guarda sulla tua holomap). Se suonerai il flauto sul lago, troverai un importante elemento della profezia. E se hai una tessera del club dei folletti da mostrarmi, ho un'altra sorpresa per te.</quote>
    <quote id="23" type="0">Sono Raymond il Folletto, per ringraziarti ti mostrerò la posizione del lago dell'Acqua Limpida. E' a nord ovest rispetto a qui, nell'Hamalayi (guardae sulal tua holomap). Se suonerai il flauto sul lago, troverai un importante elemento della profezia. E in una grotta vicina al Tempio di Bù, troverai uno dei miei fratelli, che potrà darti una tessera blu.</quote>
    <quote id="24" type="0">Salve fratello folletto.</quote>
    <quote id="25" type="0">Mai visti,; non so niente di teletrasporto.</quote>
    <quote id="26" type="0">Dove vuoi andare?</quote>
    <quote id="27" type="0">Sull'isola Principale.</quote>
    <quote id="28" type="0">Nel Deserto della Foglia Bianca.</quote>
    <quote id="29" type="0">Sull'Isola Proxima.</quote>
    <quote id="30" type="0">Sull'Isola della Ribellione.</quote>
    <quote id="31" type="0">Rimango qui.</quote>
    <quote id="32" type="0">Sull'Isola della Cittadella.</quote>
    <quote id="33" type="0">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</quote>
    <quote id="34" type="0">Dovresti incontrare un confratello folletto nel Deserto della Foglia Bianca. Potrebbe darti una tessera blu.</quote>
    <quote id="35" type="0">Cosa fa lei qui? Questa casa sembra un porto di mare! Addirittura prima ho catturato un folletto. Non so cosa farne, ufficialmente non dovrebbe neppure esistere!</quote>
    <quote id="36" type="0">Si arrenda!</quote>
    <quote id="37" type="0">Preferisce morire digiuno, oppure ha qualche preferenza specifica per il suo ultimo pasto?</quote>
    <quote id="38" type="0">Pazienza!</quote>
    <quote id="39" type="0">Non ho fame!</quote>
    <quote id="40" type="0">Non hai raggiunto un livello di potenza sufficiente per vincere i cloni rossi. Aspetteremo il tuo ritorno.</quote>
    <quote id="41" type="0">Suonate l'allarme, un detenuto sta evadendo!</quote>
    <quote id="42" type="0">Hai appena ritrovato tutti gli oggetti che conteneva il tuo inventario!</quote>
    <quote id="43" type="0">Non so dove siano.</quote>
    <quote id="44" type="0">MI interessa la storia del pirata Guercio.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
