<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="2" type="0">Na ? Beißt einer an ?</quote>
    <quote id="3" type="0">Ich versuche mein Armband wiederzufinden ...</quote>
    <quote id="4" type="0">Warten Sie, es hat einer angebissen !</quote>
    <quote id="5" type="0">Ich kenne diese Halbkugel sehr gut, für 10 Kashes sage ich Dir was FunFrock dort ausheckt.</quote>
    <quote id="6" type="0">Unsere Anführer wissen nicht, daß wir hier herkommen, dies ist der einzige Ort wo man die verflixten Helme abnehmen kann. Ich bin hier um Geschäfte zu machen : ich kann Dir alle möglichen Informationen verkaufen. Bis später ... </quote>
    <quote id="7" type="0">Weißt Du, daß es in meinem Keller ein Mittel gibt um bis zur Festungsinsel zu gelangen ? Ich laß Dich hinein, wenn Du die Show verbesserst. Die Stimmung ist in letzter Zeit erbärmlich, die Kunden schmollen. </quote>
    <quote id="8" type="0">So ist's erheblich besser, geh hinein ! Aber sei vorsichtig, es bleiben noch ein paar Riesenkrabben übrig. Nochmals vielen Dank !</quote>
    <quote id="9" type="0">Mit so einer Stimmung mache ich Bombengeschäfte ! </quote>
    <quote id="10" type="0">Unsere Gruppe ist ein bißchen beschränkt : uns fehlt die Hälfte des Materials und acht Hits um ein Album rauszubringen. Ich flehe Dich an : besorg' mir eine Gitarre !</quote>
    <quote id="11" type="0">Ich glaub' ich träume, schaut her, er hat die Gitarre aus dem All wiedergefunden ! </quote>
    <quote id="12" type="0">Ich glaub' wir landen einen Hit, danke Alter ! </quote>
    <quote id="13" type="0">Kein Kraftstoff.</quote>
    <quote id="14" type="0">" L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Funky-Town "</quote>
    <quote id="15" type="0">" L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Funky-Town @ Gauner Straße "</quote>
    <quote id="16" type="0">" L.B.A. @ Entwässerungsdienst von Funky-Town @ Dino-Fly Straße " </quote>
    <quote id="17" type="0">Guten Tag. Sieh mal an, Du kannst mit mir sprechen und trägst Sendells Medaillon : Du mußt der Erbe sein ! Ich warte schon seit Jahrhunderten auf Dich und mein Rücken schmerzt, also laß uns langsam gehen. Der Hamalayi ist zu hoch für mich, aber ich kann Dich überall auf dieser Halbkugel hinführen, außer zur Polarinsel : FunFrock bewacht sie viel zu sehr. Wo möchtest Du hin ?</quote>
    <quote id="18" type="0">Wo möchtest Du hin Twinsen ?</quote>
    <quote id="19" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="20" type="0">Wo möchtest Du hin ?</quote>
    <quote id="21" type="0">Auf die Insel Brundle.</quote>
    <quote id="22" type="0">Auf die Festungsinsel.</quote>
    <quote id="23" type="0">Auf den Hamalayi.</quote>
    <quote id="24" type="0">Ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="25" type="0">Fragen Sie einen der Dickoklone ohne Helm, die kommen hier her um Schiebergeschäfte zu machen und Musik zu hören.</quote>
    <quote id="26" type="0">Ich verzichte auf Gewalt. </quote>
    <quote id="27" type="0">He he, ich war Wachmann auf der Baustelle des Biemzentrums. Also für 50 Kashes kann ich Dir GENAU sagen wo diese Pläne sind.</quote>
    <quote id="28" type="0">Das ist zu teuer, Du Gauner !</quote>
    <quote id="29" type="0">Kauf' ich !</quote>
    <quote id="30" type="0">Du hast nicht genügend Kashes, mein armer kleiner Quetsch.</quote>
    <quote id="31" type="0">Die Pläne des Zentrums sind in FunFrocks persönlichem Panzerschrank. In seinem Hauptquartier auf der Hauptinsel. Aber um dort hineinzugelangen mußt Du imstande sein die Superdickos zu besiegen, die mit Kapselwerfern ausgerüsteten Pfleger !</quote>
    <quote id="32" type="0">Hallo, schönes Wetter, nicht ?</quote>
    <quote id="33" type="0">Ich kämpfe nicht, wenn ich nicht im Dienst bin.</quote>
    <quote id="34" type="0">Also, über welche von FunFrocks Fabriken möchtest Du Informationen ? </quote>
    <quote id="35" type="0">Ich gebe keinen Kredit, komm wieder wenn Du reicher bist !</quote>
    <quote id="36" type="0">Die Mutantenfabrik.</quote>
    <quote id="37" type="0">FunFrock hat die Völker dieser Halbkugel evakuiert, aber es bleiben ein paar Hartgesottene, wie hier in Funky-Town. Deshalb produziert er mutierende Insekten in seiner Fabrik am Fuße des Hamalayi, um uns auszurotten. Die Fabrik ist anscheinend sabotiert worden, aber es bleiben noch Monster in der Kanalisation vorhanden : sie wurden noch vor dieser Sabotage produziert. Übrigens, man kann auf die Riesenkrabben springen !</quote>
    <quote id="38" type="0">Das Biemzentrum.</quote>
    <quote id="39" type="0">Es befindet sich auf der Insel, von dort aus überwachen FunFrocks Schergen jedes Biemen auf dem Planeten ! Der Durchlaß wird streng kontrolliert, aber man wird Dir ohne weiteres öffnen, wenn Du Dich ausweist. </quote>
    <quote id="40" type="0">Das Klonzentrum.</quote>
    <quote id="41" type="0">Das Zentrum, wo alle Klone des Planeten produziert werden, befindet sich im Innern von FunFrocks Festung. Dies ist sein Hauptquartier, wenn er sich auf dieser Halbkugel aufhält. Vorsicht, ich habe gehört, daß er an einer SEHR speziellen Art Klone arbeitet, und zwar auf der Festungsinsel. </quote>
    <quote id="42" type="0">Bis später.</quote>
    <quote id="43" type="0">Diese Art Informationen ist zu spezifisch, frage eher einen der Dickoklone die hier sind. </quote>
    <quote id="44" type="0">Einfach großartig Ihr Tragflächenboot ! Aber Sie werden damit weder die Festungsinsel noch die Polarinsel erreichen. Sie sind durch Strömungen isoliert, kein Schiff kann dorthin gelangen. Man braucht ein Dino-Fly um dorthin zu gelangen.</quote>
    <quote id="45" type="0">Fragen Sie den Haasi mit der Sonnenbrille, das ist ein Spitzel.</quote>
    <quote id="46" type="0">Guten Tag </quote>
    <quote id="47" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</quote>
    <quote id="48" type="0">Ganz ruhig, ich laß Dich nur dann rein, wenn die Gruppe dem Publikum gefällt. Sieh zu wie Du mit dem Gitarristen zurecht kommst !</quote>
    <quote id="49" type="0">Frag den Haasi mit der Sonnenbrille, der am Eingang von FunKy-Town ist, das ist ein Spitzel.</quote>
    <quote id="50" type="0">Diese Typen auf der Bühne sind sagenhaft ! @ Es ist nur schade, daß sie nichts spielen.</quote>
    <quote id="51" type="0">Wow ! Habe so etwas noch nie gehört, das ist spitzenmäßig !</quote>
    <quote id="52" type="0">Seien Sie still, hören Sie sich das lieber an, das ist einmalig !</quote>
    <quote id="53" type="0">Ich weiß nicht was das ist. </quote>
    <quote id="54" type="0">Du hast nicht genügend Kashes.</quote>
    <quote id="55" type="0">Guten Tag, falls Dir ein Artikel gefällt, stell Dich davor und aktiviere ACTION.</quote>
    <quote id="56" type="0">Dieb !</quote>
    <quote id="57" type="0">Autsch !</quote>
    <quote id="58" type="0">Kraftstoff für 10 Reisen kostet 40 Kashes.</quote>
    <quote id="59" type="0">15 Lebenspulverherzen kosten 20 Kashes.</quote>
    <quote id="60" type="0">10 Fläschchen magischen Pulvers kosten 20 Kashes.</quote>
    <quote id="61" type="0">Ein Meca-Pinguin kostet 3 Kashes.</quote>
    <quote id="62" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind. </quote>
    <quote id="63" type="0">Deine Kashes !</quote>
    <quote id="64" type="0">Oder Dein Leben !</quote>
    <quote id="65" type="0">Erbarmen !</quote>
    <quote id="66" type="0">Mama ! </quote>
  </quotes>
</lbatexts>
