<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Twinsen au secours ! Je ne suis pas un clone, c'est moi, je suis la vraie Zoé.</quote>
    <quote id="2" type="0">Il faut que tu brises le sceau pour que j'entre dans le Puits de Sendell. Aucun de mes engins n'est arrivé à percer cette roche, elle me résiste, tout comme la Pierre Runique. J'ai commencé à creuser autour du piton rocheux, mais cela prendra des mois avant que j'atteigne le centre de la planète ! Tu vas voir, je vais réaliser la prophétie pour mon seul compte et je vais bien m'occuper de cette planète. Brise le sceau et je t'épargnerai Twinsen, toi et ton amie.</quote>
    <quote id="3" type="0">Je vais enfin voir le visage de Sendell. Si je n'ai pas changé d'avis en ressortant, je ferai de toi mon bouffon. Ha, ha, ha !</quote>
    <quote id="4" type="0">Avant que tu ne détruises l'usine de clonage, je t'avais préparé ... CECI !</quote>
    <quote id="5" type="0">Enfin, tu en as mis du temps mon amour. Je ne suis pas escortée de deux groboclones, mais je te jure que c'est moi. Va trouver Sendell puis rentrons.</quote>
    <quote id="6" type="0">Bonjour</quote>
    <quote id="7" type="0">Je suis Sendell, comme tous ceux que tu vois ici, nous sommes tous des Sendell. Nous sommes là pour veiller sur une entité stellaire qui est en gestation, elle naîtra dans quelques siècles. Comme nous ne pouvons agir qu'au coeur de la planète, nous avons implanté une lignée d'élus parmi les espèces vivant à la surface. Tu es le descendant actuel de cette famille et quand la menace de FunFrock est devenue trop grande, c'est moi qui t'ai appelé en rêve. L'entité pourra finir sa gestation puisque tu nous as débarassé de FunFrock. Elle serait morte s'il l'avait atteinte et ce monde aurait implosé, grâce à toi il continuera à s'épanouir. Maintenant retourne à la surface, tu es en mesure d'effacer les dernières traces qu'il y a laissé.</quote>
    <quote id="8" type="0">Twinsen, NON ! Nous sommes perdus, ne le laisse pas nous atteindre !</quote>
    <quote id="9" type="0">Euh ... tu risques d'être surprise en découvrant la maison.</quote>
    <quote id="10" type="0">Qu'est-ce que vous faites là ? La route qui relie les 2 îles est classée top-secret.</quote>
    <quote id="11" type="0">Impossible de faire démarrer cet engin sans clef de contact !</quote>
    <quote id="12" type="0">Tiens petit, prends la clef de contact et rapporte le bulldozer pour moi tu seras gentil. Moi je n'ai pas le temps.</quote>
    <quote id="13" type="0">Ca avance pas vite ces travaux, hein !</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
