<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="2" type="0">¿Qué tal? ¿Pican?</quote>
    <quote id="3" type="0">Trato de encontrar mi cadena.</quote>
    <quote id="4" type="0">¡Espere, tengo una presa!</quote>
    <quote id="5" type="0">Conozco bien este hemisferio, por 10 Kashes te digo lo que FunFrock trama.</quote>
    <quote id="6" type="0">Nuestros jefes ignoran que venimos aquí, es el único lugar donde podemos ponernos estos dichosos cascos. Yo estoy aquí para hacer negocios: puedo vender cualquier información. Hasta luego ...</quote>
    <quote id="7" type="0">¿Sabes que hay en mi bodega un medio para ir hasta a la isla de la Fortaleza? Puedo dejarte entrar si tú mejoras la calidad del espectáculo. El ambiente es deplorable en estos últimos tiempos, los clientes ponen mala cara.</quote>
    <quote id="8" type="0">Está muchísimo mejor, ¡entra! Pero con cuidado, quedan algunos cangrejos gigantes. ¡Gracias una vez más!</quote>
    <quote id="9" type="0">¡Con un ambiente como éste, me voy a hacer de oro!</quote>
    <quote id="10" type="0">Estamos algo limitados como grupo: nos falta la mitad del material y ocho hits para hacer un álbum. Te lo suplico: ¡Consígueme una guitarra!</quote>
    <quote id="11" type="0">¡Alucino, mira, ha encontrado la Guitarra del Espacio!</quote>
    <quote id="12" type="0">¡Creo que éste será un hit, gracias viejo!</quote>
    <quote id="13" type="0">No hay más combustible.</quote>
    <quote id="14" type="0">"L.B.A. @ Servicio de alcantarillado de Funky-Town"</quote>
    <quote id="15" type="0">"L.B.A. @ Servicio de alcantarillado de Funky-Town @ Calle de los Estafadores"</quote>
    <quote id="16" type="0">"L.B.A. @ Servicio de alcantarillado de Funky-Town @ Calle de los Dino-Fly"</quote>
    <quote id="17" type="0">Buenos días. Veamos, me puedes hablar y llevas el Medallón de Sendell: ¡Tú debes ser el Heredero! Hace siglos que te espero y me duele la espalda, asi que iremos despacio. El Hamalayi está demasiado alto para mí, pero puedo llevarte por todo este hemisferio, salvo a la isla Polar: FunFrock la custodia demasiado severamente. ¿A dónde quieres ir?</quote>
    <quote id="18" type="0">¿A dónde quieres ir Twinsen?</quote>
    <quote id="19" type="0">No sé dónde están.</quote>
    <quote id="20" type="0">¿A dónde quieres ir?</quote>
    <quote id="21" type="0">A la isla Brundle.</quote>
    <quote id="22" type="0">A la isla de la Fortaleza.</quote>
    <quote id="23" type="0">Al Hamalayi.</quote>
    <quote id="24" type="0">Me quedo aquí.</quote>
    <quote id="25" type="0">Pregúntale a uno de los elefoclones sin casco, ellos vienen aquí para traficar y escuchar música.</quote>
    <quote id="26" type="0">Yo soy no-violento.</quote>
    <quote id="27" type="0">Je je, he sido centinela en la obra del Centro de Teleportación. Ahora por 50 Kashes te puedo decir EXACTAMENTE dónde están esos planos.</quote>
    <quote id="28" type="0">¡Estafador, es muy caro!</quote>
    <quote id="29" type="0">¡Compro!</quote>
    <quote id="30" type="0">No tienes sufcientes Kashes, mi estimado colines.</quote>
    <quote id="31" type="0">Los planos de este centro están en la caja fuerte personal de FunFrock. En su Cuartel General en la isla Principal. Pero para entrar allí debes ser capaz de vencer a los Supergordos, ¡los enfermeros equipados con lanza-cápsulas!</quote>
    <quote id="32" type="0">Hola, qué clima tan agradable ¿no?</quote>
    <quote id="33" type="0">Cuando no estoy de servicio, me niego a luchar.</quote>
    <quote id="34" type="0">Entonces, ¿Sobre cuál de las fábricas de FunFrock quieres informacion?</quote>
    <quote id="35" type="0">No doy crédito, ¡regresa cuando seas más rico!</quote>
    <quote id="36" type="0">La fábrica de los mutantes.</quote>
    <quote id="37" type="0">FunFrock ha hecho evacuar las poblaciones de este hemisferio, pero quedan algunos bastiones como aquí en Funky-Town. Por ello produce insectos mutantes en su fábrica al pie del Hamalayi, para exterminarnos. La fábrica parece haber sido saboteada, pero los monstruos subsisten en las alcantarillas: éstos fueron producidos antes del sabotaje. ¡En realidad, se puede saltar sobre los cangrejos gigantes!</quote>
    <quote id="38" type="0">El Centro de Teleportación.</quote>
    <quote id="39" type="0">Está situado en la isla de Brundle, ¡Desde allí los polizontes de FunFrock controlan todas las teleportaciones del planeta! La entrada está vigilada pero te abrirán sin problemas si vistes de bata blanca. </quote>
    <quote id="40" type="0">El Centro de Clonaje.</quote>
    <quote id="41" type="0">El centro donde se producen todos los clones del planeta está dentro de la Fortaleza de FunFrock. Es su cuartel general cuando él está en este hemisferio. Atención, ya que he oido decir que trabaja sobre clones MUY particulares, es en la isla de la Fortaleza.</quote>
    <quote id="42" type="0">Hasta más tarde.</quote>
    <quote id="43" type="0">Es demasiado particular este tipo de información, pregunta más bien a uno de los elefoclones sin casco que están aquí.</quote>
    <quote id="44" type="0">¡Qué hermoso su overcraft! Pero no llegará ni a la isla de la Fortaleza, ni a la isla Polar con eso. Están aisladas por las corrientes, y ningún navío puede encontrarlas. Es necesario un Dino-Fly para ir.</quote>
    <quote id="45" type="0">Pregúntele al conejuno con gafas de sol, es un soplón.</quote>
    <quote id="46" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="47" type="0">Busco los planos del Centro de Teleportación.</quote>
    <quote id="48" type="0">Calma, te haré entrar sólo si el grupo le gusta al público. ¡Arréglatelas con el guitarrista!</quote>
    <quote id="49" type="0">Pregúntale al conejuno con gafas de sol que está a la entrada de FunKy-Town, es un soplón.</quote>
    <quote id="50" type="0">Estos tipos que están en escena son fabulosos @ Pero es una pena que no toquen nada.</quote>
    <quote id="51" type="0">¡Oh! Jamás escuché eso antes, ¡es increíble!</quote>
    <quote id="52" type="0">¡Cállense!, harían mejor en escuchar esto, ¡es único!</quote>
    <quote id="53" type="0">No sé lo que es.</quote>
    <quote id="54" type="0">No tienes suficientes Kashes.</quote>
    <quote id="55" type="0">Buenos días, si un artículo te gusta, colócate delante y pulsa ACCION.</quote>
    <quote id="56" type="0">¡Ladrón!</quote>
    <quote id="57" type="0">¡Auch!</quote>
    <quote id="58" type="0">El combustible para 10 viajes cuesta 40 Kashes.</quote>
    <quote id="59" type="0">15 corazones de polvo de vida cuestan 20 Kashes.</quote>
    <quote id="60" type="0">10 frascos de polvo mágico cuestan 20 Kashes.</quote>
    <quote id="61" type="0">Un Meca-Pingüino cuesta 3 Kashes.</quote>
    <quote id="62" type="0">Ignoro dónde están.</quote>
    <quote id="63" type="0">¡Tus Kashes!</quote>
    <quote id="64" type="0">¡O si no tu vida!</quote>
    <quote id="65" type="0">¡Piedad!</quote>
    <quote id="66" type="0">¡Mamá!</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
