<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Endlich hab' ich Dich ! Wie ich sehe, hat Dir der Klon, den ich von Deiner Freundin gemacht habe, gefallen; das Original ist in Sicherheit. @ Ich nehme an, daß Du hergekommen bist um den dritten Runenstein zu finden. Ich habe ihn schon vor langer Zeit gefunden, aber ich habe einige Zeit gebraucht um ihn zu entziffern. Und sobald ich den Standort von Sendells Brunnen erfahren habe, habe ich Bohrarbeiten gestartet.<linebreak /></quote>
    <quote id="2" type="0">Da ich den Stein nicht zerstören konnte, habe ich meine Festung ringsum errichtet, um ihn zu verbergen. A propos, es scheint Du hättest zwei meiner Fabriken zerstört, aber das macht nichts ! Ich werde bald über solche Mächte vefügen, daß ich im Handumdrehen alle Bewohner des Planeten klonen oder biemen kann. Ich könnte Dich auch ständig die schlimmsten Erlebnisse Deines Lebens durchstehen lassen ... @ Adieu, Du wirst die Prophezeiung niemals erfüllen, weil ich es sein werde, der zu Sendell stoßen und ihre Macht erben wird.</quote>
    <quote id="3" type="0">" Ich bin der Stein des Nordens. Sendells Brunnen befindet sich auf der Felsen-Bergspitze, im Zentrum der Polarinsel. Allein der Erbe wird das Siegel durchbrechen können, das über den Eingang wacht. "</quote>
    <quote id="4" type="0">Zu Hilfe Twinsen ! Sie haben den Runenstein gefunden und ich ...</quote>
    <quote id="5" type="0">Ach, endlich bist Du da mein Liebling !</quote>
    <quote id="6" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind, aber beeile Dich, FunFrock wird ...</quote>
    <quote id="7" type="0">Null Ahnung wer an den Biemzellen rumgebastelt hat, ich hatte gerade geschafft das Schloß meiner Zelle mit dem Dietrich zu öffnen, und da lande ich plötzlich hier !</quote>
    <quote id="8" type="0">Ihr Biemdinsgda is' völlig im Eimer. Ich ging ganz ruhig auf'em Hamalayi spazieren, und da lande ich plötzlich hier !</quote>
    <quote id="9" type="0">Hallo</quote>
    <quote id="10" type="0">Häftling Twinsen, stehen Sie still !</quote>
    <quote id="11" type="0">Ein Gefangener bricht aus ! @ Schlagen Sie Alarm !</quote>
    <quote id="12" type="0">Du hast soeben alle Gegenstände wiedergefunden, die Dein Inventar beinhaltet hat !</quote>
    <quote id="13" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="14" type="0">" Geheime Festung des Dr FunFrock. Sie dürften eigentlich nicht dieses Schild lesen ! "</quote>
    <quote id="15" type="0">Na, ich könnte vielleicht eine Wache auf mich aufmerksam machen ?</quote>
    <quote id="16" type="0">Sie werden hier festgehalten, weil Sie ein Aufwiegler sind. Wir haben von einem Informanten erfahren, daß Sie behaupten von Prophezeiungen geträumt zu haben. @ Ruhig Blut, wir werden Sie sezier... öööh, ich meine pflegen !</quote>
    <quote id="17" type="0">Ööh ... Hallo !</quote>
    <quote id="18" type="0">" Trainingsschwimmbad. Nichts dem Hai zuwerfen ! "</quote>
    <quote id="19" type="0">" Abflußventil. NICHT BERÜHREN ! "</quote>
    <quote id="20" type="0">Auf die Insel Tippett.</quote>
    <quote id="21" type="0">Auf die Insel Brundle.</quote>
    <quote id="22" type="0">Auf den Hamalayi.</quote>
    <quote id="23" type="0">Ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="24" type="0">Wo möchtest Du hin ? </quote>
    <quote id="25" type="0">Ich kenne das Symbol auf Deinem Medaillon. Virgul unser Zauberer hat uns Deine Ankunft angekündigt, und wir haben oft vor dem Runenstein gebetet, der das gleiche Symbol trägt. Leider hat Dr FunFrock ihn entdeckt und seine Festung an dessen Stelle errichtet, galt der Stein doch als unzerstörbar ! Ich werde für Dich einen Tunnel graben um ins Gebäude einzudringen, aber Du mußt das Biemzentrum sabotieren. Geh und finde die Pläne des Zentrums, ich werde nur dann graben können, wenn alle Biemzellen ausgeschaltet sind !</quote>
    <quote id="26" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind, aber mit diesen Plänen wirst Du ins Zentrum auf der Insel Brundel gelangen müssen um es dann zu sabotieren. Dann werde ich unter der Festung graben können !</quote>
    <quote id="27" type="0">Geh auf die Insel Brundle, schleich Dich ins Zentrum ein und schalte das Kontrollsystem der Biemzellen aus.</quote>
    <quote id="28" type="0">Bravo, die Biemzellen sind außer Betrieb, folge mir !</quote>
    <quote id="29" type="0">Sind Sie es der FunFrock Steine in den Weg legt ? Neulich hat er solch einen Ausraster gehabt, daß man ihn bis hier hören konnte. Seitdem hat er lauter neue Biemzellen installieren lassen, er bangt um seine Festung.</quote>
    <quote id="30" type="0">Sie, Sie haben FunFrock wieder einmal wütend gemacht, er hat vorhin gebrüllt ! Was haben Sie denn diesmal zerbrochen, wissen Sie, daß er Sie haßt ?</quote>
    <quote id="31" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind, fragen Sie ihr Vieh dort am Steuer. Übrigens, läßt sich dieses Tier essen ?</quote>
    <quote id="32" type="0">Wir brauchen keine Angst mehr haben vom Biemen gestört zu werden, aber Du mußt uns von den Wachen und vom Kampfpanzer befreien. Dann werde ich graben können.</quote>
    <quote id="33" type="0">Viel Glück !</quote>
    <quote id="34" type="0">Raus !</quote>
    <quote id="35" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</quote>
    <quote id="36" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind. </quote>
  </quotes>
</lbatexts>
