<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Guten Tag.</quote>
    <quote id="2" type="0">Du mußt Twinsen sein. Genauso wie Du haben wird uns gegen diesen verrückten FunFrock erhoben, und Du hast ja feststellen können was von der Stadt übrig bleibt. @ Wir sind nicht der Meinung, daß die Nord-Halbkugel unbewohnbar geworden ist, so wie es in der Propaganda heißt. Es gibt vielleicht sogar Überlebende, die sich geweigert haben deportiert zu werden. Deshalb haben wir versucht die Straße am Okojo Paß einzunehmen. Das ist ein Zugang zur anderen Halbkugel. Leider wurde unser Anführer Oberst Kroptman während des Angriffs gefangengenommen. Wir glauben, daß er immer noch in dem kleinen Fort, das über den Paß wacht, festgehalten wird. Hilf uns ihn zu befreien, indem Du das Fort einnimmst. Somit kannst dann zur Nord-Halbkugel gelangen. Geh zurück zum Hangar, ein Kommando wartet auf Dich im Kahn.</quote>
    <quote id="3" type="0">Fahr zu FunFrock zurück, verdammter Spion !</quote>
    <quote id="4" type="0">Hallo ! Der Flagge nach, die Du gehißt hast, hast auch Du die Freiheit gewählt. Oberleutnant Grap ist unten im Schützengraben, geh zu ihm und er wird Dir sagen wo Du unsere Anführer finden kannst.</quote>
    <quote id="5" type="0">Na junger Quetsch, kommst Du uns helfen FunFrock zu bekämpfen ? Wie Du feststellen kannst, hat die Stadt ihren Aufstand teuer bezahlt. Wir werden regelmäßig bombardiert, deshalb haben unsere Anführer ein Camp im Zentrum der Insel. Du kannst meinen Buggy nehmen um hinzufahren und mit ihnen zu sprechen.</quote>
    <quote id="6" type="0">" Willkommen in ... AAARRGHH !<linebreak /> @  ... glb "</quote>
    <quote id="7" type="0">Wo möchtest Du hin ?</quote>
    <quote id="8" type="0">Auf die Zitadelleninsel.</quote>
    <quote id="9" type="0">Auf die Hauptinsel.</quote>
    <quote id="10" type="0">Zur Wüste des Leeren Blattes.</quote>
    <quote id="11" type="0">Auf die Insel Proxima.</quote>
    <quote id="12" type="0">Ich bleibe hier.</quote>
    <quote id="13" type="0">Sprich zuerst mit Grap, wenn Du ans Steuer willst. Das ist ein Haasi, er ist im Schützengraben.</quote>
    <quote id="14" type="0">Twinsen, Sie MÜSSEN diesen Auftrag ERFOLGREICH abschließen. Dieses Fort ist ein wunder Punkt. Ist es erst einmal eingenommen, kann es uns ermöglichen beide Halbkugeln wieder zusammenzuführen. </quote>
    <quote id="15" type="0">Wir werden Dir beistehen um das Fort einzunehmen : Du führst mich, und ich folge Dir mit meinen Granaten ! Also vor allem warte auf mich, bevor Du den Bereich wechselst und vergiß nicht den Sender auszuschalten. Es wird während des Kampfes nicht gesprochen, und falls ich auf der Strecke bleiben sollte, ersetzt mich ein anderer Rebelle, er wird im Landungsbereich auf Dich warten. </quote>
    <quote id="16" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</quote>
    <quote id="17" type="0">Jetzt gehörst Du zu uns Twinsen.</quote>
    <quote id="18" type="0">Sei vorsichtig am Steuer, das ist keine Ente !</quote>
    <quote id="19" type="0">Ruhig Blut ! Behalte Deine Kräfte für die Klone.</quote>
    <quote id="20" type="0">Sieh an, ein bekanntes Gesicht ! Ich komm gerade von einem Einschleuse-Auftrag in Proxim-City zurück, und ich hab' Deine Birne auf 'ner ganzen Menge Steckbriefe gesehen.</quote>
    <quote id="21" type="0">Ich habe von einer unterirdischen Stadt gehört, wo Klone Schiebergeschäfte machen. Das ist auf der Nord-Halbkugel, auf der Insel Tippett. Du solltest dort Nachforschungen anstellen !</quote>
    <quote id="22" type="0">Frag Grap im Schützengraben, er weiß bestimmt wo man sie findet.</quote>
    <quote id="23" type="0">FunFrocks Ende naht.</quote>
    <quote id="24" type="0">Du mußt auf Deinen Kameraden warten, wenn Du den Bereich wechselst, um diesen Auftrag erfolgreich zu meistern.</quote>
    <quote id="25" type="0">Danke Twinsen, ohne Dich hätten wir es nie geschafft.</quote>
    <quote id="26" type="0">Du solltest es in Funky-Town versuchen. Es scheint, daß dort alles käuflich ist !</quote>
    <quote id="27" type="0">Kein Treibstoff mehr.</quote>
    <quote id="28" type="0">Auf den Hamalayi.</quote>
    <quote id="29" type="0">Zum Camp der Rebellen.</quote>
    <quote id="30" type="0">Zum Hafen.</quote>
    <quote id="31" type="0">Ich habe sie nicht gesehen. @ Tut mir leid !</quote>
    <quote id="32" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="33" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="34" type="0">Tut mir leid, ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
