<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Hier ist Ihr Buch.</quote>
    <quote id="2" type="0">Guten Tag</quote>
    <quote id="3" type="0">Guten Tag, eigenartig diese Legende, nicht wahr ?</quote>
    <quote id="4" type="0">In der Tat, recht eigenartig. Ich bin nur ein alter Irrer, der in dieser Wüste Blumen wachsen lassen möchte, aber ... ich kenne die Legende, die Dr FunFrock verboten hat. Ich sage Dir was ich weiß, wenn Du mir ein heiliges Buch wiederbringst. Es befindet sich mitten im Bù Tempel, der durch einen Sandsturm verschüttet wurde. Du kannst durch einen verbliebenen Luftschacht, der sich hinter mir befindet, hinein gelangen, aber Vorsicht, die Gefahr lauert überall !</quote>
    <quote id="5" type="0">" Dieses Buch ist ein Hüter des Wissens, es ermöglicht auf den Steinen zu lesen und mit den Tieren zu sprechen. "</quote>
    <quote id="6" type="0">Auf die Hauptinsel.</quote>
    <quote id="7" type="0">Ich breche später auf.</quote>
    <quote id="8" type="0">Bei mir kannst Du für nur 10 Kashes reisen ! Wo möchtest Du hin ?</quote>
    <quote id="9" type="0">Tut mir leid Twinsen, Du hast nicht genügend Kashes.</quote>
    <quote id="10" type="0">Auf die Zitadelleninsel.</quote>
    <quote id="11" type="0">Danke dafür, daß Du die Höle geöffnet hast. Ich bin Joe-der-Kobold, man hat mich hier eingesperrt, weil ich nicht im Szenario vorgesehen war, das hätte Bugs zur Folge haben können.</quote>
    <quote id="12" type="0">Bis bald und nochmals vielen Dank.</quote>
    <quote id="13" type="0">Du bist zu agressiv ! Komm wieder wenn Du Dich beruhigt hast.</quote>
    <quote id="14" type="0">Aua, Du bist wohl nicht ganz bei Trost ! Du bist es nicht mehr Wert Kobold zu sein, gib mir Deine Mitgliedskarte zurück !</quote>
    <quote id="15" type="0">Wohin möchtest Du ?</quote>
    <quote id="16" type="0">Zu mir </quote>
    <quote id="17" type="0">Auf Insel Proxima.</quote>
    <quote id="18" type="0">Auf die Rebellion-Insel.</quote>
    <quote id="19" type="0">Du bist tatsächlich der Erbe von dem die Prophezeiung spricht, Twinsen ! Finde das Vermächtnis Deiner Vorfahren, das bei Dir ist und setze Deine Suche fort. Komm bei Gelegenheit mal wieder vorbei.</quote>
    <quote id="20" type="0">Allein der Erbe konnte es in diesem Tempel schaffen ! Du bist tatsächlich dieser Auserwählte von dem die Prophezeiung spricht. Behalte das Bù Buch, da Du dessen würdig bist, Twinsen. Es wird Dir ermöglichen die Runen zu entziffern und mit den Tieren zu sprechen. Du kannst darin die Prophezeiung lesen, die jetzt ausgeführt werden muß : Du mußt Dr FunFrock beseitigen, weil dieser Despot die Harmonie dieses Planeten zerstört hat. Ich habe im Traum gesehen, daß er versucht hat Sendells Brunnen zu schänden, dies würde die augenblickliche Zerstörung dieser Welt bedeuten. Du mußt zu Sendells Brunnen um uns zu retten und uns von FunFrock zu befreien. Ich weiß nicht wo sich dieser Ort befindet, aber Deine Vorfahren haben gezwungenermaßen bei Dir Informationen hinterlassen um ihn wiederzufinden.</quote>
    <quote id="21" type="0">Hallo Bruder Kobold. Wenn Du Deine Karte noch hast, habe ich ein Geschenk für Dich.</quote>
    <quote id="22" type="0">Adios ! Ich glaube, ich gehe die Welt entdecken.</quote>
    <quote id="23" type="0">Du bist mir sympathisch, ich ernenne Dich zum Ehrenkobold. Hier ist Deine Karte ! Und zur Karte gibt's ein Geschenk.</quote>
    <quote id="24" type="0">Hallo Du Quetsch !</quote>
    <quote id="25" type="0">Guten Tag das Pferd.</quote>
    <quote id="26" type="0">Ich kenne die Geschichte des Smaragdmondes, aber das ist auch alles.</quote>
    <quote id="27" type="0">Hüü, hü ! Bbbrrrff ! Brf !</quote>
    <quote id="28" type="0">Ich weiß nicht worum es geht.</quote>
    <quote id="29" type="0">Weißt Du, daß manchmal merkwürdige Schreie von dem Zeichen kommen, das auf den Felsen ist ?</quote>
    <quote id="30" type="0">Hast Du diesen Gnom mit seiner häßlichen Mütze losgelassen ? Er hat mich gefragt, ob es hier in der Gegend eine Prinzessin zu befreien gibt, wenn Du meine Meinung willst, er hat nicht das Zeug zum Helden.</quote>
    <quote id="31" type="0">Kein Kraftstoff mehr.</quote>
    <quote id="32" type="0">Dann solltest Du das Marinemuseum besuchen, das befindet sich auf der Insel Proxima.</quote>
    <quote id="33" type="0">Ich kann Dir nicht helfen, bedauere.</quote>
    <quote id="34" type="0">Ich suche die Pläne des Biemzentrums.</quote>
    <quote id="35" type="0">Man sagt, daß es verborgene Schätze in einem Tempel in dieser Wüste gibt.</quote>
    <quote id="36" type="0">Ich interessiere mich für die Geschichte des Piraten EinAuge.</quote>
    <quote id="37" type="0">Ich habe Auszüge seines Logbuches gelesen, dieser EinAuge war furchtbar ! Falls es Dich interessiert, es steht im Bazar der Altstadt auf der Hauptinsel zum Verkauf.</quote>
    <quote id="38" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind.</quote>
    <quote id="39" type="0">Davon verstehe ich nichts, aber anscheinend hat es früher in der Bibliothek Werke gegeben, die davon handelten.</quote>
    <quote id="40" type="0">Ich weiß nicht wo sie sind, aber wir Kobolde brauchen das nicht. Wir biemen uns durch Magie ! Nun, ich selbst habe es vergessen, aber ich bin ein schlechtes Beispiel.</quote>
    <quote id="41" type="0">Auf den Hamalayi.</quote>
    <quote id="42" type="0">Ich gebe Dir meine Gitarre gegen Deine Flöte Twinsen, zuvor mußt Du darauf am Ufer des Sees Klares Wassers spielen, um das vierte magische Symbol zu bekommen.</quote>
    <quote id="43" type="0">Twinsen, Du brauchst die Flöte nicht mehr, dagegen kann sie mir ermöglichen einen alten Traum zu verwirklichen. Ich tausche sie gegen diese Gitarre, die ich mitten in einem Meteor gefunden habe.</quote>
    <quote id="44" type="0">Guten Tag </quote>
  </quotes>
</lbatexts>
