<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Buenos días.</quote>
    <quote id="2" type="0">¡No tiene nada que hacer aquí, esta fábrica está clasificada top-secret!</quote>
    <quote id="3" type="0">¡No toque esos botones!</quote>
    <quote id="4" type="0">¡Eh tú, no toques nuestra cocina!</quote>
    <quote id="5" type="0">Noble extranjero, nosotros te abriremos la Puerta de la Zanahoria Sagrada si saboteas la fábrica de mutantes de donde salen los monstruos que infestan este hemisferio. Esta puerta lleva a la orilla, y de allí podrás acceder a toda esta parte del planeta. En este lado no podrás penetrar en la fábrica. Pero sigue a Wingy, esta joven conejuna va a conducirte a un pasaje secreto: éste te permitirá entrar a la fábrica de mutantes, pero ¡por el interior!</quote>
    <quote id="6" type="0">El pasaje que te abro permite ir a un puerto, de donde partía el antiguo metro que atravesaba el Hamalayi.</quote>
    <quote id="7" type="0">¡Eh, tú! ¡no toques nuestro t...! ¡Ah, eres tú! @ Bravo, has desarticulado con éxito la fábrica de mutantes, ya que ningún nuevo monstruo ha salido de ella. ¿Cómo te llamas noble extranjero?</quote>
    <quote id="8" type="0">No hay más combustible.</quote>
    <quote id="9" type="0">¡Hola! Nuestro pueblo está acosado por los mutantes. Pero estos monstruos no se deben en absoluto al clima, vienen de una fábrica cercana construida por FunFrock.</quote>
    <quote id="10" type="0">¡No es el momento!</quote>
    <quote id="11" type="0">Gracias por tu ayuda. Y sobre todo si vas a la fábrica, ¡asegurate de destruir los huevos! si no, otros monstruos serán producidos y vendrán a atacar el pueblo.</quote>
    <quote id="12" type="0">No veo de qué se trata.</quote>
    <quote id="13" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="14" type="0">Siguen llegando nuevos monstruos al pueblo: ¡la fábrica no está totalmente inutilizada!</quote>
    <quote id="15" type="0">Y bien noble extranjero Twinsen, ahora sígame hasta la Puerta de la Zanahoria Sagrada.</quote>
    <quote id="16" type="0">Twinsen</quote>
    <quote id="17" type="0">Gracias por haber salvado este pueblo, noble extranjero Twinsen.</quote>
    <quote id="18" type="0">No veo de qué se trata noble extranjero Twinsen.</quote>
    <quote id="19" type="0">Todo está más tranquilo desde tu llegada, ¿De verdad debes partir?</quote>
    <quote id="20" type="0">Me gustaría tanto ayudarte Twinsen.</quote>
    <quote id="21" type="0">¡Socorro!</quote>
    <quote id="22" type="0">¡Uf, salvado!</quote>
    <quote id="23" type="0">¡Zanahoria, ábrete! </quote>
    <quote id="24" type="0">Busco los planos del Centro de Teleportación.</quote>
    <quote id="25" type="0">¿Sabías que hay un Lago de Agua Clara cerca de aquí? Está situado cerca de la Puerta de la Zanahoria Sagrada y está en estrecha relación con una profecía.</quote>
    <quote id="26" type="0">Será necesario que interrogues a los traficantes, en cualquier caso gente de este hemisferio.</quote>
    <quote id="27" type="0">¿A dónde quieres ir?</quote>
    <quote id="28" type="0">A la isla Tippett.</quote>
    <quote id="29" type="0">A la isla de la Fortaleza.</quote>
    <quote id="30" type="0">A la isla Brundle.</quote>
    <quote id="31" type="0">Me quedo aquí.</quote>
    <quote id="32" type="0">¿A dónde quieres ir Twinsen?</quote>
    <quote id="33" type="0">Ah, es imposible de abrir sin tarjeta azul.</quote>
    <quote id="34" type="0">Al pueblo conejuno.</quote>
    <quote id="35" type="0">A la fábrica de los mutantes.</quote>
    <quote id="36" type="0">¡Déjenme tranquilo! Tengo trabajo que hacer, ¡yo no juego!</quote>
    <quote id="37" type="0">Para utilizar el remonta-pendiente use su tarjeta roja.</quote>
    <quote id="38" type="0">Lo siento no sé dónde están.</quote>
    <quote id="39" type="0">No sé dónde están.</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
