<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="2" type="0">Allora? Hai preso qualcosa?</quote>
    <quote id="3" type="0">Cerco di ritrovare la mia catenella ...</quote>
    <quote id="4" type="0">Un attimo, ne ho presa una!</quote>
    <quote id="5" type="0">Conosco bene questo emisfero, per 10 Kash posso rivelarti cosa sta tramando FunFrock.</quote>
    <quote id="6" type="0">I nostri capi non sanno che veniamo qui; è l'unico posto dove possiamo togliere questi caschi del cavolo. Io sono qui per fare affari: posso venderti tutte le informazioni che vuoi. A più tardi.</quote>
    <quote id="7" type="0">Lo sapevi che nella mia cantina c'è un mezzo per andare fino all'Isola della Fortezza? Te lo faccio usare se tu migliori la qualità dello spettacolo. L'atmosfera è squallida, di questi tempi, i clienti mi snobbano.</quote>
    <quote id="8" type="0">Decisamente meglio! Entra, su! Ma fai attenzione, c'è ancora qualche granchio gigante. Grazie ancora!</quote>
    <quote id="9" type="0">Con uno spettacolo simile, faccio affari d'oro! </quote>
    <quote id="10" type="0">Come gruppo, siamo un po' limitati: ci mancano metà degli strumenti e otto canzoni di successo per fare un album. Ti prego: procurami una chitarra!</quote>
    <quote id="11" type="0">Sogno o son desto? Guardate, ha ritrovato la Chitarra dello Spazio! </quote>
    <quote id="12" type="0">Son sicuro che questo sarà un successo. Grazie, amico! </quote>
    <quote id="13" type="0">Carburante esaurito.</quote>
    <quote id="14" type="0">" L.B.A. @ Servizio fognario di Funky-Town "</quote>
    <quote id="15" type="0">" L.B.A. @ Servizio fognario di Funky-Town @ Via degli imbroglioni"</quote>
    <quote id="16" type="0">" L.B.A. @ Servizio fognario di Funky-Town @ Via dei Dino-Fly "</quote>
    <quote id="17" type="0">Buongiorno, dunque puoi parlarmi e porti la Medaglia di Sendell, allora devi essere l'erede! Sono secoli che ti aspetto e mi fa male la spalla, quindi andiamoci piano. L'Hamalayi è troppo alto per me, ma posso portarti in tutto l'emisfero tranne che sull'isola Polare: è dominio privato di FunFrock! Dove vuoi andare?</quote>
    <quote id="18" type="0">Dove vuoi andare, Twinsen ?</quote>
    <quote id="19" type="0">Non so dove siano.</quote>
    <quote id="20" type="0">Dove vuoi andare?</quote>
    <quote id="21" type="0">Sull'Isola Brundle.</quote>
    <quote id="22" type="0">Sull'Isola della Fortezza.</quote>
    <quote id="23" type="0">Sull'Hamalayi.</quote>
    <quote id="24" type="0">Rimango qui.</quote>
    <quote id="25" type="0">Chieda a uno dei grobocloni senza casco, vengono qui per trafficare e per ascoltare la musica.</quote>
    <quote id="26" type="0">Io sono un non violento. </quote>
    <quote id="27" type="0">Eh eh, io sorvegliavo il cantiere del Centro di Teletrasporto; per 50 Kash posso dirti ESATTAMENTE dove sono le mappe.</quote>
    <quote id="28" type="0">Imbroglione, è troppo caro!</quote>
    <quote id="29" type="0">Va bene!</quote>
    <quote id="30" type="0">Non hai abbastanza Kash, mio piccolo quetch.</quote>
    <quote id="31" type="0">Le mappe di questo centro sono nella cassaforte privata di FunFrock, nel suo Quartier Generale sull'Isola Principale. Ma per entrare devi essere in grado di vincere i Supergros, gli infermieri dotati di lancia-capsule!</quote>
    <quote id="32" type="0">Salve! Bella giornata, vero?</quote>
    <quote id="33" type="0">Quando non sono in servizio, non combatto.</quote>
    <quote id="34" type="0">Allora, su quale fabbrica di FunFrock vuoi informazioni? </quote>
    <quote id="35" type="0">Non faccio credito, torna quando sarai più ricco!</quote>
    <quote id="36" type="0">La fabbrica di mutanti.</quote>
    <quote id="37" type="0">FunFrock ha fatto evacuare la popolazione di questo emisfero, ma rimangono ancora degli irriducibili, come qui, a Funky-Town. Ecco perché produce insetti mutanti nella fabbrica ai piedi dell'Hamalayi: per sterminarci. Pare che la fabbrica sia stata sabotata, ma nelle fogne ci sono ancora dei mostri, creati prima di questo sabotaggio. Comunque si può sempre saltare sui granchi giganti!</quote>
    <quote id="38" type="0">Il Centro di Teletrasporto.</quote>
    <quote id="39" type="0">Si trova sull'Isola Brundle, dove gli scagnozzi di FunFrock controllano tutti i teletrasporti del pianeta. L'ingresso è controllato, ma ti apriranno se gli mostrerai il segno di riconoscimento.</quote>
    <quote id="40" type="0">Il Centro di Clonazione.</quote>
    <quote id="41" type="0">E' il centro in cui vengono prodotti tutti i cloni del pianeta; si trova all'interno della Fortezza di FunFrock. E' il suo quartier generale quando si reca in questo emisfero. Attenzione, perché ho sentito dire che lavora su cloni MOLTO particolari, sull'Isola della Fortezza. </quote>
    <quote id="42" type="0">A più tardi.</quote>
    <quote id="43" type="0">Sono informazioni troppo specifiche, chiedi a uno dei grobocloni senza casco. </quote>
    <quote id="44" type="0">Bellissimo il vostro aliscafo! Ma con questo non raggiungerà né l'Isola della Fortezza né l'Isola Polare. Per andarci ci vuole un Dino-Fly.</quote>
    <quote id="45" type="0">Chieda al lapinoide con gli occhiali da sole, è un informatore.</quote>
    <quote id="46" type="0">Buongiorno </quote>
    <quote id="47" type="0">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto.</quote>
    <quote id="48" type="0">Calmo! Ti farò entrare solo se il gruppo piace al pubblico. Veditela con il chitarrista!</quote>
    <quote id="49" type="0">Chiedi al lapinoide con gli occhiali da sole all'ingresso di Funky-Town; è un informatore.</quote>
    <quote id="50" type="0">I tipi sul palco sono fantastici! @ Peccato però che non suonino niente.</quote>
    <quote id="51" type="0">Wow! Mai sentito niente di simile prima, sono scatenati!</quote>
    <quote id="52" type="0">Zitto! Farebbe meglio ad ascoltare, è eccezionale!</quote>
    <quote id="53" type="0">Non so cosa sia.</quote>
    <quote id="54" type="0">Non hai abbastanza Kash.</quote>
    <quote id="55" type="0">Buongiorno, se ti piace un articolo mettiti davanti e premi AZIONE.</quote>
    <quote id="56" type="0">Ladro!</quote>
    <quote id="57" type="0">Ahi!</quote>
    <quote id="58" type="0">Il carburante per 10 viaggi costa 40 Kash.</quote>
    <quote id="59" type="0">15 cuori di polvere di vita costano 20 Kash.</quote>
    <quote id="60" type="0">10 fiale di polvere magica costano 20 Kash.</quote>
    <quote id="61" type="0">Un robo-pinguino costa 3 Kash.</quote>
    <quote id="62" type="0">Non so dove sono.</quote>
    <quote id="63" type="0">Il tuo Kash!</quote>
    <quote id="64" type="0">O la vita !</quote>
    <quote id="65" type="0">Pietà !</quote>
    <quote id="66" type="0">Mamma !</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
