<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Cosa ci fa qui? Questo settore è chiuso al pubblico.</quote>
    <quote id="2" type="0">Alt!</quote>
    <quote id="3" type="0">Detenuto Twinsen, smetta di agitarsi!</quote>
    <quote id="4" type="0">Ma lei non è uno dei miei infermieri! Suonate l'allarme!</quote>
    <quote id="5" type="0">Salve, collega.</quote>
    <quote id="6" type="0">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l'allarme!</quote>
    <quote id="7" type="0">" DIVIETO Nø 1024-GH : @ Il Dottor FunFrock ricorda che è formalmente vietato alludere alla cosiddetta Leggenda."</quote>
    <quote id="8" type="0">" Lunga vita e gloria al venerato Dottor FunFrock, che ci salva dalle superstizioni. "</quote>
    <quote id="9" type="0">E se provassi ad attirare l'attenzione di una guardia?</quote>
    <quote id="10" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="11" type="0">Ah, finalmente, amore mio! Entra, presto, tutti i cloni ti staranno cercando.</quote>
    <quote id="12" type="0">Twinsen, dov'eri? Ero in pena per te.</quote>
    <quote id="13" type="0">Sono appena fuggito dal rifugio. Mi considerano un sovversivo a causa dei miei strani sogni di cui ti ho parlato, quelli in cui Sendell mi chiamava.</quote>
    <quote id="14" type="0">Frugo in questi posti perché non sono sorvegliati. Per evitare di essere visto dalle guardie, mi nascondo nel camion. Basta infilarsi fra i rifiuti ed essere sufficientemente DISCRETO.</quote>
    <quote id="15" type="0">Ciao! Cosa fai qui? Sai che è possibile leggere i cartelli? Bisogna mettersi davanti al cartello e AGIRE in modo normale.</quote>
    <quote id="16" type="0">Eh ... Salve!</quote>
    <quote id="17" type="0">So dove sono andati, e ti aiuterò se mi offri da bere. Dì due parole al servitore.</quote>
    <quote id="18" type="0">E' detenuto qui perché è un sovversivo. Sappiamo, tramite un informatore, che dice di aver fatto sogni profetici. @ Si calmi, stiamo per farle un'autops... cioè, adesso la guariamo!</quote>
    <quote id="19" type="0">Ecco, adesso bisogna aspettare che il camion arrivi.</quote>
    <quote id="20" type="0">E' vietato circolare fuori dalla cittadella in questa tenuta!</quote>
    <quote id="21" type="0">Twinsen! Cosa ci fai qui? Mi hanno detto che ieri ti hanno arrestato.</quote>
    <quote id="22" type="0">Sono stato rilasciato per buona condotta!</quote>
    <quote id="23" type="0">Impossibile! Non si esce vivi dalla Cittadella!</quote>
    <quote id="24" type="0">" ANNUNCIO Nø 357-G : @ In città circola un nuovo modulo automatico di sorveglianza. Tutti i cittadini devono restare immobili se si trovano nelle sue vicinanze."</quote>
    <quote id="25" type="0">E' vietato utilizzare questo robot!</quote>
    <quote id="26" type="0">Ehi, infermiere, mi sembra un po' disorientato. Utilizzi l'holomap se non ricorda più la strada di casa.</quote>
    <quote id="27" type="0">Benvenuto a bordo. E' fortunato, il bollettimo meteo è ottimo!</quote>
    <quote id="28" type="0">Secondo me, è ora che tu usi quello che hai nascosto in casa.</quote>
    <quote id="29" type="0">Aprite! Sappiamo che ci siete!</quote>
    <quote id="30" type="0">E' accusata di complicità con un evaso. Ci segua.</quote>
    <quote id="31" type="0">Cerco una ragazza. E' scortata da due grobocloni.</quote>
    <quote id="32" type="0">Suonate l'allarme, è l'evaso!</quote>
    <quote id="33" type="0">Sembra che sia possibile leggere tutti i cartelli. Basta mettercisi di fronte, e AGIRE in modo normale. In ogni caso, io non so leggere!</quote>
    <quote id="34" type="0">Non li ho visti.<linebreak /> @ Spiacente!</quote>
    <quote id="35" type="0">Li ho visti al porto poco fa. Sono salpati per un'altra isola. E' strano, perché di solito i prigionieri rimangono alla Cittadella.</quote>
    <quote id="36" type="0">Per prendere il traghetto ci vuole un biglietto, signore. Può acquistarne uno proprio qui di fianco.</quote>
    <quote id="37" type="0">Buongiorno, vuole un biglietto per... Suonate l'allarme, è l'evaso!</quote>
    <quote id="38" type="0">Basta, ne ho abbastanza! Nel deposito ci sono quattro casse, e non riesco a sistemarle sulle 4 croci dipinte sul pavimento. Regalerò un biglietto per il traghetto a chi sarà in grado di sistemarle.</quote>
    <quote id="39" type="0">Ehi, lei, venga qui!</quote>
    <quote id="40" type="0">Non riesco proprio ad aprire il baule con la schiena bloccata! Se mi aiuta, potrà prendere parte del suo contenuto. Basta mettersi davanti al baule, in modo normale, e AGIRE. In questo modo, potrà anche frugare in tanti posti: armadi, pattumiere, ecc.</quote>
    <quote id="41" type="0">Ecco, vicino, io e mio figlio abbiam riparato la trappola sul camino. Più tardi aggiungeremo una barriera. Strano che si trovi così lontano da casa sua! @ D'altronde, secondo mio figlio, a casa sua ci sono tante cose strane. E lo dice con cognizione di causa: è un architetto!</quote>
    <quote id="42" type="0">Allora, lasciate stare la barriera attorno al camino. Ci ho pensato, mi va bene così com'è.</quote>
    <quote id="43" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="44" type="0">Provi alla taverna, non si sa mai.</quote>
    <quote id="45" type="0">Oh, finalmente le casse sono ben allineate. Grazie, accetti questo biglietto per il traghetto come segno della mia riconoscenza.</quote>
    <quote id="46" type="0">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto, sono in missione speciale per il caro Dottor FunFrock.</quote>
    <quote id="47" type="0">Entri, vicino, le esamineremo insieme perché sono molto complesse.</quote>
    <quote id="48" type="0">Sono stato incaricato di controllare questo edificio, poiché è in parte costruito su rovine con uno strano sigillo. Si figuri che un pazzo vuole distruggere diversi luoghi che portino questo tipo di sigillo. Per causa sua ho dovuto lavorare un sacco questo fine settimana. @ Si teme per il Centro di Teletrasporto: il suo punto debole si trova a sinistra, dopo il primo posto di guardia.</quote>
    <quote id="49" type="0">Avrà bisogno della mia mappa per entrare nel centro. E' sul tavolo da disegno. E se acciuffa il vandalo con la sua strana Tromba, gli dia pure un calcione nel posteriore da parte mia!</quote>
    <quote id="50" type="0">Mio figlio è appena tornato dal lavoro. A proposito, spiacente per casa sua: alcuni cloni sono arrivati con un carro armato, la cercavano!</quote>
    <quote id="51" type="0">Vorrei offrire da bere al grobo.</quote>
    <quote id="52" type="0">Bene, signore, sono 10 Kash.</quote>
    <quote id="53" type="0">Nasconditi, presto, hanno il grilletto facile!</quote>
    <quote id="54" type="0">" Tenete pulito il pianeta! "</quote>
    <quote id="55" type="0">Insomma! Dov'è finita la mia chiave?</quote>
    <quote id="56" type="0">Papà! Hai per caso una chiave?</quote>
    <quote id="57" type="0">Basta chiedere.</quote>
    <quote id="58" type="0">Devo assolutamente entrare nel Centro di Teletrasporto.</quote>
    <quote id="59" type="0">Non bisogna essere sempre aggressivi. Non parlo ai nevrotici, io.</quote>
    <quote id="60" type="0">10 Kash! Troppo caro!</quote>
    <quote id="61" type="0">Hai appena trovato tutti gli oggetti che conteneva il tuo inventario!</quote>
    <quote id="62" type="0">Non tentate mai di farvi teletrasportare. E' pericoloso, possono farlo solo i cloni!</quote>
    <quote id="63" type="0">" Benvenuti a Lupinburgo @ (Isola della Cittadella). "</quote>
    <quote id="64" type="0">Ecco, i cloni hanno già confiscato le chiavi della cantina, non si stupisca. Presto verranno a chiudere la taverna!</quote>
    <quote id="65" type="0">" Benvenuti sull'isola della Cittadella. "</quote>
    <quote id="66" type="0">Dobbiamo chiudere questa taverna, vi ordino di uscire!</quote>
    <quote id="67" type="0">Buongiorno. Bizzarra questa Leggenda, non è vero?</quote>
    <quote id="68" type="0">Le 4 casse non sono sulle 4 croci. Riprova!</quote>
    <quote id="69" type="0">Non ne so niente, e poi è vietato parlarne.</quote>
    <quote id="70" type="0">Li ho visti! Sono salpati per un'altra isola, ma non so quale.</quote>
    <quote id="71" type="0">E' vietato parlarne!</quote>
    <quote id="72" type="0">Boh. Io non ne so niente. Vada a consultare i libri in biblioteca, oppure vada a dimenticare tutto alla taverna. Meglio, faccia il contrario.</quote>
    <quote id="73" type="0">Quello che è bizzarro è che lei ne sta parlando, perché è proibito!</quote>
    <quote id="74" type="0">Non so. I libri che ne parlano sono stati confiscati e trasferiti sull'Isola Principale.</quote>
    <quote id="75" type="0">E' vietato parlarne!</quote>
    <quote id="76" type="0">Detenuto Twinsen, ne ho già abbastanza di rivederla qui, non peggiori la sua situazione.</quote>
    <quote id="77" type="0">Un consiglio: si arrenda, invece di provocarci.</quote>
    <quote id="78" type="0">Non ne uscirà accennando a questa propaganda sovversiva.</quote>
    <quote id="79" type="0">Sa, io sono un barman; ne ho abbastanza di discorsi da osteria e storie insolite!</quote>
    <quote id="80" type="0">Non ne so niente, ma presto la taverna verrà chiusa. E' confermato!</quote>
    <quote id="81" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="82" type="0">Ah, non ne so niente. Comunque puoi sempre offrirmi da bere.</quote>
    <quote id="83" type="0">" Questa stanza contiene informazioni e armi raccolte nel corso dei secoli per venire in aiuto all'Erede che un giorno verrà designato all'interno della nostra famiglia. La chiave di questa stanza venne tramandata di generazione in generazione, ma l'avo Egesippo ne fu l'ultimo depositario. Durante un viaggio perì in mare, vittima del Guercio, un terribile pirata. Oggi nessuno sa dove si trovi il tesoro del Guercio, che, sicuramente, contiene anche questa chiave d'oro."</quote>
    <quote id="84" type="0">"Tu che leggi questo testo, sappi che in questo mondo esistono tre Pietre runiche. Le loro posizioni sono ora segnate sulla tua Holomap. Si tratta di grandi menhir su cui sono iscritti testi runici che dovranno aiutare l'Erede nella sua ricerca di Sendell. La terza pietra indica l'esatta posizione del Pozzo di Sendell. Oltre al testo, ogni pietra nasconde un segreto."</quote>
    <quote id="85" type="0">"Via dello Scarabeo @ (Isola della Cittadella). "</quote>
    <quote id="86" type="0">Va bene, andate!</quote>
    <quote id="87" type="0">Non ha abbastanza Kash. Torni più tardi!</quote>
    <quote id="88" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="89" type="0">"Caramelle, caramelle: vuole 10 cuori a 10 Kash? "</quote>
    <quote id="90" type="0">Va bene, li compro.</quote>
    <quote id="91" type="0">No, grazie.</quote>
    <quote id="92" type="0">Kash insufficienti!</quote>
    <quote id="93" type="0">Buongiorno. Mi interessa la storia del pirata Guercio.</quote>
    <quote id="94" type="0">" L.B.A. @ Servizio fognario di Lupinburgo @ Via del Piccolo Vallo"</quote>
    <quote id="95" type="0">" L.B.A. @ Servizio fognario di Lupinburgo @ Piazza Dottor FunFock "</quote>
    <quote id="96" type="0">Alt!</quote>
    <quote id="97" type="0">Ma lei non è uno dei miei infermieri! Suonate l'allarme!</quote>
    <quote id="98" type="0">Salve, collega.</quote>
    <quote id="99" type="0">Salve, collega.</quote>
    <quote id="100" type="0">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l'allarme!</quote>
    <quote id="101" type="0">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l'allarme!</quote>
    <quote id="102" type="0">Un prigioniero sta evadendo! @ Suonate l'allarme!</quote>
    <quote id="103" type="0">Buongiorno, vicino.</quote>
    <quote id="104" type="0">Buongiorno, vicino.</quote>
    <quote id="105" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="106" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="107" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="108" type="0">Ciao, ragazzo mio!</quote>
    <quote id="109" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="110" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="111" type="0">E' detenuto qui perché è un sovversivo.</quote>
    <quote id="112" type="0">Hei, infermiere! Se ti sei perso, usa l'holomap.</quote>
    <quote id="113" type="0">A proposito, l'holomap è il tasto " H ". Faresti meglio a recuperarla oppure ad acquistarne una al bazaar dell'Isola Principale.</quote>
    <quote id="114" type="0">Non li ho visti.<linebreak /> @ Spiacente!</quote>
    <quote id="115" type="0">Sarei contento di aiutarla, ma non li ho mai visti.</quote>
    <quote id="116" type="0">Non li ho visti.<linebreak /> @ Spiacente!</quote>
    <quote id="117" type="0">Mai visti. Non mi sono mai mosso da qui.</quote>
    <quote id="118" type="0">No, non li ho visti. Provi alla taverna, non si sa mai.</quote>
    <quote id="119" type="0">Io non ho visto nessuno, ma prova a chiedere dentro alla taverna.</quote>
    <quote id="120" type="0">Per prendere il traghetto ci vuole un biglietto, signore. Può acquistarlo qui di fianco.</quote>
    <quote id="121" type="0">Mi lasci in pace, non ho nulla da dirle.</quote>
    <quote id="122" type="0">Provi alla taverna, non si sa mai.</quote>
    <quote id="123" type="0">Provi alla taverna, questo è il loro tipo di storia.</quote>
    <quote id="124" type="0">Non scaldarti, ragazzo, non parlo agli esagitati, io.</quote>
    <quote id="125" type="0">Ma si calmi, insomma, se continua così non le parlo più.</quote>
    <quote id="126" type="0">Lo sapeva che i telepodi sono pericolosi per tutte le specie? Solo i cloni possono utilizzarli!</quote>
    <quote id="127" type="0">Un consiglio: si arrenda, invece di provocarci.</quote>
    <quote id="128" type="0">Silenzio!</quote>
    <quote id="129" type="0">Grazie, amico!</quote>
    <quote id="130" type="0">Tentavo di scavare una galleria, ma il rumore li ha allarmati!</quote>
    <quote id="131" type="0">Dove vuoi andare?</quote>
    <quote id="132" type="0">Sull'Isola Principale</quote>
    <quote id="133" type="0">Nel Deserto della Foglia Bianca</quote>
    <quote id="134" type="0">Sull'Isola Proxima</quote>
    <quote id="135" type="0">Sull'Isola della Ribellione</quote>
    <quote id="136" type="0">Rimango qui!</quote>
    <quote id="137" type="0">Bah. Non mi interessa.</quote>
    <quote id="138" type="0">Salve!</quote>
    <quote id="139" type="0">Spiacente, non l'ho vista!</quote>
    <quote id="140" type="0">Non so cosa siano quegli affari là!</quote>
    <quote id="141" type="0">Se non la smette di parlarne, ci ritroveremo in un batter d'occhio alla Cittadella.</quote>
    <quote id="142" type="0">Non ho idea di che cosa si tratti.</quote>
    <quote id="143" type="0">So che il Guercio aveva fatto redigere una specie di libro di bordo (lui era praticamente analfabeta). E il padrone della taverna sull'Isola Principale sa dove si trova!</quote>
    <quote id="144" type="0">Sono appena salpati, destinazione sconosciuta.</quote>
    <quote id="145" type="0">Un giorno uno dei miei marinai mi ha raccontato che il Guercio era mio parente... insomma... i funerali in mare sono molto commoventi!</quote>
    <quote id="146" type="0">Non posso far niente per lei, amico. Non so cosa intende dire.</quote>
    <quote id="147" type="0">Non la riguarda!</quote>
    <quote id="148" type="0">Chieda al marinaio, dovrebbe conoscere il Guercio.</quote>
    <quote id="149" type="0">Io no!</quote>
    <quote id="150" type="0">Bah. E poi io non la conosco.</quote>
    <quote id="151" type="0">Chiedi a uno dei miei colleghi che lavora al magazzino del porto. Conosce la storia del Guercio.</quote>
    <quote id="152" type="0">Sull'isola Principale c'è una biblioteca, ma non so se ci siano libri sulla Leggenda.</quote>
    <quote id="153" type="0">Non so nulla di questa storia.</quote>
    <quote id="154" type="0">Spiacente, ma non so di cosa si tratti.</quote>
    <quote id="155" type="0">Non so niente!</quote>
    <quote id="156" type="0">Non sono al corrente di questa missione!</quote>
    <quote id="157" type="0">Ah, sì? Eh, peccato, non ne so niente.</quote>
    <quote id="158" type="0">Mai viste quelle carte.</quote>
    <quote id="159" type="0">Quale leggenda? Non conosco nessuna leggenda, io!</quote>
    <quote id="160" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="161" type="0">Chieda a un marinaio, saprà sicuramente questo tipo di storie.</quote>
    <quote id="162" type="0">Spiacente, non so proprio dove siano.</quote>
    <quote id="163" type="0">Bah. Non mi interessa gran che.</quote>
    <quote id="164" type="0">Ma queste sono cose andate, oggi non ci sono più pirati.</quote>
    <quote id="165" type="0">Spiacente, ma non so di cosa si tratti.</quote>
    <quote id="166" type="0">Non li ho visti, ma provi a chiedere alla taverna.</quote>
    <quote id="167" type="0">Mai sentito parlarne!</quote>
    <quote id="168" type="0">Cerco le mappe del Centro di Teletrasporto. Missione speciale!</quote>
    <quote id="169" type="0">Non li ho visti.<linebreak /> @ Spiacente!</quote>
    <quote id="170" type="0">Mi spiace, amico, ma non so proprio cosa intende dire.</quote>
    <quote id="171" type="0">Provi al porto, tutti i marinai conoscono quel pirata.</quote>
    <quote id="172" type="0">Buongiorno, cerco un'amica; è scortata da due grobocloni.</quote>
    <quote id="173" type="0">Non l'ho vista, ma se è stata arrestata, la faccenda non la riguarda sicuramente!</quote>
    <quote id="174" type="0">Non so cosa intende dire.</quote>
    <quote id="175" type="0">Per favore, mi faccia vedere il suo biglietto.</quote>
    <quote id="176" type="0">Chieda a un marinaio, potrà forse aiutarvi.</quote>
    <quote id="177" type="0">Non so dove sono.</quote>
    <quote id="178" type="0">Non li ho visti.</quote>
    <quote id="179" type="0">Se hai ancora voglia di prendere il traghetto, ti propongo biglietti a soli 5 Kash: li stampo io stesso.</quote>
    <quote id="180" type="0">Non hai abbastanza Kash; torna più tardi.</quote>
    <quote id="181" type="0">Carburante esaurito.</quote>
    <quote id="182" type="0">Ah, spiacente, ma hanno portato via il robot, sembra che ne abbiano bisogno in un cantiere top-secret.</quote>
    <quote id="183" type="0">Grazie per aver impedito che chiudessero la mia taverna. Se c'è qualcosa di suo interesse nella cantina, si serva pure.</quote>
    <quote id="184" type="0">Fa' come me: colleziona trifogli e scatole; per ogni trifoglio è necessaria una scatola. E ogni trifoglio ti offre un'altra chance nelle situazioni più pericolose.</quote>
    <quote id="185" type="0">Ho letto alcuni brani del suo libro di bordo: il Guercio era terribile! Se ti interessa, è in vendita al bazaar del Vecchio Borgo, sull'Isola Principale.</quote>
    <quote id="186" type="0">Non so dove sono.</quote>
    <quote id="187" type="0">Non ne sono sicuro, ma pare che una volta, in biblioteca ci fossero delle opere che ne parlavano.</quote>
    <quote id="188" type="0">Salve</quote>
    <quote id="189" type="0">Sull'Hamalayi.</quote>
    <quote id="190" type="0">Non posso aiutarti, chiedi a qualcun altro.</quote>
    <quote id="191" type="0">Pietà !</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
