<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">Twinsen, aiuto! Non sono un clone, sono io, la vera Zoè.</quote>
    <quote id="2" type="0">Devi infrangere il sigillo per farmi entrare nel Pozzo di Sendell. Nessuna delle mie macchine è riuscita a perforare questa roccia che non si fa neppure scalfire, proprio come la Pietra Runica. Ho iniziato a perforare attorno al picco di roccia, ma ci vorranno mesi prima di riuscire a raggiungere il centro del pianeta! Vedrai, realizzerò la profezia da solo, e allora mi prenderò cura io del pianeta. Infrangi il sigillo; ti risparmierò la vita, Twinsen, a te e anche alla tua amica.</quote>
    <quote id="3" type="0">Finalmente vedrò il volto di Sendell. Se quando esco non ho cambiato idea, diventerai il mio buffone di corte, Twinsen. Ha ha ha!</quote>
    <quote id="4" type="0">Prima che tu distruggessi la fabbrica di cloni, ti avevo preparato... QUESTO!</quote>
    <quote id="5" type="0">Ce ne hai messo di tempo, amore! Non sono scortata da due grobocloni, ma ti giuro, sono io! Vai da Sendell, e poi torniamo a casa.</quote>
    <quote id="6" type="0">Buongiorno</quote>
    <quote id="7" type="0">Sono Sendell, come tutte quelle che vedi attorno. Siamo tutte Sendell. Siamo qui per vegliare su un'entità stellare in gestazione, che nascerà fra alcuni secoli. Potendo agire solo nel nucleo del pianeta, abbiamo abbiamo stabilito una stirpe di eletti fra le specie viventi in superficie. Tu sei l'attuale discendente di questa famiglia, Twinsen. Quando la minaccia rappresentata da FunFrock si è fatta troppo incombente, sono stata io a parlarti in sogno. Ora che hai eliminato FunFrock, l'entità potrà giungere al termine della gestazione. Se FunFrock ci avesse raggiunte prima di te, l'entità sarebbe morta, e il vostro mondo sarebbe imploso. Ora torna in superficie: sei in grado di cancellare tutte le tracce lasciate da FunFrock.</quote>
    <quote id="8" type="0">Twinsen, NO! Siamo perdute, non lasciare che FunFrock ci raggiunga!</quote>
    <quote id="9" type="0">Ehm... Sarai sorpreso quando vedrai la casa.</quote>
    <quote id="10" type="0">Cosa ci fa qui? La strada che collega le due isole è top-secret!</quote>
    <quote id="11" type="0">Impossibile far partire questo veicolo senza chiave!</quote>
    <quote id="12" type="0">Vieni piccolo, prendi la chiave e portami il buldozer, d'accordo? Io non ho tempo.</quote>
    <quote id="13" type="0">Vanno a rilento i lavori eh?</quote>
  </quotes>
</lbatexts>
