<?xml version="1.0" encoding="ISO-8859-1" ?>

<lbatexts>
  <game>1</game>
  <quotes>
    <quote id="1" type="0">¿Qué hacen aquí? Este sector está prohibido al público.</quote>
    <quote id="2" type="0">¡Alto!</quote>
    <quote id="3" type="0">Prisionero Twinsen, ¡deje de moverse!</quote>
    <quote id="4" type="0">¡Eh Uds. No forman parte de mis enfermeros! ¡Activen la alarma!</quote>
    <quote id="5" type="0">Hola colega.</quote>
    <quote id="6" type="0">¡Un prisionero se escapa! @ ¡Activen la alarma!</quote>
    <quote id="7" type="0">"PROHIBICION Nø 1024-GH : @ El Dr. FunFrock recuerda que está formalmente prohibido hacer alusión a la susodicha Leyenda."</quote>
    <quote id="8" type="0">"Larga vida y Gloria al venerado Dr FunFrock, que nos salva de las supersticiones."</quote>
    <quote id="9" type="0">Mira, ¿y si tratara de llamar la atención de un guardia?</quote>
    <quote id="10" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="11" type="0">¡Ah, por fin te encuentro mi amor! Ven dentro, todos los clones deben estar buscándote.</quote>
    <quote id="12" type="0">Twinsen ¿dónde estabas? Estaba loca de inquietud.</quote>
    <quote id="13" type="0">Acabo de evadirme del manicomio. Me creen un agitador debido a los extraños sueños de los que te hablé. Aquellos en los que Sendell me llamaba.</quote>
    <quote id="14" type="0">Vengo a husmear por aquí, dado que nadie vigila este rincón. Para evitar que me vean los guardias me escondo en el camión. Basta meterse entre los desechos y ser suficientemente DISCRETO.</quote>
    <quote id="15" type="0">¡Hola! ¿Qué haces ahí? ¿Sabes que puedes leer los carteles? Hay que colocarse delante y pulsar ACCION en modo normal.</quote>
    <quote id="16" type="0">¡Uh ... Hola!</quote>
    <quote id="17" type="0">Yo sé donde han ido y te ayudaré si me invitas a un trago. Dile dos palabras al camarero.</quote>
    <quote id="18" type="0">Ud. está detenido aquí por agitador. Sabemos por un informador que pretende haber tenido sueños proféticos. @ ¡Cálmese, vamos a autopsi... quiero decir a sanarlo!</quote>
    <quote id="19" type="0">Ya no hay más que esperar a que el camión esté en su lugar.</quote>
    <quote id="20" type="0">¡Prohibido circular fuera de la Ciudadela con esa vestimenta!</quote>
    <quote id="21" type="0">¡Twinsen! ¿Qué haces ahí? Sé muy bien que fuiste arrestado ayer.</quote>
    <quote id="22" type="0">¡Me han liberado por buena conducta!</quote>
    <quote id="23" type="0">¡Imposible! ¡Nadie sale vivo de la Ciudadela!</quote>
    <quote id="24" type="0">"ANUNCIO Nø 357-G : @ Un nuevo módulo automático de vigilancia circula en la ciudad. Todos los ciudadanos deben permanecer inmóviles cuando éste se aproxime."</quote>
    <quote id="25" type="0">¡Nadie puede utilizar ese robot!</quote>
    <quote id="26" type="0">¡Enfermero, tiene pinta de perdido! Utilice su holomapa si ya no recuerda cómo regresar a casa.</quote>
    <quote id="27" type="0">Bienvenido a bordo. ¡Tiene suerte, nos han anunciado que tendremos un tiempo magnífico durante el viaje!</quote>
    <quote id="28" type="0">En mi opinión, es tiempo de utilizar lo que escondiste en casa.</quote>
    <quote id="29" type="0">¡Abra, sabemos que está ahí!</quote>
    <quote id="30" type="0">Están acusados de complicidad con un evadido. Sígannos.</quote>
    <quote id="31" type="0">Busco una joven. Está escoltada por dos elefoclones.</quote>
    <quote id="32" type="0">¡Alerta, ahí está el evadido!</quote>
    <quote id="33" type="0">Parece que se pueden leer todos los carteles. Colocándose delante, y luego pulsando ACCION en modo normal. De todas maneras, ¡Yo no sé leer!</quote>
    <quote id="34" type="0">No los he visto. @ ¡Lo siento!</quote>
    <quote id="35" type="0">Los he visto en el puerto hace un momento. Partieron hacia otra isla. Es raro, ya que generalmente los prisioneros se quedan en la Ciudadela.</quote>
    <quote id="36" type="0">Es necesario un billete para embarcar en el ferry señor. Puede comprar uno justo al lado.</quote>
    <quote id="37" type="0">Buenos días, desea un boleto para el... ¡Alerta, es el evadido!</quote>
    <quote id="38" type="0">¡Me llega a la punta de la trompa! Hay 4 cajas en el depósito y no logro ordenarlas sobre las 4 cruces pintadas en el suelo. Hasta daría un billete para el ferry, a quien sea capaz de ordenarlas en mi lugar.</quote>
    <quote id="39" type="0">¡Eh...! ¡Usted allí, venga!</quote>
    <quote id="40" type="0">¡Es imposible abrir esta caja con el lumbago que tengo! Ayúdeme y podrá quedarse con una parte de su contenido. Basta colocarse delante de la caja - en modo normal - y pulsar ACCION. Así se puede buscar en muchas cosas: armarios, basureros, etc...</quote>
    <quote id="41" type="0">Mira vecino, con mi hijo he reparado la trampilla de su chimenea. Después añadiremos una barandilla alrededor. ¡Es extraño que esté tan lejos de su casa! @ Además, según mi hijo, muchas cosas son extrañas en su casa, ¡y él sabe lo que dice, es arquitecto!</quote>
    <quote id="42" type="0">Finalmente, olvídese de la barandilla alrededor de la chimenea. He reflexionado y me gusta así.</quote>
    <quote id="43" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="44" type="0">Pruebe en la taberna, nunca se sabe.</quote>
    <quote id="45" type="0">Esta vez las cajas están bien ordenadas. Gracias y aquí tiene su billete para el ferry.</quote>
    <quote id="46" type="0">Busco los planos del Centro de Teleportación, misión especial para el buen Dr. FunFrock.</quote>
    <quote id="47" type="0">Entre entonces, vecino, vamos a ver eso juntos, ya que es muy complejo.</quote>
    <quote id="48" type="0">Me han encargado que inspeccione este edificio, ya que está en parte construido sobre ruinas que tienen un sello extraño. Imagínese que un loco ataca diferentes lugares que tienen ese tipo de sello. Y este fin de semana he tenido un trabajo atroz gracias a él @ Tememos por el Centro de Teleportación: su punto débil se sitúa a la izquierda después del primer puesto de guardia.</quote>
    <quote id="49" type="0">Necesitará mi tarjeta para entrar en el centro. Está sobre la mesa de dibujo. Y si atrapa a ese vándalo con su rara Trompa, ¡déle un buen puntapié en el trasero de mi parte!</quote>
    <quote id="50" type="0">Vea a mi hijo, ya regresó de su trabajo. A propósito, ¡qué pena lo de su casa: han venido clones con un tanque de asalto, lo estaban buscando!</quote>
    <quote id="51" type="0">Me gustaría invitarle a un trago al elefos que está en el piso de arriba.</quote>
    <quote id="52" type="0">Bien señor, pero la consumición le costará 10 Kashes.</quote>
    <quote id="53" type="0">¡Escóndete rápido, no paran de disparar!</quote>
    <quote id="54" type="0">"¡Conserven el planeta limpio!"</quote>
    <quote id="55" type="0">¡Bueno,! ¿Qué he hecho con mi llave?</quote>
    <quote id="56" type="0">¡Papá! ¿Llevas una llave contigo?</quote>
    <quote id="57" type="0">Basta con pedirlo.</quote>
    <quote id="58" type="0">Tengo que entrar en el Centro de Teleportación.</quote>
    <quote id="59" type="0">No hay que ser agresivo todo el tiempo. No le hablo a los agresivos.</quote>
    <quote id="60" type="0">¡10 Kashes! ¡Es demasiado caro!</quote>
    <quote id="61" type="0">¡Acabas de encontrar todos los objetos que contenía tu inventario!</quote>
    <quote id="62" type="0">Jamás intente teleportarse. ¡Es muy peligroso, sólo los clones pueden hacerlo!</quote>
    <quote id="63" type="0">"Bienvenido a Lupin-Burgo @ (Isla de la Ciudadela)."</quote>
    <quote id="64" type="0">A propósito, los clones han confiscado ya la llave de mi bodega, no se asombren entonces, ¡pero pronto regresarán a cerrar la taberna!</quote>
    <quote id="65" type="0">"Bienvenido a la Isla de la Ciudadela."</quote>
    <quote id="66" type="0">Vamos a cerrar esta taberna, ¡les ordeno que salgan!</quote>
    <quote id="67" type="0">Buenos días, rara esta Leyenda, ¿no?</quote>
    <quote id="68" type="0">Las 4 cajas no están sobre las 4 cruces, ¡prueba una vez más!</quote>
    <quote id="69" type="0">No sé nada de eso y además está prohibido hablar de ello.</quote>
    <quote id="70" type="0">¡Los he visto! Han partido hacia otra isla, pero ignoro a cuál.</quote>
    <quote id="71" type="0">¡Está prohibido hablar de esto!</quote>
    <quote id="72" type="0">¡Bah...! No me interesa. Infórmese en la biblioteca o vaya a buscar olvido a la taberna; o aún mejor, haga a la inversa.</quote>
    <quote id="73" type="0">Lo que es raro es que hable de esto, ya que está prohibido.</quote>
    <quote id="74" type="0">No sé. Los libros que hablaban de eso han sido confiscados y reunidos en la isla Principal.</quote>
    <quote id="75" type="0">¡Está prohibido hablar de eso!</quote>
    <quote id="76" type="0">¡Prisionero Twinsen, ya estoy harto de verlo aquí, así que no agrave su situación!</quote>
    <quote id="77" type="0">Un consejo: ríndase en lugar de provocarnos.</quote>
    <quote id="78" type="0">No se salvará evocando esa propaganda subversiva.</quote>
    <quote id="79" type="0">Ud. sabe, yo soy barman, y las bromas de bar y cuentos raros ¡me llegan al corazón!</quote>
    <quote id="80" type="0">No sé nada, pero la taberna estará pronto cerrada. ¡Seguro!</quote>
    <quote id="81" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="82" type="0">Yo no sé nada. Pero de todos modos me puedes pagar un trago.</quote>
    <quote id="83" type="0">"Esta estancia contiene información y armas recogidas a lo largo de las generaciones para ayudar al Heredero que será un día designado en el seno de nuestra familia. La llave de esta pieza fue transmitida de generación en generación, y Hegésipo, nuestro antepasado, fue el último depositario. Durante un viaje pereció en el mar, víctima del terrible pirata El Tuerto. Hoy nadie sabe dónde se encuentra el tesoro del pirata El Tuerto que, seguramente, aún contiene esa llave de oro."</quote>
    <quote id="84" type="0">"Tú que estás leyendo este texto, tienes que saber que existen 3 Piedras Rúnicas en este mundo. Sus emplazamientos están ahora indicados en tu Holomapa. Son grandes piedras levantadas en las cuales están inscritos textos en runas que deben ayudar al Heredero en su búsqueda de Sendell. La 3ra piedra indica el emplazamiento exacto del Pozo de Sendell. Además de la ayuda que dan estos textos, cada piedra encierra un secreto"</quote>
    <quote id="85" type="0">"Calle del Escarabajo @ (Isla de la Ciudadela)."</quote>
    <quote id="86" type="0">¡Está bien, vayan!</quote>
    <quote id="87" type="0">¡No tiene suficientes kashes, regrese más tarde!</quote>
    <quote id="88" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="89" type="0">"Caramelos con Puntos de Vida: ¿quiere 10 corazones por 10 Kashes?"</quote>
    <quote id="90" type="0">Sí, compro.</quote>
    <quote id="91" type="0">No gracias.</quote>
    <quote id="92" type="0">¡No tiene suficientes Kashes!</quote>
    <quote id="93" type="0">Buenos días, me interesa la historia del pirata El Tuerto.</quote>
    <quote id="94" type="0">"L.B.A. @ Servicio de alcantarillas de Lupin-Burgo @ Calle del Pequeño Vaco"</quote>
    <quote id="95" type="0">"L.B.A. @ Servicio de alcantarillas de Lupin-Burgo @ Plaza Dr. FunFrock"</quote>
    <quote id="96" type="0">¡Alto!</quote>
    <quote id="97" type="0">¡Eh! ¡pero Ud. no forma parte de mis enfermeros! ¡Activen la alarma!</quote>
    <quote id="98" type="0">Hola colega.</quote>
    <quote id="99" type="0">Hola colega.</quote>
    <quote id="100" type="0">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</quote>
    <quote id="101" type="0">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</quote>
    <quote id="102" type="0">¡Se está evadiendo un prisionero! @ ¡Activen la alarma!</quote>
    <quote id="103" type="0">Buenos días vecino.</quote>
    <quote id="104" type="0">Buenos días vecino</quote>
    <quote id="105" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="106" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="107" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="108" type="0">¡Hola amigo!</quote>
    <quote id="109" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="110" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="111" type="0">Ud. está detenido aquí por agitador.</quote>
    <quote id="112" type="0">¡Oye enfermero! Utiliza tu holomapa si estás perdido.</quote>
    <quote id="113" type="0">¡En efecto el holomapa es la tecla"H"! Hay que pensar en recuperarlo o si no en comprar uno en el bazar de la isla Principal.</quote>
    <quote id="114" type="0">No los he visto.<linebreak /> @ ¡Lo siento!</quote>
    <quote id="115" type="0">Me gustaría ayudarte, pero no los he visto.</quote>
    <quote id="116" type="0">No los he visto.<linebreak /> @ ¡Lo siento!</quote>
    <quote id="117" type="0">¡Nunca los he visto, no me he movído de aquí!</quote>
    <quote id="118" type="0">Ah no los he visto. Intente en la taberna, nunca se sabe.</quote>
    <quote id="119" type="0">Yo, no he visto a nadie, pero pregunte dentro en la taberna.</quote>
    <quote id="120" type="0">Se necesita un billete para embarcar en el ferry señor. Puede comprarlos aquí al lado.</quote>
    <quote id="121" type="0">Déjeme tranquilo, no tengo nada que decirle.</quote>
    <quote id="122" type="0">Pruebe en la taberna, nunca se sabe.</quote>
    <quote id="123" type="0">Pruebe a ver en la taberna, es ahí donde pasan ese tipo de cosas.</quote>
    <quote id="124" type="0">¡No te pongas nervioso hijo, no le hablo a los nerviosos!</quote>
    <quote id="125" type="0">Pero cálmese, o no le hablaré más.</quote>
    <quote id="126" type="0">¿Sabía que los teléportadores son peligrosos para todas las especies? ¡Sólo los clones pueden utilizarlos!</quote>
    <quote id="127" type="0">Un consejo: ríndanse en lugar de provocarnos.</quote>
    <quote id="128" type="0">¡Silencio!</quote>
    <quote id="129" type="0">¡Gracias viejo!</quote>
    <quote id="130" type="0">¡Trataba de escavar un túnel, pero el ruido los ha alertado!</quote>
    <quote id="131" type="0">¿Dónde quieres ir?</quote>
    <quote id="132" type="0">A la isla Principal</quote>
    <quote id="133" type="0">Al Desierto de la Hoja Blanca</quote>
    <quote id="134" type="0">A la isla Próxima</quote>
    <quote id="135" type="0">A la isla de la Rebelión.</quote>
    <quote id="136" type="0">¡Me quedo aquí!</quote>
    <quote id="137" type="0">¡Bah...! No me interesa.</quote>
    <quote id="138" type="0">¡Hola!</quote>
    <quote id="139" type="0">¡Lo siento, no la he visto!</quote>
    <quote id="140" type="0">¡No sé qué son esas cosas!</quote>
    <quote id="141" type="0">Bueno, deje de hablar de eso, es motivo como para encontrarse en la Ciudadela.</quote>
    <quote id="142" type="0">No veo de qué se trata.</quote>
    <quote id="143" type="0">Sé que El Tuerto había hecho redactar para sí una especie de bitácora. (Ese pirata era prácticamente analfabeto). ¡Y el patrón de la taberna de la isla Principal sabe donde se encuentra!</quote>
    <quote id="144" type="0">Han tomado un barco rápido hace un rato, con destino desconocido.</quote>
    <quote id="145" type="0">Un día uno de mis marineros sugirió que El Tuerto era mi antepasado, y... ¡en fin! ¡Son muy emocionantes los funerales en el mar!</quote>
    <quote id="146" type="0">No puedo hacer nada por Ud. amigo. No tengo nada que decirle.</quote>
    <quote id="147" type="0">¡Eso no le interesa!</quote>
    <quote id="148" type="0">Pregúntele al marinero, él debe conocer a su pirata El Tuerto.</quote>
    <quote id="149" type="0">¡Yo no!</quote>
    <quote id="150" type="0">¿Ud. cree? En primer lugar, no le conozco.</quote>
    <quote id="151" type="0">Pregúntele a uno de mis colegas que trabaja en el puerto, en el depósito. El conoce la historia del pirata El Tuerto.</quote>
    <quote id="152" type="0">Hay una biblioteca en la isla Principal, pero no sé si allí hay libros sobre la Leyenda.</quote>
    <quote id="153" type="0">No sé nada de esa historia.</quote>
    <quote id="154" type="0">Lo siento, pero no veo de qué se trata.</quote>
    <quote id="155" type="0">¡No sé!</quote>
    <quote id="156" type="0">¡No estoy al corriente de esta misión!</quote>
    <quote id="157" type="0">¡Ah sí! Bueno, es una pena pero no sé nada.</quote>
    <quote id="158" type="0">Nunca he visto esos planos.</quote>
    <quote id="159" type="0">¿Qué leyenda? ¡Yo no conozco ninguna leyenda!</quote>
    <quote id="160" type="0">Buenos días</quote>
    <quote id="161" type="0">Pregúntele a un marino por esa historia.</quote>
    <quote id="162" type="0">Lo siento, no sé dónde están.</quote>
    <quote id="163" type="0">¡Bah...! no me interesa.</quote>
    <quote id="164" type="0">Esas son cosas del pasado, en nuestros días ya no hay piratas.</quote>
    <quote id="165" type="0">Lo siento, no sé de qué se trata.</quote>
    <quote id="166" type="0">No los he visto, pero pruebe a preguntar en la taberna.</quote>
    <quote id="167" type="0">¡Jamás he escuchado hablar de eso!</quote>
    <quote id="168" type="0">¡Busco los planos del Centro de Teleportación! ¡Misión especial!</quote>
    <quote id="169" type="0">No los he visto.<linebreak /> @ ¡Lo siento!</quote>
    <quote id="170" type="0">Lo siento vecino, no sé de qué habla.</quote>
    <quote id="171" type="0">Pruebe en el puerto, todos los marinos conocen a ese pirata.</quote>
    <quote id="172" type="0">Buenos días, busco a una amiga, va escoltada por dos elefoclones.</quote>
    <quote id="173" type="0">No la he visto, pero si ha sido arrestada, ¡eso no lo concierne a Ud.!</quote>
    <quote id="174" type="0">Ni siquiera sé de qué está hablando.</quote>
    <quote id="175" type="0">Muéstreme su billete para el ferry, por favor.</quote>
    <quote id="176" type="0">Pregúntele a un marinero, quizás él pueda ayudarlo.</quote>
    <quote id="177" type="0">Ignoro dónde están.</quote>
    <quote id="178" type="0">No los he visto.</quote>
    <quote id="179" type="0">Si todavía tienes ganas de tomar el ferry te ofrezco billetes a sólo 5 kashes: los imprimo yo mismo.</quote>
    <quote id="180" type="0">No tienes suficientes Kashes, regresa más tarde.</quote>
    <quote id="181" type="0">No hay más combustible.</quote>
    <quote id="182" type="0">Ah lo siento, pero han secuestrado el robot, parece que se necesita uno en una obra clasificada top-secret.</quote>
    <quote id="183" type="0">Gracias por haberles impedido que cierren mi taberna. Si algo de mi taberna le interesa, sírvase.</quote>
    <quote id="184" type="0">Haz como yo: colecciona tréboles y cajas, es necesario una caja para que contenga cada trébol. Y cada trébol te da una nueva oportunidad en las situaciones peligrosas.</quote>
    <quote id="185" type="0">He leído pasajes de su bitácora, ¡el tal El Tuerto era terrible! Si te interesa está en venta en el bazar del Viejo Burgo, en la isla Principal.</quote>
    <quote id="186" type="0">Ignoro dónde están.</quote>
    <quote id="187" type="0">No sé nada, pero parece que antes en la biblioteca habían obras que hablaban de eso.</quote>
    <quote id="188" type="0">Hola</quote>
    <quote id="189" type="0">Al Hamalayi.</quote>
    <quote id="190" type="0">No puedo ayudarte. Pídeselo a otro.</quote>
    <quote id="191" type="0">¡Piedad! </quote>
  </quotes>
</lbatexts>
