<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<texts>
	<text id="0">Veuillez inserer le CD-ROM TWINSEN&apos;s ODYSSEY</text>
	<text id="1">Veuillez inserer le CD-ROM LBA2 TWINSEN&apos;s ODYSSEY</text>
	<text id="2">Ok</text>
	<text id="3">Annuler</text>
	<text id="4">Pause</text>
	<text id="5">Réglage des Volumes</text>
	<text id="6">Stéréo Inverse OFF</text>
	<text id="7">Stéréo Inverse ON</text>
	<text id="8">Configuration Clavier</text>
	<text id="9">Retour au Jeu</text>
	<text id="10">Ne pas afficher les textes</text>
	<text id="11">Afficher les textes</text>
	<text id="12">Volume des Bruitages</text>
	<text id="13">Volume des Voix</text>
	<text id="14">Volume des Musiques</text>
	<text id="15">Volume du CD</text>
	<text id="16">Volume Général</text>
	<text id="17">Annuler</text>
	<text id="18">Retour au menu précédent</text>
	<text id="19">Vidéos réduites</text>
	<text id="20">Vidéos plein écran</text>
	<text id="21">Partie à charger</text>
	<text id="22">Tapez votre Nom</text>
	<text id="23">Joueur déjà existant ! Recommencez.</text>
	<text id="24">Tapez le nouveau Nom</text>
	<text id="25">Niveau de détails</text>
	<text id="26">Caméras Scénarique OFF</text>
	<text id="27">Caméras Scénarique ON</text>
	<text id="28">Détruire</text>
	<text id="29">Transfert des voix.</text>
	<text id="30">Copie des fichiers voix sur disque dur, veuillez patienter.</text>
	<text id="31">Reprendre Partie</text>
	<text id="32">Nouvelle Partie</text>
	<text id="33">Charger une Partie</text>
	<text id="34">Sauver la Partie</text>
	<text id="35">Menu des Options</text>
	<text id="36">Quitter</text>
	<text id="37">Normal</text>
	<text id="38">Sportif</text>
	<text id="39">Agressif</text>
	<text id="40">Discret</text>
	<text id="41">Protopack</text>
	<text id="42">Twinsen avec Zoé</text>
	<text id="43">Conque du triton</text>
	<text id="44">Scaphandre normal</text>
	<text id="45">SuperJetPack</text>
	<text id="46">Scaphandre sportif</text>
	<text id="47">Scaphandre normal</text>
	<text id="48">Scaphandre sportif</text>
	<text id="49">Avancer</text>
	<text id="50">Reculer</text>
	<text id="51">Tourner à Gauche</text>
	<text id="52">Tourner à droite</text>
	<text id="53">Utilisation arme</text>
	<text id="54">Comportement Menu</text>
	<text id="55">Inventaire</text>
	<text id="56">Action du Comportement</text>
	<text id="57">Dialogue/Fouille</text>
	<text id="58">Recentrage caméra/Validation</text>
	<text id="59">Menus</text>
	<text id="60">Holomap</text>
	<text id="61">Pause</text>
	<text id="62">Esquive</text>
	<text id="63">Comportement Normal</text>
	<text id="64">Comportement Sportif</text>
	<text id="65">Comportement Agressif</text>
	<text id="66">Comportement Discret</text>
	<text id="67">Aide inventaire/Configuration des touches</text>
	<text id="68">Sauver</text>
	<text id="69">Charger</text>
	<text id="70">Options Menu</text>
	<text id="71">Tourner la camera</text>
	<text id="72">Niveau Caméra suivant</text>
	<text id="73">Niveau Caméra Precedent</text>
	<text id="74">Arme 1</text>
	<text id="75">Arme 2</text>
	<text id="76">Arme 3</text>
	<text id="77">Arme 4</text>
	<text id="78">Arme 5</text>
	<text id="79">Arme 6</text>
	<text id="80">Arme 7</text>
	<text id="81">MécaPingouin</text>
	<text id="82">Jetpack On/Off</text>
	<text id="83">Sort de Protection</text>
	<text id="84">Sort de Foudre</text>
	<text id="85">ESC quitter, ENTER Choisir une touche</text>
	<text id="86">Presser une touche ou ESC pour annuler ...</text>
	<text id="87">Erreur: touche déjà définie</text>
	<text id="88">Action</text>
	<text id="89">Touche 1</text>
	<text id="90">Touche 2</text>
	<text id="91">Configuration Par Défaut</text>
	<text id="92">Restaurer Configuration Précédente</text>
	<text id="93">Accepter Configuration</text>
	<text id="94">Pavé Num 1</text>
	<text id="95">Pavé Num 2</text>
	<text id="96">Pavé Num 3</text>
	<text id="97">Pavé Num 4</text>
	<text id="98">Pavé Num 5</text>
	<text id="99">Pavé Num 6</text>
	<text id="100">Pavé Num 7</text>
	<text id="101">Pavé Num 8</text>
	<text id="102">Pavé Num 9</text>
	<text id="103">Pavé Num 0</text>
	<text id="104">Pavé Num .</text>
	<text id="105">Pavé Num Entr</text>
	<text id="106">Pavé Num Div</text>
	<text id="107">Pavé Num Mul</text>
	<text id="108">Pavé Num Plus</text>
	<text id="109">Pavé Num Moins</text>
	<text id="110">Haut</text>
	<text id="111">Bas</text>
	<text id="112">Gauche</text>
	<text id="113">Droite</text>
	<text id="114">Début</text>
	<text id="115">Fin</text>
	<text id="116">Page Haut</text>
	<text id="117">Page Bas</text>
	<text id="118">Inser</text>
	<text id="119">Suppr</text>
	<text id="120">Maj Gauche</text>
	<text id="121">Maj Droit</text>
	<text id="122">Ctrl Gauche</text>
	<text id="123">Ctrl Droit</text>
	<text id="124">Alt Gauche</text>
	<text id="125">Alt Droit</text>
	<text id="126">Tab</text>
	<text id="127">Vérr Num</text>
	<text id="128">Vérr Maj</text>
	<text id="129">F1</text>
	<text id="130">F2</text>
	<text id="131">F3</text>
	<text id="132">F4</text>
	<text id="133">F5</text>
	<text id="134">F6</text>
	<text id="135">F7</text>
	<text id="136">F8</text>
	<text id="137">F9</text>
	<text id="138">F10</text>
	<text id="139">F11</text>
	<text id="140">F12</text>
	<text id="141">1</text>
	<text id="142">2</text>
	<text id="143">3</text>
	<text id="144">4</text>
	<text id="145">5</text>
	<text id="146">6</text>
	<text id="147">7</text>
	<text id="148">8</text>
	<text id="149">9</text>
	<text id="150">0</text>
	<text id="151">Espace</text>
	<text id="152">Entrée</text>
	<text id="153">Windows Gauche</text>
	<text id="154">Windows Droit</text>
	<text id="155">Application</text>
	<text id="156">Retour arrière</text>
	<text id="157">Pause</text>
	<text id="158">Arrêt défil</text>
	<text id="159">Impr écran</text>
	<text id="160">Maj</text>
	<text id="161">Ctrl</text>
	<text id="162">Alt</text>
	<text id="163">Tu viens de retrouver ton Holomap ! Utilise-la en passant par l&apos;inventaire, touche SHIFT, ou directement par la touche TAB.</text>
	<text id="164">Tu viens de retrouver ta Balle Magique ! En portant ta Tunique ancestrale, tu parviendras à lancer ta balle en lui faisant faire des rebonds !</text>
	<text id="165">Tu as récupéré trois fléchettes.</text>
	<text id="166">Tu viens de récupérer la boule de Sendell. Avec elle, tu viens d&apos;obtenir un nouveau niveau de magie : balle rouge. En plus, elle te permettra d&apos;être contacté par une Sendell en cas de danger.</text>
	<text id="167">Tu viens de retrouver ta Tunique ancestrale et ton Médaillon de Sendell. En stockant de la Magie, elle te permet désormais de lancer ta balle en lui faisant faire des rebonds.</text>
	<text id="168">Tu viens de trouver la perle d&apos;incandescence. Elle est très recherchée par les mages et te permettra de terminer un sort.</text>
	<text id="169">Ton voisin vient de te remettre une clé en forme de pyramide.</text>
	<text id="170">Jérôme Baldino vient de te donner une pièce dont Zoé a besoin pour réparer la voiture.</text>
	<text id="171">Vide</text>
	<text id="172">Tu as trouvé un pistolet laser. Il a besoin d&apos;un cristal de roche pour fonctionner.</text>
	<text id="173">Tu viens de t&apos;emparer du sabre de l&apos;Empereur. Il te permettra d&apos;affronter les hussards qui gardent le palais de l&apos;empereur.</text>
	<text id="174">Tu viens de trouver un gant de Blafard. Grâce à lui, tu pourras renvoyer les boules de feu que tes ennemis te jetteront.</text>
	<text id="175">Tu viens de récupérer le Proto-Pack. Il te permet de voler à quelques centimètres au-dessus du sol.</text>
	<text id="176">Tu possèdes un ticket de ferry.</text>
	<text id="177">Tu viens de trouver un superbe Nitro-Méca-Pingouin. Après l&apos;avoir sélectionné dans l&apos;inventaire, tu disposes de quelques secondes avant qu&apos;il n&apos;explose.</text>
	<text id="178">Tu viens d&apos;obtenir un bidon de Gazogem. Grâce à ce carburant, tu vas pouvoir récupérer ton nouveau super jet-pack.</text>
	<text id="179">Tu vient de récupérer la bague des dissidents. C&apos;est leur signe de reconnaissance, il te permettra de te faire identifier par tous les dissidents que tu rencontreras.</text>
	<text id="180">Tu viens de trouver un flacon d&apos;acide gallique. Il est souvent utilisé pour la restauration d&apos;anciens documents.</text>
	<text id="181">Tu viens d&apos;apprendre la chanson du passeur. Grâce à elle, tu vas pouvoir te rendre jusqu&apos;à l&apos;île des mosquibees.</text>
	<text id="182">Vide</text>
	<text id="183">Tu viens de retrouver le parapluie de la cliente.</text>
	<text id="184">Tu viens de ramasser une gemme.</text>
	<text id="185">Tu possèdes la Conque du Triton Bleu, elle permet de te soigner ou de soigner quelqu&apos;un d&apos;autre.</text>
	<text id="186">Tu disposes d&apos;une sarbacane. Elle te permettra des tirs précis et rapides.</text>
	<text id="187">Tu as trouvé un disque de route. Tu peux maintenant utiliser une navette Esmer.</text>
	<text id="188">Tu viens de récupérer un morceau de tarte.</text>
	<text id="189">Tu possèdes maintenant une radio portable. Elle te permettra de recevoir des appels envoyés par tes amis.</text>
	<text id="190">Tu viens de cueillir un plant de Balsamine Impatiente.</text>
	<text id="191">Tu possèdes maintenant une Ardoise Magique, elle te permet de conserver une trace de toutes sortes d&apos;images.</text>
	<text id="192">Tu as trouvé un traducteur. Grâce à lui, tu comprendras automatiquement le langage des Esmers.</text>
	<text id="193">Tu viens d&apos;obtenir ton diplôme de mage. En plus, tu viens de gagner un nouveau niveau de magie : balle verte.</text>
	<text id="194">Tu possèdes maintenant le fragment de clé des Knartas.</text>
	<text id="195">Tu possèdes maintenant le fragment de clé des Sup&apos;s.</text>
	<text id="196">Tu possèdes maintenant le fragment de clé des Mosquibees.</text>
	<text id="197">Tu possèdes maintenant le fragment de clé des Blafards.</text>
	<text id="198">Tu viens de récupérer la clé du passage qui mène vers l&apos;îlot CX.</text>
	<text id="199">Tu viens d&apos;acheter une pioche. Elle te permettra de creuser le sol ou de détacher des cailloux ou des morceaux de cristaux.</text>
	<text id="200">Tu viens de récupérer la clé du Bourgmestre Knarta.</text>
	<text id="201">Tu viens de récupérer les notes du Bourgmestre Knarta. Elle te permettront de retrouver le fragment des Knartas.</text>
	<text id="202">Tu possèdes maintenant un sort de protection.</text>
	<text id="203">vide</text>
	<text id="204">vide</text>
	<text id="205">vide</text>
	<text id="206">vide</text>
	<text id="207">Tu possèdes maintenant la clé du temple de Dark Monk. En plus, tu viens d&apos;obtenir ton dernier niveau de magie : balle de feu.</text>
	<text id="208">Tu viens de récupérer une visionneuse mémorielle.</text>
	<text id="209">Tu viens de récupérer le sarbatron. Il te permet des tirs plus nombreux et plus puissants.</text>
	<text id="210">Tu viens de récupérer une tenue de parade pour les mages. Elle te fera ressembler à un vieux mage.</text>
	<text id="211">Jérôme viens de te donner le super-jetpack. Il te permettra d&apos;aller dans des endroits jusque là inaccessibles avec le proto-pack.</text>
	<text id="212">Tu viens de récupérer un morceau du Cristal de la Célébration. Il te permettra de recharger un pistolaser.</text>
	<text id="213">Tu possèdes maintenant un pistolaser en état de fonctionnement. Il permet des tirs tendus et lointains. Grâce à lui, tu pourras toucher des cibles que ta balle magique n&apos;atteindrait pas.</text>
	<text id="214">Tu viens de récupérer l&apos;Anneau de Foudre ! Il te permettra d&apos;obtenir la boule de Sendell.</text>
	<text id="215">vide</text>
	<text id="216">vide</text>
	<text id="217">vide</text>
	<text id="218">Holomap</text>
	<text id="219">Balle Magique</text>
	<text id="220">Fléchettes</text>
	<text id="221">Boule de Sendell</text>
	<text id="222">Tunique et Médaillon de Sendell</text>
	<text id="223">Perle d&apos;incandescence</text>
	<text id="224">Clé Pyramidale</text>
	<text id="225">Pièce de la voiture</text>
	<text id="226">Kashes</text>
	<text id="227">PistoLaser</text>
	<text id="228">Sabre de L&apos;Empereur</text>
	<text id="229">Gant de blafard</text>
	<text id="230">Proto-Pack</text>
	<text id="231">Ticket de ferry</text>
	<text id="232">Nitro-Méca-Pingouin</text>
	<text id="233">Bidon de GazoGem</text>
	<text id="234">Bague des dissidents</text>
	<text id="235">Acide Gallique</text>
	<text id="236">Chanson du passeur</text>
	<text id="237">Anneau de Foudre</text>
	<text id="238">Parapluie de la cliente</text>
	<text id="239">Gemmes</text>
	<text id="240">Conque du Triton Bleu</text>
	<text id="241">Sarbacane</text>
	<text id="242">Disque de route</text>
	<text id="243">Morceau de tarte</text>
	<text id="244">Radio portable</text>
	<text id="245">Balsamine Impatiente</text>
	<text id="246">Ardoise Magique</text>
	<text id="247">Traducteur</text>
	<text id="248">Diplôme de mage</text>
	<text id="249">Fragment des Knartas</text>
	<text id="250">Fragment des Sup&apos;s</text>
	<text id="251">Fragment des Mosquibees</text>
	<text id="252">Fragment des Blafards</text>
	<text id="253">Clé du passage vers CX</text>
	<text id="254">Pioche</text>
	<text id="255">Clé du Bourgmestre Knarta</text>
	<text id="256">Notes du Bourgmestre Knarta</text>
	<text id="257">Sort de protection</text>
	<text id="258">Balle Magique Verte</text>
	<text id="259">Balle Magique Rouge</text>
	<text id="260">Balle Magique de Feu</text>
	<text id="261">Zlitos</text>
	<text id="262">Clé de Dark Monk</text>
	<text id="263">Visionneuse mémorielle</text>
	<text id="264">SarbaTron</text>
	<text id="265">Tunique de parade de mage</text>
	<text id="266">Super Jet-Pack</text>
	<text id="267">Morceau du Cristal de la Célébration.</text>
	<text id="268">Pistolaser en état de fonctionnement.</text>
	<text id="269">Sort de foudre vert</text>
	<text id="270">Sort de foudre rouge</text>
	<text id="271">Sort de foudre niveau de feu</text>
	<text id="272">Trèfle</text>
	<text id="273">L&apos;Holomap est un système de carte en 3 dimensions. Tu peux employer différents degrés de grossissement pour repérer ta position sur la planète. De plus, des flèches peuvent indiquer l&apos;emplacement de diverses tâches à accomplir, lorsque des personnages t&apos;ont donné certaines informations.</text>
	<text id="274">Tu peux lancer la Balle Magique en lui faisant faire toutes sortes de rebonds : pour cela il te faut la Tunique car elle te permet de stocker de la Magie et la Balle en consomme à chaque lancer.</text>
	<text id="275">Tu peux lancer ces fléchettes à tout instant en les sélectionnant depuis l&apos;inventaire. Pour les récupérer il te suffit de les toucher.</text>
	<text id="276">Grâce à la boule de Sendell, tu viens d&apos;atteindre ton troisième niveau de magie : balle rouge. Grâce à elle, une Sendell peut venir te parler en cas de danger.</text>
	<text id="277">Tu peux stocker de la Magie grâce à cette Tunique léguée par tes ancêtres. Certains objets magiques comme ta balle, en consomment à chaque utilisation. Pour arriver à les utiliser tu dois récupérer et conserver suffisamment de Magie sur toi.</text>
	<text id="278">En plongeant cette perle dans la marmite chez le Mage Météo, tu vas pouvoir créer un anneau de foudre.</text>
	<text id="279">Cette Pyramide est une clé. En la plaçant au bon endroit, tu activeras un mécanisme qui te permettra d&apos;accéder dans un endroit secret.</text>
	<text id="280">Après quelques réglages et une fois la pièce fixée par Zoé, la voiture sera prête à rouler.</text>
	<text id="281">C&apos;est la monnaie d&apos;échange de ta planète Twinsun. Ils te permettent d&apos;acheter les articles qui t&apos;intéressent.</text>
	<text id="282">Ce pistolet lance des rayons droits et à longue portée. Mais après chaque utilisation, il a besoin de temps pour se recharger.</text>
	<text id="283">Grâce au sabre de l&apos;Empereur, tu peux désormais affronter les hussards de la garde impériale.</text>
	<text id="284">Avec ce gant de blafard, tu peux maintenant toucher le feu. Cela te permettra de renvoyer les boules de feu lancées par les monstres du gaz.</text>
	<text id="285">Il a été conçu par Jérôme Baldino. Pour parvenir à voler au-dessus de l&apos;eau, tu dois arriver par une pente douce. Sinon tu couleras avec ton Proto-Pack.</text>
	<text id="286">Ce ticket te permet de voyager à bord du ferry effectuant la liaison entre l&apos;Ile de la Citadelle et l&apos;Ile du Désert de la Feuille Blanche.</text>
	<text id="287">Tu peux utiliser les Nitro-Méca-Pingouins en les posant dans un endroit plat et dégagé.</text>
	<text id="288">Ce bidon de gazogem, une fois que tu l&apos;auras donné à Jérôme, permettra à ton ami de transformer ton proto-pack en super-jetpack.</text>
	<text id="289">Cette bague n&apos;est fabriquée et portée que par les dissidents. C&apos;est leur signe de reconnaissance. Il te permettra de te faire reconnaître comme l&apos;un des leurs et t&apos;autorisera à entrer en contact avec eux.</text>
	<text id="290">L&apos;acide gallique est utilisée pour restaurer des documents anciens, il te permet de raviver des parties dont l&apos;encre est effacée.</text>
	<text id="291">Si tu la chantes au bout de la jetée du passeur, tu le verras sortir de la brume et venir vers toi, pour te proposer de t&apos;emmener sur une autre île.</text>
	<text id="292">Attention la puissance dévastatrice de cet anneau consomme beaucoup de Magie.</text>
	<text id="293">Ce parapluie appartient à une cliente de la pharmacie.</text>
	<text id="294">Les gemmes servent habituellement aux knartas pour fabriquer du gazogem. Mais tu pourras t&apos;en servir pour payer les services du passeur.</text>
	<text id="295">Elle te permet d&apos;aspirer et de stocker des coeurs (points de vie). Tu peux ensuite t&apos;en servir pour te soigner ou pour soigner quelqu&apos;un.</text>
	<text id="296">La Sarbacane autorise des tirs rapides. Tu peux la recharger avec de petits projectiles, des baies par exemple.</text>
	<text id="297">Le disque de route permet de programmer la destination d&apos;une navette Esmer. Sans lui, l&apos;engin spatial ne peut pas décoller.</text>
	<text id="298">Tu n&apos;aimes pas cette tarte, mais tu dois pouvoir donner ce morceau à quelqu&apos;un qui l&apos;appréciera mieux que toi.</text>
	<text id="299">Cette radio portable te permet de dialoguer avec Baldino et Zoé lorsqu&apos;ils sont à l&apos;écoute et s&apos;ils ne sont pas hors de portée.</text>
	<text id="300">Il te faut rapporter cette fleur au Recteur de l&apos;Ecole de Magie.</text>
	<text id="301">En faisant Action devant un plan, une gravure ou toute illustration, tu en crées aussitôt une copie que tu conserves sur toi, avec l&apos;Ardoise Magique. Tu peux ensuite la consulter à tout moment en sélectionnant l&apos;Ardoise dans l&apos;inventaire.</text>
	<text id="302">Ce traducteur te permet de comprendre tout ce que disent les visiteurs de l&apos;Espace. En mode discret, tu peux même espionner des conversations.</text>
	<text id="303">Ton diplôme de magie t&apos;as permis d&apos;atteindre le niveau de magie balle verte.</text>
	<text id="304">Ce fragment de clé des Knartas est l&apos;un des éléments qui permettra de reconstituer la clé du temple de Dark Monk.</text>
	<text id="305">Ce fragment de clé des Sup&apos;s est l&apos;un des éléments qui permettra de reconstituer la clé du temple de Dark Monk.</text>
	<text id="306">Ce fragment de clé des Mosquibees est l&apos;un des éléments qui permettra de reconstituer la clé du temple de Dark Monk.</text>
	<text id="307">Ce fragment de clé des Blafards est l&apos;un des éléments qui permettra de reconstituer la clé du temple de Dark Monk.</text>
	<text id="308">Cette clé te permettra d&apos;ouvrir les portes du passage, dont l&apos;entrée est dans le village des mosquibees, et qui te permettra de remonter jusqu&apos;à l&apos;îlot CX.</text>
	<text id="309">Cette pioche te permettra de creuser le sol ou des matières plus dures. Avec elle, tu peux maintenant retrouver des objets enfouis sous la terre, ou extraire des matériaux.</text>
	<text id="310">C&apos;est la clé que le bourgmestre avait perdu avant de se faire dévorer par un monstre du gaz. Personne ne l&apos;a utilisée depuis ce moment.</text>
	<text id="311">Ces notes contiennent l&apos;énigme qui conduit au fragment des Knartas. Au travers des lignes, est indiqué l&apos;endroit où le fragment a été enterré.</text>
	<text id="312">Cette Tunique léguée par tes ancêtres te permet maintenant de te protéger, en plus de stocker de la Magie. L&apos;utilisation du sort de bouclier se fait en appuyant sur Entrée à partir de l&apos;Inventaire. Ce sort consomme de la Magie, tout comme le lancer de la Balle ainsi que l&apos;utilisation de plusieurs autres objets magiques.</text>
	<text id="313">Tu peux lancer la Balle Magique en lui faisant faire toutes sortes de rebonds. Le niveau balle verte te permet d&apos;effectuer plus de dégâts sur tes ennemis.</text>
	<text id="314">Tu peux lancer la Balle Magique en lui faisant faire toutes sortes de rebonds. Le niveau balle rouge te permet d&apos;effectuer plus de dégâts sur tes ennemis.</text>
	<text id="315">Tu peux lancer la Balle Magique en lui faisant faire toutes sortes de rebonds. Le niveau balle de feu te permet d&apos;effectuer plus de dégâts sur tes ennemis.</text>
	<text id="316">C&apos;est la monnaie d&apos;échange de la planète Zeelich. Avec elle, tu pourras acheter les articles qui t&apos;intéressent sur la planète Zeelich.</text>
	<text id="317">Lorsque les quatre fragments auront été réunis, tu posséderas la clé du temple de Dark Monk. D&apos;après la prophétie, elle te permettra de faire sortir la statue du cratère du volcan, et d&apos;ouvrir les portes du temple qui y a été construit.</text>
	<text id="318">La visionneuse mémorielle te permet de revoir les séquences qui ont jalonné ton aventure.</text>
	<text id="319">Avec le sarbatron, tu possèdes maintenant une cadence de tir beaucoup plus élevée.</text>
	<text id="320">Cette tenue de parade n&apos;est accessible qu&apos;aux mages diplômés de Twinsun. Elle fait de toi un magicien reconnu.</text>
	<text id="321">Il a été bricolé par Jérôme Baldino. Il te permet maintenant d&apos;accéder à des endroits nouveaux et d&apos;emprunter des dénivelés que tu ne pouvais prendre avec le proto-pack.</text>
	<text id="322">Ce morceau du Cristal de la célébration est d&apos;une pureté inégalée. Il te permettra de faire fonctionner un pistolaser.</text>
	<text id="323">Ce pistolaser tire des rayons horizontaux. Ils te permettront de toucher des ennemis qui se trouvent à bonne distance.</text>
	<text id="324">Attention la puissance dévastatrice de cet anneau consomme beaucoup de Magie.</text>
	<text id="325">Attention la puissance dévastatrice de cet anneau consomme beaucoup de Magie.</text>
	<text id="326">Attention la puissance dévastatrice de cet anneau consomme beaucoup de Magie.</text>
	<text id="327">Ce trèfle te permet de bénéficier d&apos;une vie supplémentaire.</text>
	<text id="328">Ile de la Citadelle.</text>
	<text id="329">Pharmacie du centre ville.</text>
	<text id="330">Tente du Mage Météo.</text>
	<text id="331">Bâtiment de la consigne.</text>
	<text id="332">Musée privé de Mlle Bloop.</text>
	<text id="333">Maison de Twinsen et Zoé.</text>
	<text id="334">Dôme de l&apos;ardoise.</text>
	<text id="335">Dino-Fly.</text>
	<text id="336">Perle d&apos;incandescence.</text>
	<text id="337">vide</text>
	<text id="338">Puits de Sendell.</text>
	<text id="339">Désert de la Feuille Blanche.</text>
	<text id="340">Maison de J. Baldino.</text>
	<text id="341">Maison de Ker&apos;aooc le guérisseur.</text>
	<text id="342">Plante Balsamine.</text>
	<text id="343">Ecole de magie.</text>
	<text id="344">Base Esmer.</text>
	<text id="345">Lune d&apos;Emeraude.</text>
	<text id="346">Cellule de Baldino.</text>
	<text id="347">Otringal.</text>
	<text id="348">Navette de l&apos;espace.</text>
	<text id="349">Le Rick&apos;s Café.</text>
	<text id="350">Hôtel Impérial.</text>
	<text id="351">Magasin de souvenirs.</text>
	<text id="352">Fragment des Sup&apos;s.</text>
	<text id="353">Célébration.</text>
	<text id="354">Cristal.</text>
	<text id="355">Temple de Dark Monk.</text>
	<text id="356">Blafards.</text>
	<text id="357">Fragment des blafards.</text>
	<text id="358">Ile des Mosquibees.</text>
	<text id="359">Reine des Mosquibees.</text>
	<text id="360">Fragment des mosquibees.</text>
	<text id="361">Knartas.</text>
	<text id="362">Raffinerie de gazogem.</text>
	<text id="363">Fragment des knartas.</text>
	<text id="364">Ilot CX.</text>
	<text id="365">Ascenseur vers le sous-gaz.</text>
	<text id="366">Sous Célébration.</text>
	<text id="367">Le regard vers le centre du bazar, mon dos est collé au parasol naturel contre lequel je piquerais bien une sieste. Mais je dois garder l&apos;esprit sportif. Sans en rajouter, il y a suffisamment de poteaux de lumière et d&apos;arches dans le village pour compter le bon nombre de pas. Une fois là, les barrières à ma gauche me montrent la mauvaise direction. C&apos;est de l&apos;autre côté, en descendant dans la cuvette proche du gaz, que j&apos;ai enterré mon trésor.</text>
	<text id="368">Jeu d&apos;action/aventure pour PC CD-ROM Graphisme en SVGA/DirectDraw</text>
	<text id="369">Mode de représentation Intérieur en 3D Isométrique fourmillant de détails</text>
	<text id="370">Mode de représentation extérieur révolutionnaire en véritable 3D texturée</text>
	<text id="371">Près de 220 lieux répartis sur 3 planètes à explorer</text>
	<text id="372">Plus de 300 personnages plus attachants les uns que les autres</text>
	<text id="373">Animation en temps réel d&apos;une fluidité remarquable avec gestion des textures et des lumières</text>
	<text id="374">15 minutes de séquences cinématiques d&apos;une beauté déconcertante</text>
	<text id="375">Des milliers d&apos;effets sonores stéréo et deux heures trente de dialogues parlés</text>
	<text id="376">Voix en Français, Anglais, Allemand (sous titrages en Français, Anglais, Allemand, Italien, Espagnol)</text>
	<text id="377">30 minutes de musique douce et enchanteresse</text>
	<text id="378">Un scénario débordant d&apos;humour promettant plus de 60 heures de jeu au long des 10 chapitres</text>
	<text id="379">Et oui, la famille va bientôt s&apos;agrandir.</text>
	<text id="380">Allons au phare !</text>
	<text id="381">Vous pourriez m&apos;aider à soigner mon Dino-Fly qui s&apos;est blessé ?</text>
	<text id="382">Alors mon Dino, comment ça va ?</text>
	<text id="383">Je cherche un remède pour mon Dino-Fly qui s&apos;est blessé.</text>
	<text id="384">Ok, j&apos;achète !</text>
	<text id="385">Non, ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
	<text id="386">C&apos;est d&apos;accord !</text>
	<text id="387">10 points de Vie !</text>
	<text id="388">10 points de Magie !</text>
	<text id="389">Bon, viens Zoé, je te raccompagne.</text>
	<text id="390">Allô ?</text>
	<text id="391">C&apos;est le texte de l&apos;ancienne prophétie. Elle est destinée à ma famille, au cas où, à leur tour, mes descendants seraient appelés par Sendell. Je n&apos;en aurai, je l&apos;espère, plus jamais besoin. @ Dire que c&apos;est tout ce qui me reste de la maison que FunFrock a fait raser.</text>
	<text id="392">C&apos;est moi qui l&apos;ai libéré !</text>
	<text id="393">Tiens, on dirait un plan. Il est complètement illisible.</text>
	<text id="394">Rendez-moi le parapluie.</text>
	<text id="395">Rendez-moi ma Tunique !</text>
	<text id="396">Euh ... rien. Salut !</text>
	<text id="397">Pour vous assommer !</text>
	<text id="398">&quot; Gloire au Dr FunFrock &quot;. Ce buste fait vraiment une cible idéale.</text>
	<text id="399">Comment expliquez-vous qu&apos;il y ait une tempête en cette saison, Maître ?</text>
	<text id="400">Rien, je regarde.</text>
	<text id="401">Vers l&apos;îlot du Pont de bois.</text>
	<text id="402">Je retourne à Lupin-Bourg.</text>
	<text id="403">Au chemin du mage.</text>
	<text id="404">Ils se disent pacifiques mais je me méfie, je les trouve bien agressifs.</text>
	<text id="405">Nous sommes prêts Maître.</text>
	<text id="406">Bonjour Luc.</text>
	<text id="407">Bonjour mademoiselle.</text>
	<text id="408">&quot; Dôme de l&apos;ardoise. &quot;</text>
	<text id="409">&quot; Ruines de l&apos;ancienne citadelle. &quot;</text>
	<text id="410">&quot; Promontoire de la plage. &quot;</text>
	<text id="411">&quot; Lupin-Bourg. &quot;</text>
	<text id="412">&quot; Crête du Cercle des Fleurs. &quot;</text>
	<text id="413">&quot; Falaises du Pont de bois. &quot;</text>
	<text id="414">&quot; Phare du bout de l&apos;île. &quot;</text>
	<text id="415">&quot; Port de l&apos;Ile de la Citadelle. &quot;</text>
	<text id="416">&quot; Chemin du mage. &quot;</text>
	<text id="417">&quot; Vers le phare du bout de l&apos;île. &quot;</text>
	<text id="418">&quot; Vers le Mage Météo. &quot;</text>
	<text id="419">&quot; Vers les falaises du Pont de bois. &quot;</text>
	<text id="420">&quot; Vers le Centre-Ville. &quot;</text>
	<text id="421">&quot; Accès à la Corniche. &quot;</text>
	<text id="422">&quot; Vers le Port. &quot;</text>
	<text id="423">&quot;Honey Bee&quot;</text>
	<text id="424">&quot;LBA&apos;s Theme&quot;</text>
	<text id="425">&quot;The Empire&quot;</text>
	<text id="426">&quot; Sur l&apos;île du désert, visitez le Temple de Bù, un épisode mouvementé de l&apos;histoire de Twinsen.&quot;</text>
	<text id="427">&quot; Diplôme de Magie Météo-Elémentaire. Le Mage Bersimon a démontré ses capacités de maîtrise des éléments. Il est élevé au rang de Grand Maître des vents marins et tornades. &quot;</text>
	<text id="428">&quot; Dans la pièce secrète, au centre des égouts, se trouve un globe enchanté. C&apos;est le mage météo qui l&apos;a mis là. D&apos;après lui, il est en rapport avec la Prophétie de Sendell. J&apos;ai préféré verrouiller cette salle : elle ne s&apos;ouvre qu&apos;avec la petite pyramide. &quot;</text>
	<text id="429">&quot; A mes futurs descendants : J&apos;ai prêté au musée privé de Mlle Bloop, le Médaillon et la Tunique Ancestrale qui vous reviennent de droit. Signé Twinsen. &quot;</text>
	<text id="430">&quot; Représentation de notre planète Twinsun, en orbite stable entre 2 soleils jumeaux. &quot;</text>
	<text id="431">J&apos;aime beaucoup cette image de mon fidèle Dino-Fly.</text>
	<text id="432">C&apos;est un portrait de moi, lorsque j&apos;étais investi du Pouvoir de Sendell.</text>
	<text id="433">Tiens, un portrait de Sendell ! Ils ont dû le faire d&apos;après mes descriptions.</text>
	<text id="434">Vue en coupe de Twinsun. @ @ 1 : Les Sendells @ @ 2 : Puits de Sendell @ @ 3 : Temple de Bù @ @</text>
	<text id="435">&quot; Accès réservé au personnel. &quot;</text>
	<text id="436">C&apos;est le flacon dans lequel j&apos;avais mis de l&apos;Eau Claire.</text>
	<text id="437">C&apos;est une roche provenant du Temple de Bù.</text>
	<text id="438">C&apos;est le Livre de Bù. Il me permit de parler avec les animaux de Twinsun.</text>
	<text id="439">Tiens, la Trompe de Gawley.</text>
	<text id="440">Ah, voilà le Médaillon de Sendell et la Tunique ancestrale.</text>
	<text id="441">&quot; Rue de la sauvegarde. &quot;</text>
	<text id="442">&quot; Rue Corulle-Verte. &quot;</text>
	<text id="443">Bonjour.</text>
	<text id="444">Salut.</text>
	<text id="445">Je cherche le gardien du phare.</text>
	<text id="446">C&apos;est fermé.</text>
	<text id="447">Bonjour Maître.</text>
	<text id="448">Tiens, un signe de Sendell. Ils sont vénérés par tous les mages.</text>
	<text id="449">Je reste ici.</text>
	<text id="450">Je n&apos;ai pas assez de Kashes.</text>
	<text id="451">Salut petit !</text>
	<text id="452">Bonjour mademoiselle Bloop.</text>
	<text id="453">Bonjour Tim.</text>
	<text id="454">Bonjour M&apos;sieur Paul.</text>
	<text id="455">Bonjour voisin.</text>
	<text id="456">Bonjour madame Brune.</text>
	<text id="457">Bonjour monsieur Bazoo.</text>
	<text id="458">Salut Félix.</text>
	<text id="459">Bonjour Bob.</text>
	<text id="460">Salut Zed.</text>
	<text id="461">Bonjour petite.</text>
	<text id="462">Tu ne saurais pas où est Raph, le gardien du phare ?</text>
	<text id="463">Je ne vois pas mon cher Dino-Fly. Il a du atterrir un peu plus loin.</text>
	<text id="464">Ce portrait de Zoé est magnifique.</text>
	<text id="465">Cette statue rend hommage à Zoé et moi. Sans elle, je n&apos;aurais jamais réussi à vaincre l&apos;infâme FunFrock.</text>
	<text id="466">Alors mademoiselle, Raph n&apos;est pas là ?</text>
	<text id="467">On m&apos;a recommandé d&apos;aller voir le mage guérisseur. Il habite sur l&apos;île du désert et serait capable de soigner le Dino.</text>
	<text id="468">Non, pas encore.</text>
	<text id="469">Sur l&apos;île du désert.</text>
	<text id="470">Sur l&apos;îlot du dôme de l&apos;ardoise.</text>
	<text id="471">Ramène-moi à la maison.</text>
	<text id="472">Sur l&apos;îlot en face de l&apos;hacienda.</text>
	<text id="473">Mais personne n&apos;a rien fait ?</text>
	<text id="474">Mais que puis-je faire ? Je ne vois pas comment retrouver la trace des enfants.</text>
	<text id="475">Que s&apos;est il passé mademoiselle ?</text>
	<text id="476">Ne pas oublier de terminer la potion de foudre. Pour cela, aller voir sur l&apos;île du désert pour trouver une perle d&apos;incandescence.</text>
	<text id="477">Joe ? Mais que fais-tu là ?</text>
	<text id="478">Ne vous inquiétez pas mademoiselle, je retrouverai les enfants !</text>
	<text id="479">Il m&apos;a conseillé de trouver la boule de Sendell. Il a dit qu&apos;elle m&apos;aiderait à sauver les enfants.</text>
	<text id="480">Mais comment puis-je faire, tu es parti à bord de ton engin spatial et moi je n&apos;en possède pas.</text>
	<text id="481">La voiture n&apos;est toujours pas en état de fonctionner. Il me semble que Zoé a besoin d&apos;une pièce pour terminer de la réparer. D&apos;après ce qu&apos;elle m&apos;a dit, elle a demandé à Baldino de lui en fabriquer une.</text>
	<text id="482">Dites, le guichetier est toujours aussi malin, il n&apos;arrive toujours pas à me reconnaître. Et en plus, il me fait payer l&apos;entrée.</text>
	<text id="483">Je voudrais récupérer ma tunique et mon médaillon de Sendell.</text>
	<text id="484">Mais, le gardien, je l&apos;ai vu !! Il est prisonnier à l&apos;intérieur d&apos;une grotte dans la falaise. Je dois aller le libérer !!</text>
	<text id="485">Je lui cherche un remède. Ne t&apos;inquiète pas, je vais bien finir par en trouver un.</text>
	<text id="486">Sur l&apos;île du désert.</text>
	<text id="487">Sur le dôme de l&apos;ardoise.</text>
	<text id="488">C&apos;est étrange, on dirait une serrure.</text>
	<text id="489">Non toujours pas.</text>
	<text id="490">Non. Je dois d&apos;abord trouver l&apos;école de magie. Eux seuls pourront m&apos;aider à le soigner.</text>
	<text id="491">J&apos;ai décidé de devenir mage pour soigner moi-même le Dino-Fly.</text>
	<text id="492">En passant les épreuves de l&apos;école de magie, j&apos;ai obtenu une conque avec laquelle je vais soigner le Dino-Fly.</text>
	<text id="493">Pourriez vous m&apos;aider, je cherche l&apos;école de magie ?</text>
	<text id="494">C&apos;est à vous qu&apos;il faut dire merci. Sans votre aide, Sendell et moi n&apos;aurions jamais réussi à repousser la lune.</text>
	<text id="495">L&apos;essentiel, c&apos;est que la paix soit revenue !!</text>
	<text id="496">Salut Joe ! Alors, tu as toujours autant de problèmes avec tes pouvoirs magiques ?</text>
	<text id="497">Salut !</text>
	<text id="498">Il vous faut un bulletin de consigne pour récupérer un objet entreposé ici.</text>
	<text id="499">Ah m&apos;sieur Twinsen. Votre ami Baldino m&apos;a laissé une caisse pour vous. Elle se trouve au sous-sol. C&apos;est une caisse marron avec une grosse étiquette sur le dessus. Rapportez-la ici et je vous l&apos;ouvrirai. Si vous avez b&apos;soin d&apos;aide, demandez à mes collègues d&apos;en bas. Mais bon, en général, il suffit de suivre les flèches.</text>
	<text id="500">Allez-y, prenez votre appareil m&apos;sieur Twinsen.</text>
	<text id="501">Encore vous m&apos;sieur Twinsen ? Mais je n&apos;ai plus rien à vous donner moi maintenant !</text>
	<text id="502">Il a quitté son poste ? Mmmh ! Je parie qu&apos;il est encore allé jouer de la guitare vers les falaises !</text>
	<text id="503">Poussez-vous !!</text>
	<text id="504">Excuse-le, c&apos;est un gentil grobo. Tu sais, il ne fait que se donner des allures.</text>
	<text id="505">Justement, tu tombes bien. La porte du haut de l&apos;escalier est bloquée. Il faudrait trouver un moyen d&apos;aller à l&apos;étage pour la décoincer et libérer la cloche qui protège ta tunique.</text>
	<text id="506">Merci d&apos;avoir débloqué la porte Twinsen. Utilise bien ta tunique.</text>
	<text id="507">Au fait, n&apos;oublie pas que la trajectoire de ta balle magique change en fonction de ton comportement !</text>
	<text id="508">Comment ? Le gardien du phare ? Ah, non ! Non, non je ne l&apos;ai pas vu !</text>
	<text id="509">Ah Twinsen ! Tu es encore là ?</text>
	<text id="510">Oh Twinsen !! Comme tu es mignon en mage !!</text>
	<text id="511">Bonjour !</text>
	<text id="512">Le ticket de visite coûte 15 Kashes ! Ça vous tente ?</text>
	<text id="513">Ici monsieur, nous avons une collection consacrée au grand Twinsen et au développement de la Magie sur la planète. N&apos;hésitez pas à vous instruire !</text>
	<text id="514">Sachez, monsieur, que je suis le seul à avoir le droit d&apos;appuyer sur ce bouton !! Vous devez payer pour entrer !</text>
	<text id="515">Je ne connais pas cet énergumène !</text>
	<text id="516">Tiens ... je trouve que vous ressemblez au personnage du tableau.</text>
	<text id="517">Vous savez, moi je ne suis pas d&apos;ici... Je ne le connais pas.</text>
	<text id="518">Monsieur Twinsen ! Libérez-moi, vite !! Je suis Raph ! Vous savez, le gardien du phare !! Je me suis fait attraper par le Tralü, y veut me transformer en lapichon-melba.</text>
	<text id="519">A l&apos;aide !</text>
	<text id="520">S&apos;il vous plaît monsieur Twinsen, allez chercher votre joli costume et votre balle magique. Redevenez notre héros et revenez me sauver du Tralü. J&apos;ai peur, il va me manger !!</text>
	<text id="521">Merci monsieur Twinsen ! Je répétais un nouveau morceau quand cette saleté de Tralü a croqué ma guitare. En plus, on dirait qu&apos;il en avait déjà attrapé d&apos;autres avant moi !! Bon, je retourne au phare, sinon je vais me faire enguirlander.</text>
	<text id="522">Cette tempête... Je n&apos;y peux rien. J&apos;aurais bien aimé nous en débarrasser, mais le phare est fermé et je n&apos;ai pas trouvé le gardien. Lui seul peut me faire accéder au sommet du bâtiment. De là-haut, je pourrai lancer une conjuration. C&apos;est l&apos;unique moyen de neutraliser cette tempête qui isole l&apos;île. Pas de gardien, pas de conjuration. C&apos;est comme ça.</text>
	<text id="523">S&apos;il vous plaît, vous ne touchez pas au récipient sur le réchaud. D&apos;accord ? Il renferme une créature terrible !</text>
	<text id="524">Hum...heu... n&apos;en parlez pas s&apos;il vous plaît, c&apos;est juste une... enfin une sorte de petite expérience personnelle.</text>
	<text id="525">Ne touchez pas à ça ! J&apos;essaie de créer un anneau enchanté et cette marmite ne doit pas bouillir. Une fois que je me serais procuré une perle d&apos;incandescence, je pourrais invoquer la foudre !</text>
	<text id="526">Je viens de croiser le gardien qui rentrait au phare. Il m&apos;a dit qu&apos;un véritable héros venait de le délivrer d&apos;un monstre vorace.</text>
	<text id="527">Bravo ! Eh bien maintenant, si vous aimez le Grand Art, rendez-vous au phare. Vous allez voir ce que vous allez voir !</text>
	<text id="528">Ah oui ! Elle se trouve sur l&apos;île du désert. Vous la trouverez facilement, l&apos;entrée est à l&apos;intérieur du cimetière !!</text>
	<text id="529">Suivez-moi !</text>
	<text id="530">Incroyable cette histoire d&apos;extra-twinsuniens. La tempête que j&apos;ai chassé leur a permis d&apos;atterrir chez nous ! Dès que j&apos;aurai moins de travail, il faudra que j&apos;aille voir ce qu&apos;ils font.</text>
	<text id="531">Ah ! Non !!</text>
	<text id="532">Twinsen, fonce à la pharmacie du centre ville et trouve un remède pour le Dino-Fly. Il vient de se blesser en se posant dans le jardin.</text>
	<text id="533">&quot; Journal de Zoé @ @ Cher journal, je commence aujourd&apos;hui le récit de l&apos;Aventure que nous vécûmes, il y a bien longtemps, Twinsen et moi, sous la dictature du Dr FunFrock. @ Ce Dr FunFrock, un quetch, opprimait la population avec une violence terrible grâce à des techniques de clonage et de mutation et grâce, surtout, à sa maîtrise de la téléportation. Son pouvoir dominait partout ! Il fit même évacuer l&apos;hémisphère nord pour mettre son plan à exécution. Ce plan consistait en un gigantesque forage destiné à atteindre le coeur de Twinsun pour s&apos;emparer de l&apos;énergie magique des Sendell. Sans l&apos;intervention providentielle de Twinsen qui élimina FunFrock, ce projet démentiel aurait abouti à l&apos;implosion de la planète et à la destruction de l&apos;Entité stellaire vivant en son centre. @ Twinsen n&apos;a que peu pratiqué la Magie depuis ce &quot;Jour du Triomphe&quot;, où Sendell lui confia exceptionnellement son immense Pouvoir ...&quot; @</text>
	<text id="534">Je vais voir le Dino-Fly, il a atterri derrière la maison. N&apos;oublie pas que tu peux changer l&apos;angle de vue en appuyant sur &quot;ENTREE&quot;.</text>
	<text id="535">Twinsen enfin, mais qu&apos;est-ce que tu fais ? Je compte sur toi pour soigner le Dino-Fly et au lieu de cela monsieur part à l&apos;aventure dans les souterrains. C&apos;est plus fort que toi, il faut que tu joues les héros !</text>
	<text id="536">Pas par là.</text>
	<text id="537">Non, pas par là. Allons d&apos;abord au phare pour voir le Mage Météo.</text>
	<text id="538">Je ne sais pas où il est. Essaye d&apos;aller au phare.</text>
	<text id="539">Vous savez nous sommes très contents, c&apos;est notre premier et il ne devrait plus tarder maintenant.</text>
	<text id="540">Au fait, ce serait gentil si tu pouvais passer chez Baldino, il me manque une pièce pour la voiture.</text>
	<text id="541">Twinsen, j&apos;ai rencontré une dame charmante. Elle travaille pour Ker&apos;aooc, le mage guérisseur. Elle dit qu&apos;il sait comment soigner le Dino-Fly. Va le voir, il habite sur l&apos;île du désert.</text>
	<text id="542">Ah merci Twinsen ! Avec cette pièce, je vais pouvoir terminer la réparation de la voiture. Au fait, Baldino a appelé tout à l&apos;heure, il m&apos;a dit qu&apos;il avait oublié de te donner une radio portable. Il aimerait bien que tu passes la prendre.</text>
	<text id="543">Tu sais Twinsen, je suis inquiète. Je trouve ces visiteurs du ciel bien étranges. Ils sont trop aimables pour être honnêtes. En plus ils ont parfois de drôles de comportements. J&apos;en ai vu se dissimuler dans les poubelles.</text>
	<text id="544">Allô Allô ! Twinsen ! Ici Zoé ! Rejoins-moi vite à la maison, il se passe des choses très graves !!</text>
	<text id="545">Ah Twinsen, tu es là ! C&apos;est horrible. Les Esmers ont enlevé les enfants à bord d&apos;une navette. Personne ne sait où ils se trouvent ni comment les retrouver !! Tu dois absolument partir à leur recherche !</text>
	<text id="546">Non ! Baldino était parti un peu avant sur la lune d&apos;émeraude, car il y avait observé des phénomènes étranges. Il t&apos;a d&apos;ailleurs laissé le proto-pack en état de marche à la consigne du centre ville.</text>
	<text id="547">Tu devrais aller à l&apos;école de magie. Maintenant que tu es mage, ils pourront sûrement t&apos;aider !!</text>
	<text id="548">Twinsen, tu as vu le directeur de l&apos;école de magie ?</text>
	<text id="549">Twinsen, tu as trouvé la trace des enfants ?</text>
	<text id="550">Bravo !!</text>
	<text id="551">Twinsen, tu as trouvé le mage guérisseur ?</text>
	<text id="552">Alors Twinsen , tu as trouvé quelque chose pour soigner le Dino-Fly ?</text>
	<text id="553">Twinsen, ça y est, tu es devenu mage ? !</text>
	<text id="554">Twinsen, dès que j&apos;aurai réparé la voiture, je t&apos;appellerai avec le talkie !</text>
	<text id="555">Au fait, tu es allé chercher la radio portable chez Baldino ?</text>
	<text id="556">Allô ! Twinsen ? Ici Baldino ! Comment vas-tu ? On dirait que cet émetteur fonctionne ! Si tu passes, j&apos;ai une radio portable à te donner. En plus, j&apos;aurai bientôt achevé la mise au point du nouveau Proto-Pack, il te permettra de voler en toute sécurité. Terminé.</text>
	<text id="557">Twinsen, je suis sur la lune d&apos;émeraude. J&apos;ai découvert un complot diabolique organisé par les Esmers !! L&apos;enlèvement des mages et des enfants n&apos;était qu&apos;une petite partie de leur plan. Ils sont sur le point de détruire notre planète !!! Ecoute Twinsen, il faut absolument que tu me rejoignes !!</text>
	<text id="558">Les Esmers ont construit une base quelque part sur l&apos;île du désert. Trouve-la et vole une navette !! Il n&apos;y a que toi qui puisse sauver Twinsun !!!</text>
	<text id="559">Y&apos;a assez de bazar ici, alors touchez à rien et dégagez !</text>
	<text id="560">Aïïeeuh !</text>
	<text id="561">Pffou, qu&apos;est-ce que ça peut m&apos;épuiser de pousser toutes ces caisses.</text>
	<text id="562">Hé msieur ! Si vous voulez j&apos;peux charrier votre caisse jusqu&apos;à la sortie ! Et pour seulement 102 Kashes !</text>
	<text id="563">Retournez là-haut. Z&apos;allez voir vôt caisse, je vous l&apos;envoie directement à l&apos;accueil !</text>
	<text id="564">Salut Twinsen. Avec cet orage les clients sont nombreux et je n&apos;ai pas le temps de souffler une minute.</text>
	<text id="565">J&apos;ai pas le temps Twinsen. Demande à Luc, le patron !</text>
	<text id="566">Voleur !</text>
	<text id="567">Merci !</text>
	<text id="568">Twinsen tu n&apos;as rien à faire ici !</text>
	<text id="569">Quelle histoire ces gars venus de la Lune d&apos;Emeraude, mais quelle histoire !</text>
	<text id="570">Si tu es perdu, retourne chercher ton holomap.</text>
	<text id="571">Si tu veux des points de vie ou des points de magie, tu peux en trouver dans l&apos;un des deux distributeurs qui sont sur le bar.</text>
	<text id="572">Demande plutôt à ses copains Pat ou Fab. Ils sont à l&apos;étage et ne décoincent pas d&apos;ici depuis qu&apos;il pleut.</text>
	<text id="573">Bonjour ami Twinsen.</text>
	<text id="574">Salut p&apos;tite couette ! Ça roule ?</text>
	<text id="575">Il m&apos;a dit qu&apos;il voulait travailler un nouveau morceau à la guitare. Pour être tranquille, il va toujours se cacher sur la corniche. Mais c&apos;est rare qu&apos;il reste absent aussi longtemps.</text>
	<text id="576">Merci d&apos;avoir libéré mon copain Raph, p&apos;tite couette. Sans toi je crois bien qu&apos;il passait à la casserole.</text>
	<text id="577">Ils ont l&apos;air sympa ces &quot; Esmers &quot;, ils posent plein de questions, ils s&apos;intéressent à tout.</text>
	<text id="578">Garçon !</text>
	<text id="579">Ouah !! J&apos;adore cette zique ! Pas toi ?</text>
	<text id="580">Raph ? Avec lui et Fab, on a formé un super groupe pour faire des morceaux rock&apos;n rave funky ! Mais vu qu&apos;il s&apos;est même pas montré à la dernière répétition, j&apos;risque pas d&apos;te dire où il est maintenant !</text>
	<text id="581">C&apos;est chouette que notre copain Raph soit de retour au phare. Par contre l&apos;arrivée de ces visiteurs, ça c&apos;est du top-jamais-vu</text>
	<text id="582">J&apos;les adore ces &quot; extra-twinsuniens &quot;. Leur civilisation est supérieure à la nôtre, mais ils restent hyper cools.</text>
	<text id="583">Pfou, ça manque de zique ici !</text>
	<text id="584">Si vous allez à la cave, faites heu... faites attention! Hips !! Moi j&apos;y suis allé... histoire de boire un ou deux coups en douce : he ben y&apos;a, hips ! y&apos;a un trou en plein milieu. Oui monsieur, en plein milieu ! Oh la gamelleuuu !</text>
	<text id="585">Ha ça, j&apos;avais déjà vu des grobos roses, mais des types verts venus de l&apos;espace, c&apos;est ben la première fois !</text>
	<text id="586">Garçon !</text>
	<text id="587">Moi qui ne suis pas d&apos;ici, je trouve votre île bien étrange. Je ne comprends pas pourquoi votre mage météo ne fait rien contre cet orage. Au fait, savez-vous qu&apos;il est possible de fouiller les poubelles, les vases et les placards en vous mettant devant et en faisant &quot; ACTION &quot; ?</text>
	<text id="588">Navré je ne suis pas d&apos;ici.</text>
	<text id="589">Garçon !</text>
	<text id="590">Je suis navrée mais je n&apos;ai rien qui convienne à un Dino-Fly.</text>
	<text id="591">Moi je n&apos;ai rien pour votre Dino-Fly, mais la cliente a dit qu&apos;elle pouvait vous aider.</text>
	<text id="592">Si un article vous intéresse, placez-vous juste devant et faites &quot; ACTION &quot;.</text>
	<text id="593">Ne touchez pas à ma caisse !</text>
	<text id="594">Vous savez, il a beau être mon frère, je me fiche bien de savoir où il peut se trouver, ce fainéant ne pense qu&apos;à jouer de la guitare sur les falaises.</text>
	<text id="595">Vous savez, depuis que les gens ont peur, il ne reste plus que quelques magasins ouverts. Les Esmers vous recherchent, ils ont même fait fermer votre musée !</text>
	<text id="596">Mais, j&apos;ai une cliente qui travaille pour un mage guérisseur. Il s&apos;appelle Ker&apos;aooc et il habite sur l&apos;île du désert. D&apos;après elle, il soigne tout et tout le monde.</text>
	<text id="597">Le mauvais temps empêche les bateaux de sortir du port. Y&apos;a rien à faire, toute l&apos;activité maritime est paralysée. Vous savez monsieur Twinsen, y&apos;a plus que le mage météo pour arranger ça !!</text>
	<text id="598">Il vous faut un ticket pour embarquer sur le ferry, monsieur Twinsen.</text>
	<text id="599">Quoi ?? Ah très drôle !! Maintenant cet incapable abandonne le phare en pleine tempête ! C&apos;est une honte !!</text>
	<text id="600">Votre ticket est en règle monsieur Twinsen, vous pouvez embarquer. Faites un bon voyage !</text>
	<text id="601">Au fait, votre dame vous cherchait tout à l&apos;heure. Elle vous fait dire d&apos;aller voir Ker&apos;aooc, le mage guérisseur, sur l&apos;île du désert. Il saurait comment soigner votre Dino-Fly.</text>
	<text id="602">Il n&apos;y a plus de liaisons maritimes depuis que les Esmers les ont interdites. De toute façon, il n&apos;y a plus personne pour aller d&apos;une île à l&apos;autre. Ils ont trop peur des Esmers.</text>
	<text id="603">Il n&apos;y a toujours pas de liaisons maritimes, mais j&apos;ai l&apos;impression que les Esmers sont moins nombreux sur notre île.</text>
	<text id="604">Insérez 5 Kashes si vous désirez 10 points de Magie.</text>
	<text id="605">Insérez 5 Kashes si vous désirez 10 points de Vie.</text>
	<text id="606">Insérez 5 Kashes si vous désirez écouter un titre :</text>
	<text id="607">Pour 3 Kashes, voulez-vous utiliser le télescope ?</text>
	<text id="608">Salut Twinsen. Moi j&apos;aime bien quand il pleut. L&apos;herbe est bien grasse et elle a meilleur goût.</text>
	<text id="609">Oui, je l&apos;ai vu passer il y a quelques temps. Il avait sa guitare à la main et il allait vers la corniche.</text>
	<text id="610">Depuis qu&apos;il fait beau, mes copains oiseaux sont beaucoup moins énervés et bien plus sympas. Au fait, méfie-toi, il y a un type bizarre qui se cache derrière les arbres.</text>
	<text id="611">Habitants de la planète Twinsun, nous sommes venus animés par un esprit de paix. @ Merci d&apos;avoir dissipé cette tempête qui nous empêchait d&apos;atterrir. Cela fait bien des cycles que nous observons votre planète et nous avons décidé de venir étudier votre culture sur place. Nous avons traversé l&apos;Espace dans le seul but de découvrir votre civilisation.</text>
	<text id="612">Bonjour twinsunien. Nous sommes vos amis. Nous venons en paix sur votre planète. Nous ne désirons que vous connaître et vous faire profiter de notre savoir. @ Ayez confiance en notre amitié !</text>
	<text id="613">Bonjour Maître. Vous devriez aller sur l&apos;île du désert. Vers l&apos;hacienda, près du Mont-Chauve, nous organisons une petite réunion pour les mages. Cela vous intéressera certainement.</text>
	<text id="614">Merci Twinsen. Sans vous, qui sait ce qu&apos;il serait advenu de nos planètes.</text>
	<text id="615">C&apos;était la moindre des choses. Vous avez accompli notre prophétie. Notre planète est redevenue le paradis qu&apos;elle était à sa création et vous avez sauvé Zeelich de la dictature que préparait notre Empereur. Mieux que cela, en empêchant l&apos;imposteur FunFrock de réaliser ses plans, vous avez sauvé nos deux mondes !!!</text>
	<text id="616">Bonjour Twinsen.</text>
	<text id="617">Je remets à jour les travaux de mon défunt fils. Certains plans datent de l&apos;époque où il a refait le réseau d&apos;égouts de l&apos;île.</text>
	<text id="618">Il y a là un plan des égouts très instructif. Pour le consulter, tu devras attendre que je l&apos;ai restauré. Pour cela, j&apos;ai besoin d&apos;un flacon d&apos;acide gallique. Malheureusement, il n&apos;y en a plus sur notre île.</text>
	<text id="619">Oui, c&apos;est exactement ce qu&apos;il me fallait. Je vais l&apos;utiliser sur le plan des égouts.</text>
	<text id="620">L&apos;acide gallique a révélé un texte auparavant invisible. Il parle d&apos;une petite pyramide que j&apos;avais en ma possession. Tiens ! Je te la donne !</text>
	<text id="621">Ah oui, le jeune frère de la pharmacienne. Non, je sais pas où il est.</text>
	<text id="622">Je m&apos;occupe toujours des travaux de mon défunt fils. Tout le monde a l&apos;air terrorisé par ces quelques étrangers costumés. A mon âge, on en a vu d&apos;autres !!</text>
	<text id="623">Encore merci pour ton aide Twinsen. Ces plans commencent à être compréhensibles. Tu devrais les regarder, ils parlent de choses qui t&apos;intéresseront sûrement.</text>
	<text id="624">Bonjour monsieur Twinsen.</text>
	<text id="625">Vous avez vu cette pluie ? Entre mes enfants qui devaient faire une balade avec l&apos;école et mon grand fils qui oublie toujours son parapluie... J&apos;espère qu&apos;ils ne sont pas dehors avec ce temps !</text>
	<text id="626">Moi je ne sais pas où il est, mais allez voir à la pharmacie. Sa soeur pourra peut-être vous renseigner.</text>
	<text id="627">Le temps s&apos;est arrangé. Finalement les enfants vont peut-être la faire leur sortie de classe.</text>
	<text id="628">Bienvenue à Inter-îles Ferry, monsieur Twinsen !</text>
	<text id="629">Vous pourrez embarquer dès que la tempête sera calmée.</text>
	<text id="630">Lisez donc les affiches. Et si une destination vous intéresse, dites-le moi.</text>
	<text id="631">Que désirez-vous ?</text>
	<text id="632">Pour 10 Kashes, où désirez vous aller ?</text>
	<text id="633">La dernière fois que je l&apos;ai vu, il traînait en ville.</text>
	<text id="634">Désolé monsieur, nos ferrys ne desservent pas cet îlot.</text>
	<text id="635">Si vous voulez m&apos;acheter quelque chose. Il suffit de vous placer devant et de faire &quot; ACTION &quot;.</text>
	<text id="636">Un Nitro-Méca-Pingouin coûte 4 Kashes.</text>
	<text id="637">Il paraît qu&apos;il cherche souvent l&apos;inspiration vers &quot; Les falaises du Pont de bois &quot;. C&apos;est dangereux avec cette histoire de Tralü. D&apos;ailleurs même vous, n&apos;y allez jamais sans armes !</text>
	<text id="638">Une holomap coûte 10 kashes.</text>
	<text id="639">Trois fléchettes coûtent 4 Kashes.</text>
	<text id="640">Ne faites pas ça malheureux, ça va sauter !</text>
	<text id="641">On ne touche pas à la caisse !</text>
	<text id="642">Bienvenue monsieur Twinsen !</text>
	<text id="643">Vous avez vu les visiteurs. Ce sont des Esmers. Il paraît qu&apos;ils sont pacifiques et qu&apos;ils viennent pour nous transmettre leur connaissances technologiques, en échange du savoir de nos mages.</text>
	<text id="644">Oh ben quelle chute, je me suis fait affreusement mal. En temps normal j&apos;aurais pu t&apos;emmener faire une balade dans les airs. Mais cette fois-ci, il faudra d&apos;abord que tu me soignes.</text>
	<text id="645">Ça je ne sais pas où il est. Mais s&apos;il avait fait son boulot, j&apos;aurais vu la lumière et je ne me serais pas fais aussi mal.</text>
	<text id="646">Aahhh, merci ! Je sens que je peux voler à présent et t&apos;emmener où tu le désires.</text>
	<text id="647">Où veux-tu aller Twinsen ?</text>
	<text id="648">Twinsen ! Tu as vu Zoé ? Elle te cherche partout ! Elle a quelque chose de très important à te dire !!</text>
	<text id="649">Le véhicule volant de ces visiteurs est très beau, mais on dirait qu&apos;il est difficile à garer.</text>
	<text id="650">Je ne transporte personne sous l&apos;orage, je déteste ce temps. Et d&apos;abord pourquoi le Mage Météo n&apos;intervient-il pas, hein ? Au fait, avez vous remarqué que vous pouviez sauter tout en courant ?</text>
	<text id="651">Mmh, ça fait un moment que je ne l&apos;ai pas vu. Forcément avec ce fichu orage !!</text>
	<text id="652">Alors, pour 8 kashes, où est-ce que je vous dépose ?</text>
	<text id="653">Accrochez-vous !</text>
	<text id="654">Je n&apos;arrive pas à croire que ces visiteurs puissent venir d&apos;une autre planète, et pour nous proposer leur technologie en plus !! J&apos;espère qu&apos;ils ne vont pas se mettre à me faire de la concurrence ...</text>
	<text id="655">Aïeuuux !!!!</text>
	<text id="656">Je ne parle pas aux énervés, Môssieur Twinsen !!</text>
	<text id="657">Quelle plaie ces égouts ! Ça ne sent pas bon et il me reste tout un tas de plaques à mettre à jour. Pfou !! J&apos;en ai ras le pinceau !!</text>
	<text id="658">Ah ça, je suis sûr qu&apos;il n&apos;est pas dans les égouts, je l&apos;aurais vu.</text>
	<text id="659">Bonjour.</text>
	<text id="660">Mais ... moi je sais comment vous pourriez le soigner votre copain !</text>
	<text id="661">Au voleur !</text>
	<text id="662">Ecoutez monsieur, je vous dirai comment soigner votre Dino-Fly, si vous me rapportez mon parapluie. Débrouillez-vous, mais rappelez-vous que dans la vie, rien ne sert de courir...</text>
	<text id="663">Ah vous êtes gentil. Allez donc voir le guérisseur Ker&apos;aooc de ma part sur l&apos;île du désert. Je travaille chez lui et croyez-moi, il a des trucs qui soigneraient n&apos;importe qui, même un Dino-Fly...</text>
	<text id="664">Je ne sais pas. Moi j&apos;habite sur l&apos;île du désert.</text>
	<text id="665">Je ne comprend pas pourquoi le phare est fermé et éteint. Que fait donc Raph, mon fiancé ? A propos monsieur Twinsen, savez-vous que vous pouvez sauter par dessus les rochers si vous êtes bloqué ?</text>
	<text id="666">Hélas, il a disparu monsieur Twinsen! J&apos;espère qu&apos;il n&apos;est pas encore allé se promener sur la corniche ! Un jour ça finira mal... avec ces histoires de Tralü...</text>
	<text id="667">Mon lapi joli est revenu grâce à vous !! Oh merci monsieur Twinsen !!</text>
	<text id="668">Ouille !! Décidément ces acrobaties ne sont plus de mon âge...</text>
	<text id="669">Maintenant retrouve-moi à l&apos;Ecole de Magie. J&apos;ai une surprise pour toi.</text>
	<text id="670">Tu t&apos;en es bien sorti, voici cette ardoise particulière en récompense. Elle te permet de mémoriser les images que tu vois, par exemple des plans.</text>
	<text id="671">Monsieur Twinsen ! Pourriez vous me dire pourquoi vous me suivez ?!</text>
	<text id="672">Mais c&apos;est mon para... Oh !!! Excusez-moi... je, j&apos;ai cru que c&apos;était le mien. Roohooo, je suis confus... Je me trompe sans arrêt...</text>
	<text id="673">Mais monsieur Twinsen, je vous assure que je n&apos;ai pas votre tunique. Peut-être que vous devriez fouiller chez vous.</text>
	<text id="674">Au secours !!</text>
	<text id="675">Raph ? Ah ouais, il a monté un super groupe avec ses copains Pat et Fab. Mais je sais pas où il est.</text>
	<text id="676">Allons bon. Que me voulez-vous encore monsieur Twinsen ?</text>
	<text id="677">Bonjour twinsunien. Nous sommes vos amis. Nous venons en paix sur votre planète. Nous ne désirons que vous connaître et vous faire profiter de notre savoir. @ Ayez confiance en notre amitié !</text>
	<text id="678">Bonjour Maître. Vous devriez aller sur l&apos;île du désert. Vers l&apos;hacienda, près du Mont-Chauve, nous organisons une petite réunion pour les mages. Cela vous intéressera certainement.</text>
	<text id="679">Bonjour twinsunien. Nous sommes vos amis. Nous venons en paix sur votre planète. Nous ne désirons que vous connaître et vous faire profiter de notre savoir. @ Ayez confiance en notre amitié !</text>
	<text id="680">Bonjour Maître. Vous devriez aller sur l&apos;île du désert. Vers l&apos;hacienda, près du Mont-Chauve, nous organisons une petite réunion pour les mages. Cela vous intéressera certainement.</text>
	<text id="681">Salut m&apos;sieur Twinsen !</text>
	<text id="682">Moi aujourd&apos;hui j&apos;vais pas à l&apos;école. J&apos;aimerais trouver le Tralü et le zigouiller. Passe que si je le fais disparaître le Tralü, je deviendrai un héros et on me fera un musée !!</text>
	<text id="683">Je sais pas où qu&apos;il est, mais ses copains y sont à la taverne &quot; Chez Luc &quot;.</text>
	<text id="684">T&apos;as vu les drôles de bonhommes qui viennent du ciel ? Pt&apos;êt que c&apos;est des copains au Tralü !!</text>
	<text id="685">Pourquoi tu t&apos;es déguisé dis ? T&apos;as peur de t&apos;faire attraper par les copains du Tralü ?</text>
	<text id="686">Ouinnn !!!</text>
	<text id="687">Twinsen, tu l&apos;as déjà vu ce Tralü, toi ? On raconte que c&apos;est un monstre qui habite les falaises, au-dessus de Lupin-Bourg. Si tu vas te balader là-haut, n&apos;y vas pas sans arme. Pense à prendre ta balle magique !</text>
	<text id="688">Je le connais peu, mais essaie de demander &quot; Chez Luc &quot;, il y va souvent.</text>
	<text id="689">Dis-moi c&apos;est vrai, tu nous as débarrassé du Tralü ? Ce monstre existait réellement ? Grâce te soit rendue, que ta couette prospère et que les Sendell préservent ta descendance !</text>
	<text id="690">Nous devions faire une balade au &quot; Cercle des fleurs &quot;, mais le temps est vraiment trop mauvais.</text>
	<text id="691">Je ne sais pas où il est, monsieur Twinsen.</text>
	<text id="692">Regardez-les, ils aiment beaucoup chanter à cet endroit. En fait ils adorent Sendell.</text>
	<text id="693">Brute !</text>
	<text id="694">Bonjour Monsieur Twinsen !</text>
	<text id="695">Sniff... les enfants... nous étions au cercle des fleurs, sniff... une navette Esmer est arrivée au-dessus de nos têtes. Il y a eu un grand flash blanc et puis plus rien. Je me suis retrouvée seule, sans les enfants, et la navette qui repartait. C&apos;est horrible monsieur Twinsen, vraiment horrible !! Vous devez absolument les retrouver !!!</text>
	<text id="696">Sniff... merci monsieur Twinsen, sniff...</text>
	<text id="697">Oh salut Twinsen !! T&apos;as vu ma rédaction sur ce que je ferai plus tard. Et ben moi, quand je serai grand, je serai marin ! Et pis, j&apos;achèterai plein de parapluies pour mon frère !</text>
	<text id="698">Je ne sais pas où il est, mais il est gentil le gardien. Une fois il m&apos;a même fait visiter le phare. Tu sais, on voit très bien de là-haut.</text>
	<text id="699">Quand mon grand frère se sera occupé de toi, tu feras moins le malin.</text>
	<text id="700">&quot; C&apos;est Sendell qui a son nid, @ dans le coeur de la planète. @ Sendell fait de la Magie, @ ça peut faire tourner la tête. @ Sendell est la plus jolie, @ FunFrock était une sale bête. &quot;</text>
	<text id="701">Oh bonjour Twinsen ! On a appris une nouvelle comptine, écoute !!</text>
	<text id="702">&quot; C&apos;est Sendell qui a son nid, @ dans le coeur de la planète. @ Sendell fait de la Magie, @ ça peut faire tourner la tête. @ Sendell est la plus jolie, @ FunFrock était une sale bête. &quot;</text>
	<text id="703">J&apos;le connais pas.</text>
	<text id="704">Je l&apos;dirai à mon grand frère, il te cassera la figure et pis ce sera bien fait pour toi.</text>
	<text id="705">Salut Twinsen ! Cet orage me tape sur le système. Je n&apos;arrive pas à me calmer... Et toi, n&apos;oublie pas que tu peux changer de comportement.</text>
	<text id="706">Ah il a disparu ?! C&apos;est bien fait, moi j&apos;l&apos;aimais pas !! Que l&apos;Tralü l&apos;emporte !!</text>
	<text id="707">Alors Twinsen, ce ptit monstre, c&apos;est pour bientôt ?</text>
	<text id="708">Qu&apos;est ce qu&apos;ils viennent faire là ces Esmers ? Y z&apos;auraient pas pu rester chez eux ?</text>
	<text id="709">Comme il fait trop mauvais pour sortir, la maîtresse elle a dit que je pouvais sauter à la corde dans la classe.</text>
	<text id="710">Aïïeuh ! Et ben mon grand frère y va t&apos;arracher la couette !!</text>
	<text id="711">Ah ouais je l&apos;connais, c&apos;est celui qui joue toujours de la guitare !!</text>
	<text id="712">&quot; C&apos;est Sendell qui a son nid, @ dans le coeur de la planète. @ Sendell fait de la Magie, @ ça peut faire tourner la tête. @ Sendell est la plus jolie, @ FunFrock était une sale bête. &quot;</text>
	<text id="713">Salut m&apos;sieur Twinsen. J&apos;suis puni parce que j&apos;ai mangé toute une boîte de craies.</text>
	<text id="714">Je peux pas t&apos;aider m&apos;sieur Twinsen.</text>
	<text id="715">M&apos;en fiche, même pas mal ! Mais mon grand frère il me vengera.</text>
	<text id="716">&quot; C&apos;est Sendell qui a son nid, @ dans le coeur de la planète. @ Sendell fait de la Magie, @ ça peut faire tourner la tête. @ Sendell est la plus jolie, @ FunFrock était une sale bête. &quot;</text>
	<text id="717">Qu&apos;elle est jolie la pharmacienne ! Je ne sais plus quoi lui acheter pour la voir. Un jour je ... j&apos;oserai lui parler.</text>
	<text id="718">Mes yeux ne voient plus que la pharmacienne, mon coeur ne bat plus que pour elle. Si j&apos;osais, je sauterais sur la corniche pour aller lui chercher la musique que j&apos;ai souvent entendue par ici.</text>
	<text id="719">Voilà, avec l&apos;arrivée spectaculaire de ces visiteurs, elle ne risque plus de me voir, ma pharmacienne...</text>
	<text id="720">Ah Twinsen, avec cette pluie j&apos;ai trouvé plein de champignons !</text>
	<text id="721">La dernière fois je l&apos;ai entendu jouer de la guitare, il devait être sur la Corniche. Moi je cherchais des champignons pendant ce temps là.</text>
	<text id="722">Ils devraient venir ici les Esmers, on est si bien à chercher des champignons. Au fait ne te baigne pas on perd pied TRES rapidement.</text>
	<text id="723">Je m&apos;étais caché dans la navette quand tu es parti de la planète des gens bizarres. Mais maintenant, j&apos;aimerais bien y retourner parce qu&apos;on a laissé les mages là-bas et qu&apos;ils doivent bien s&apos;embêter tous seuls là-haut.</text>
	<text id="724">Non, non, ça s&apos;arrange...</text>
	<text id="725">Hooooo !!!</text>
	<text id="726">Unused</text>
	<text id="727">C&apos;est d&apos;accord !</text>
	<text id="728">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
	<text id="729">J&apos;aimerais d&apos;abord soigner mon Dino-Fly !</text>
	<text id="730">&quot; Vous cherchez un costume ou des accessoires de Magie ? Chedil Amiradoo est à votre service. Prix compétitifs et service après-vente. Actuellement en tournée sur votre île. &quot;</text>
	<text id="731">&quot; Qwelt ik Mülg&apos;b ¿ ÿoc  ÿæc # %-) ßBig Tsè-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd § ¡ &quot;</text>
	<text id="732">Disparus ?? Je comprends que l&apos;affaire soit grave Maître ! Je ferai ce que je peux pour les retrouver, faites-moi confiance !!</text>
	<text id="733">&quot; Apprendre c&apos;est aussi repasser des épreuves avec de nouveaux moyens. &quot;</text>
	<text id="734">&quot; Derniers apprentis reçus à l&apos;examen de mage : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel. &quot;</text>
	<text id="735">Que dois-je faire Maître ?</text>
	<text id="736">Salut Jérôme.</text>
	<text id="737">&quot; Visitez Temple-Park. A deux pas du Mont-Chauve, revivez un épisode de l&apos;histoire de Twinsen en explorant le Temple de Bù. &quot;</text>
	<text id="738">&quot; Jérôme Baldino. @ Gadgets  Inventions Diverses. &quot;</text>
	<text id="739">&quot; Circuit Von Kournil. @ (Ile du Désert de la Feuille Blanche) &quot;</text>
	<text id="740">&quot; Port-Ludo @ (Ile du Désert de la Feuille Blanche). &quot;</text>
	<text id="741">&quot; Vous êtes au port @ (Ile du Désert de la Feuille Blanche). &quot;</text>
	<text id="742">&quot; Vers le port. &quot;</text>
	<text id="743">&quot; Vers le Temple de Bù. &quot;</text>
	<text id="744">&quot; Vers l&apos;Hacienda del Monte-Pelado. &quot;</text>
	<text id="745">&quot;Vous êtes au Mont Chauve.&quot;</text>
	<text id="746">&quot;Vers le cimetière.&quot;</text>
	<text id="747">Bonjour.</text>
	<text id="748">Salut.</text>
	<text id="749">C&apos;est fermé.</text>
	<text id="750">Bonjour Maître.</text>
	<text id="751">Je n&apos;ai pas assez de Kashes.</text>
	<text id="752">Je cherche le mage guérisseur. Je dois soigner mon Dino-Fly.</text>
	<text id="753">Et vous savez où il habite ?</text>
	<text id="754">Mais... le mage guérisseur !!</text>
	<text id="755">Je cherche l&apos;école de magie.</text>
	<text id="756">Vous savez où se trouve l&apos;école de magie ?</text>
	<text id="757">Avez-vous vu passer un mage récemment ?</text>
	<text id="758">Savez-vous où se trouvent les mages ?</text>
	<text id="759">&quot; Derniers apprentis reçus à l&apos;examen de mage : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel, Twinsen. &quot;</text>
	<text id="760">Allô ?</text>
	<text id="761">Maître, les enfants de Twinsun ont été enlevés par les Esmers. Pouvez vous m&apos;aider ? N&apos;auriez vous pas un sort qui nous permettrait de savoir où ils ont été emmenés ?</text>
	<text id="762">Et où puis-je la trouver ?</text>
	<text id="763">J&apos;ai lu un message laissé par le mage météo. Il a besoin d&apos;une perle d&apos;incandescence pour terminer un sort de foudre. Où puis-je en trouver une ?</text>
	<text id="764">Maître, j&apos;ai trouvé une perle étrange dans une grotte, près de Port-Ludo.</text>
	<text id="765">Sur l&apos;île de la citadelle.</text>
	<text id="766">Sur l&apos;îlot du dôme de l&apos;ardoise.</text>
	<text id="767">Je reste ici.</text>
	<text id="768">Sur l&apos;îlot en face de l&apos;hacienda.</text>
	<text id="769">Sur l&apos;oasis, dans le désert.</text>
	<text id="770">Je ne sais pas ce que prépare Jérome, mais il y a une machine infernale là-dessous.</text>
	<text id="771">Tiens, on dirait que Jérome travaille sur le proto-pack, peut-être cherche t-il à l&apos;améliorer.</text>
	<text id="772">Humm... ce sont sûrement les plans de l&apos;engin qui était caché sous la bâche. C&apos;est sans doute avec lui que Jérôme est parti sur la Lune d&apos;Emeraude.</text>
	<text id="773">Vous êtes à Temple Park, l&apos;ancien site du Temple de Bù.</text>
	<text id="774">&quot;Vous êtes à l&apos;hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
	<text id="775">Justement, je le cherche.</text>
	<text id="776">Sais-tu où se trouvent les mages ?</text>
	<text id="777">Où est-ce que tu m&apos;emmène Moya ?</text>
	<text id="778">Je ne connaissais pas l&apos;existence de cette grotte.</text>
	<text id="779">Sur l&apos;île de la citadelle.</text>
	<text id="780">Sur le Dôme de l&apos;ardoise.</text>
	<text id="781">Je reste ici.</text>
	<text id="782">Encore un mini-bus de touristes. Décidément, ce qui s&apos;est passé dans le temple de Bù attire du monde !</text>
	<text id="783">Tiens, un signe de Sendell. Ils sont vénérés par tous les mages.</text>
	<text id="784">Non toujours pas.</text>
	<text id="785">Non, je dois trouver l&apos;école de magie.</text>
	<text id="786">En passant les épreuves de l&apos;école de magie, j&apos;ai obtenu une conque avec laquelle je vais soigner le Dino-Fly.</text>
	<text id="787">J&apos;ai décidé de devenir mage pour soigner moi-même le Dino-Fly.</text>
	<text id="788">Il me l&apos;a déjà donnée. Je passerai pour te l&apos;apporter.</text>
	<text id="789">Ils se disent pacifiques mais je me méfie, je les trouve bien agressifs.</text>
	<text id="790">Maître, je sais pourquoi les mages ont disparu. Les Esmers les invitent sur leur planète pour un programme d&apos;échange culturel et scientifique. Je me demande ce que cela cache !</text>
	<text id="791">ER ioergouerg ù erioufmqer oùu tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
	<text id="792">AVIS OFFICIEL ... toutes les navettes allant sur la base lunaire... nouveau mot de passe... sans quoi les soldats interviendront... opération GREEN MOON !!</text>
	<text id="793">Il manque un objet à cet endroit. Une sorte de disque. Apparemment, c&apos;est lui qui permet à la navette de décoller.</text>
	<text id="794">Allô ! Twinsen ! Ça y est, j&apos;ai réparé la voiture... j&apos;aimerais que tu l&apos;essayes... je te l&apos;amène sur l&apos;île du désert...</text>
	<text id="795">Twinsen, j&apos;aimerais que tu essayes la voiture. Pour savoir si elle fonctionne bien, tu n&apos;as qu&apos;à aller sur le circuit ou dans le désert. Puisque je suis ici, je vais en profiter pour faire quelques courses. On se retrouvera à la maison.</text>
	<text id="796">Twinsen, tu as trouvé le mage guérisseur ?</text>
	<text id="797">Alors Twinsen , tu as trouvé quelque chose pour soigner le Dino-Fly ?</text>
	<text id="798">Au fait, peux tu demander à Baldino la pièce de voiture qu&apos;il m&apos;a promise ?</text>
	<text id="799">Tu sais Twinsen, je suis inquiète. Je trouve ces visiteurs du ciel bien étranges. Ils sont trop aimables pour être honnêtes. En plus ils ont parfois de drôles de comportements. J&apos;en ai vu se dissimuler dans les poubelles.</text>
	<text id="800">Tiens ! Voici la pièce dont Zoé a besoin pour votre voiture.</text>
	<text id="801">Tiens, voilà la radio portable que j&apos;ai fabriquée pour toi et que j&apos;avais oublié de te donner. Pardonne-moi pour ma maladresse, mais je suis sûr qu&apos;elle te servira bien !!</text>
	<text id="802">Hello Twinsen.</text>
	<text id="803">J&apos;aurais pu l&apos;appeler &quot; Talk-Boy &quot; mais finalement radio portable c&apos;est plus sobre. Au fait je te ferai prévenir dès que le Proto-Pack sera prêt, il te permettra de voler en toute sécurité.</text>
	<text id="804">Malgré mon puissant télescope, je n&apos;ai vu passer que quelques soucoupes derrière la Lune. Les Esmers doivent vivre sur la face cachée.</text>
	<text id="805">Bonjour Maître, mais... Twinsen c&apos;est toi ? Mais tu es superbe en mage, félicitations.</text>
	<text id="806">Tu sais Twinsen, moi et la magie... Je n&apos;aurais même jamais pensé qu&apos;il puisse exister une école pour apprendre la magie !</text>
	<text id="807">Je ne sais pas où ils sont Twinsen.</text>
	<text id="808">Il vous faut un ticket pour embarquer sur le ferry, monsieur Twinsen.</text>
	<text id="809">Votre ticket est en règle monsieur Twinsen, vous pouvez embarquer. Faites un bon voyage !</text>
	<text id="810">Vous pouvez embarquer Maître.</text>
	<text id="811">&quot; Voulez-vous utilisez le télescope pour 2 Kashes ? &quot;</text>
	<text id="812">Maintenant qu&apos;il n&apos;y a plus de nuages, je peux enfin profiter de nos deux soleils. J&apos;ai entendu dire qu&apos;il y avait dans le désert une oasis où vient barboter une tortue. Je devrais peut-être aller là-bas.</text>
	<text id="813">Une école de magie ? Et vous croyez qu&apos;ils auraient besoin d&apos;une assistante ?</text>
	<text id="814">Non, je me suis endormie au soleil, je n&apos;ai pas vu de mages.</text>
	<text id="815">Où veux-tu aller Twinsen ?</text>
	<text id="816">Vous savez, je me demande s&apos;il ne l&apos;ont pas déménagée par ici ! Avec le nombre de mages et d&apos;Esmers qui fréquentent l&apos;hacienda ces temps-ci !!</text>
	<text id="817">J&apos;adore ces visiteurs du ciel. Après les égouts de l&apos;île de la citadelle, je devais repeindre le bain de vapeur. Mais pour fêter leur arrivée, ils ont payé pleins de tournées !!! Et pas qu&apos;à moi on dirait, il y a plein de mages qui passent par ici.</text>
	<text id="818">Ah tiens ! Bonjour monsieur Twinsen !</text>
	<text id="819">Ouaip !</text>
	<text id="820">Ah ça oui. Ils n&apos;ont pas arrêté de défiler avec des tas d&apos;Esmers. D&apos;ailleurs je me demande bien où ils sont tous passés.</text>
	<text id="821">Navré, mais j&apos;ai interdit l&apos;accès au toit depuis que mon collègue de l&apos;île de la citadelle a eu des ennuis avec un client qui est tombé dans la cave de son bar !</text>
	<text id="822">Et alors, qu&apos;est-ce qui vous a pris ?</text>
	<text id="823">B&apos;jour monsieur</text>
	<text id="824">Dehors et vite !</text>
	<text id="825">Depuis quelques temps, je n&apos;arrête pas d&apos;en voir passer dans mon établissement. Ils vont tous au patio ou aux bains de vapeur. Allez-y voir !!</text>
	<text id="826">Ces Esmers sont sympas. Ils offrent des verres à tout le monde. Ils invitent même les mages. Mais... je garde un oeil sur le bain de vapeur des femmes... et le premier qui entre là-dedans aura affaire à moi !!!</text>
	<text id="827">C&apos;est affligeant. Il n&apos;y a plus personne pour venir chez moi. En plus, les Esmers sont venus fermer mon hammam. Je ne sais même pas pourquoi !</text>
	<text id="828">C&apos;est incroyable, les Esmers se croient tout permis. Leurs navettes spatiales entrent et sortent par le mont chauve, comme s&apos;ils avaient creusé une termitière là-dessous !!</text>
	<text id="829">Ah non, je ne savais même pas qu&apos;il en existait une sur cette île !</text>
	<text id="830">Il existe un programme d&apos;échange ultra-secret pour l&apos;instant réservé aux mages. Venez découvrir notre science et notre civilisation, et montrez-nous votre Magie en échange. Vous reviendrez riche de savoir et d&apos;expérience. N&apos;en parlez pas encore à votre Ecole de Magie, c&apos;est trop tôt ... ils ne comprendraient pas.</text>
	<text id="831">Etes-vous prêts à venir quelques temps sur notre planète ?</text>
	<text id="832">Bonjour twinsunien. Nous sommes vos amis. Nous venons en paix sur votre planète. Nous ne désirons que vous connaître et vous faire profiter de notre savoir. @ Ayez confiance en notre amitié !</text>
	<text id="833">Mon maître va souvent me chercher des roses des sables. J&apos;adore en grignoter. C&apos;est drôlement croustillant sous la dent.</text>
	<text id="834">Je ne sais pas Twinsen, j&apos;habite ailleurs. J&apos;ai été importé jusque ici.</text>
	<text id="835">J&apos;en ai vu passer un tout à l&apos;heure. Je pense qu&apos;il devait chercher des roses des sables.</text>
	<text id="836">Bonjour.</text>
	<text id="837">Pff, on a chaud mais qu&apos;est-ce que ça peut faire comme bien !</text>
	<text id="838">Une école de magie, ça existe ? En tous cas elle n&apos;est pas ici, je viens tous les jours, je le saurais.</text>
	<text id="839">J&apos;en ai bien vu passer, et un certain nombre d&apos;ailleurs. Mais ils disparaissent tous avant que j&apos;ai pu comprendre où ils allaient.</text>
	<text id="840">Ah merci, je n&apos;en ai plus besoin mais c&apos;est gentil de me l&apos;avoir rapporté.</text>
	<text id="841">Vous pouvez emprunter ce flacon, Maître Ker&apos;aooc n&apos;en a sûrement pas besoin.</text>
	<text id="842">Seuls les mages et les initiés savent où elle se trouve. Tout ce que je sais, c&apos;est qu&apos;elle est cachée quelque part sur l&apos;île.</text>
	<text id="843">Tout ce que je sais, c&apos;est que le mage Ker&apos;aooc est parti en voyage avec des collègues à lui. Ce sont les Esmers qui l&apos;ont invité !!</text>
	<text id="844">Bonjour monsieur</text>
	<text id="845">Tiens, c&apos;est vous ! Bonjour !</text>
	<text id="846">Vous savez, je suis un peu inquiète. Depuis qu&apos;il est parti, le mage Ker&apos;aooc n&apos;a pas donné signe de vie. Je n&apos;aime pas ce qui se passe, ça n&apos;est pas dans ses habitudes.</text>
	<text id="847">J&apos;espère que le mage Ker&apos;aooc rentrera bientôt, car je ne suis pas tranquille avec ces patrouilles d&apos;Esmers dans les rues.</text>
	<text id="848">Je suis navrée le guérisseur Ker&apos;aooc est absent et je ne sais pas quand il va revenir. En cas d&apos;urgence essayez d&apos;aller à l&apos;Ecole de Magie.</text>
	<text id="849">Ta réputation est passée d&apos;île en île pour venir jusqu&apos;à moi, Twinsen. Tu es le héros de cette planète et tu dois savoir que les Esmers invitent les mages à venir étudier leur planète d&apos;origine. Reste sur tes gardes, cela cache quelque chose.</text>
	<text id="850">Elle est dans le désert. L&apos;entrée se trouve dans un cimetière destiné à effrayer les étrangers.</text>
	<text id="851">Celui qui veut savoir doit toujours aller voir ! Maintenant tu dois accomplir ton destin, jeune héros.</text>
	<text id="852">Bonjour à toi, Twinsen !</text>
	<text id="853">Depuis quelques temps, j&apos;observe ici des choses inexpliquées. Mais il est trop tôt pour en être sûr.</text>
	<text id="854">Salut Twinsen. Si tu veux voir Moya la tortue, tu peux la trouver à la petite oasis ou de l&apos;autre côté du port. Pour l&apos;appeler, il te suffit de faire sonner la cloche</text>
	<text id="855">Désolé, je ne peux pas t&apos;aider. Tout ce que je connais comme histoire de magie, c&apos;est celle d&apos;un lapichon qui aurait été transformé en coquillage !!</text>
	<text id="856">Les visiteurs qui viennent du ciel sont bizarres. Je les ai entendus inviter des mages sur leur planète.</text>
	<text id="857">Les visiteurs du ciel ont révélé leur vrai visage. Depuis qu&apos;ils sont là, tout le monde a peur d&apos;eux.</text>
	<text id="858">Mes amies les taupes m&apos;ont raconté que les Esmers se regroupaient tous sous la terre.</text>
	<text id="859">Cher monsieur, sachez que si vous n&apos;êtes pas mage je ne peux rien vous vendre.</text>
	<text id="860">Ah, vous devez être Twinsen. Félicitations pour votre réussite à l&apos;examen. Si vous désirez une tunique de mage, elle ne coûte que 50 kashes. En plus, vous bénéficiez d&apos;une fausse barbe... elle vous fera ressembler à un vieux mage... Alors, ça vous intéresse ?</text>
	<text id="861">Maintenant que vous êtes mage, je peux vous vendre de la poudre orange. Elle coûte 10 kashes, et vous rechargera en points de vie et de magie.</text>
	<text id="862">Hey !! Ça va pas ?</text>
	<text id="863">Bonjour.</text>
	<text id="864">Je sais où elle se trouve, mais je n&apos;ai pas le droit de vous le dire.</text>
	<text id="865">J&apos;ai vu passer Ker&apos;aooc il y a quelques temps. Il m&apos;a dit que les Esmers l&apos;avaient invité je ne sais plus où. En tous cas, il allait à l&apos;hacienda.</text>
	<text id="866">Bienvenue Twinsen. Je serais honoré que tu viennes suivre nos cours. Mais bien que tu aies un jour sauvé notre monde, tu devras passer le même type d&apos;épreuves que les autres étudiants.</text>
	<text id="867">Désires-tu faire partie de notre école ?</text>
	<text id="868">L&apos;inscription coûte 120 Kashes. Es-tu prêt à commencer dès maintenant ?</text>
	<text id="869">Tu obtiendras le pouvoir de guérison en passant l&apos;une des épreuves qui feront de toi un mage. Mais tu dois d&apos;abord t&apos;inscrire. Et lorsque tu seras mage, tu obtiendras un niveau de magie supplémentaire !!</text>
	<text id="870">Maintenant, tu es membre de notre école.</text>
	<text id="871">Pour devenir mage, tu devras accomplir 3 épreuves, dans l&apos;ordre que tu désires.</text>
	<text id="872">Tu pourras m&apos;apporter le résultat de chaque épreuve quand tu le voudras, mais je ne te donnerai ton diplôme de mage et ton nouveau niveau de magie, que lorsque tu auras surmonté les 3 épreuves !!</text>
	<text id="873">Une fois cette porte franchie, tu devras faire preuve de rapidité et de précision. Place-toi au centre de la pièce et à l&apos;aide de ta balle renverse tous les symboles magiques.</text>
	<text id="874">Essaie à nouveau Twinsen.</text>
	<text id="875">Mmh, j&apos;adore l&apos;odeur de la Balsamine Impatiente. En échange de la fleur voici la Conque du Triton Bleu, elle fait de toi un Guérisseur.</text>
	<text id="876">Il te reste encore deux épreuves à franchir.</text>
	<text id="877">Il te faut encore triompher d&apos;une épreuve avant de devenir un mage.</text>
	<text id="878">Bravo Twinsen, tu as gagné cette sarbacane. Elle permet des tirs précis et rapides.</text>
	<text id="879">Bravo Twinsen. Tu portes désormais le titre de mage. @ Je n&apos;ai plus de tunique de parade de mage en réserve. Mais il y a un marchand ambulant sur l&apos;île. Je le ferai prévenir pour qu&apos;il t&apos;en remette une. Va le trouver et laisse toi aussi pousser la barbe.</text>
	<text id="880">Ecoute moi maintenant, je désire t&apos;entretenir d&apos;une affaire grave. Presque tous les mages de Twinsun ont disparu et personne ne sait où ils se trouvent. Il faut absolument les retrouver et tu es le seul qui puisse accomplir cette noble tâche. L&apos;école compte sur toi, Twinsen !!</text>
	<text id="881">Tu dois retrouver un marchand ambulant qui se trouve sur cette île. Je l&apos;ai fais prévenir pour qu&apos;il te remette un chapeau et ta tunique de parade de mage .</text>
	<text id="882">Ah, seuls les mages sont capables de lire ceci.</text>
	<text id="883">C&apos;est étrange que l&apos;école ne soit pas au courant... je n&apos;aime pas cela. Sans mage, Twinsun n&apos;est pas en sécurité. Tu dois aller les chercher Twinsen !!</text>
	<text id="884">Pour t&apos;essayer à l&apos;épreuve de la sarbacane, il te suffit de passer la porte, au fond de cette pièce. Tu disposeras alors d&apos;un temps limité pour abattre toutes les cibles.</text>
	<text id="885">Pour l&apos;épreuve de l&apos;ardoise, tu dois d&apos;abord te rendre sur l&apos;îlot du dôme de l&apos;ardoise, au large de l&apos;île de la citadelle.</text>
	<text id="886">Les mages ! As-tu retrouvé leur trace ? Les gens ne parlent que de ces visiteurs Esmers, mais leur disparition est une affaire très importante. Sans eux, l&apos;équilibre et la sécurité de Twinsun sont menacés !!</text>
	<text id="887">Pour l&apos;épreuve de la guérison, tu devras aller me chercher une balsamine. Il s&apos;agit d&apos;une plante rare qui vit dans le désert.</text>
	<text id="888">Non Twinsen, je ne peux rien faire. Toi seul peut les sauver. Mais il te faudra renforcer tes pouvoirs pour affronter les Esmers. Seule la boule de Sendell pourra te les donner.</text>
	<text id="889">Après la disparition de FunFrock, elle fut cachée sur l&apos;île de la citadelle par le mage météo. Il l&apos;enferma dans une cage de glace qu&apos;il protégea grâce à un sort puissant. D&apos;après lui, seule la puissance de la foudre est capable de faire fondre la glace et de libérer la boule.</text>
	<text id="890">Il existe un coquillage géant qui vit dans une grotte marine dans les criques, près de Port-Ludo. C&apos;est lui qui donne naissance à la perle d&apos;incandescence.</text>
	<text id="891">C&apos;est une perle d&apos;incandescence. Le mage météo m&apos;a dit un jour qu&apos;il s&apos;en servait pour fabriquer son sort de foudre. Grâce à lui, tu pourrais libérer la boule de Sendell.</text>
	<text id="892">As-tu retrouvé la Boule de Sendell ? Je te rappelle qu&apos;elle est sur l&apos;île de la citadelle et que seul le sort de foudre pourra la libérer.</text>
	<text id="893">Tu dois suivre ton chemin Twinsen. Les Esmers commencent à être moins nombreux. Il me semble qu&apos;ils se regroupent du côté du temple de Bù, tu devrais aller voir par là bas.</text>
	<text id="894">Va voir au temple de Bù. On y parle d&apos;un vieux trésor encore enfoui.</text>
	<text id="895">Bravo Twinsen !! En prenant soin de cet endroit, tu permets à de nouveaux plants de pousser. Tu fais preuve de prévoyance pour tous les mages qui viennent cueillir de la Balsamine.</text>
	<text id="896">Bonjour.</text>
	<text id="897">Il fait trop chaud pour moi dans ce hammam ! Parfois il y fait tellement chaud que j&apos;en ai des hallucinations... je vois des mages partout !!!</text>
	<text id="898">Non, mais s&apos;ils ont un truc pour faire baisser la température de ce hammam, je veux bien aller les voir !!</text>
	<text id="899">Je ne sais pas où elle se trouve, mais elle ne doit pas être loin. Parce qu&apos;ici, on en voit passer des mages, il n&apos;y a plus qu&apos;eux, et des Esmers !!!</text>
	<text id="900">Bonjour.</text>
	<text id="901">J&apos;en ai vu un tout à l&apos;heure. Il portait des valises et marchait en direction de l&apos;Hacienda. Je m&apos;inquiète au sujet des Esmers. Ils sont bizarres, je me demande s&apos;ils sont vraiment venus en paix.</text>
	<text id="902">Non, aucune idée.</text>
	<text id="903">J&apos;aime bien me balader dans le désert. J&apos;y cherche des roses des sables. Elles contiennent toujours des trésors de toutes natures.</text>
	<text id="904">Oh salut Twinsen ! Si tu veux faire un petit tour en mer, saute sur mon dos !!</text>
	<text id="905">Désolé Twinsen, mais je ne sais pas où elle se trouve.</text>
	<text id="906">Tout à l&apos;heure j&apos;étais de l&apos;autre côté de l&apos;île, et j&apos;en ai vu un qui entrait dans l&apos;hacienda.</text>
	<text id="907">Tu vas voir ...</text>
	<text id="908">Salut !!!</text>
	<text id="909">Ces... hips ! Ces étrangers sont vachement sympas... hips ! Ils arrêtent pas de nous payer un coup !! Pas vrai vieux ?! Hips !!</text>
	<text id="910">Moi je... hips... euh... je n&apos;en ai aucune i... idée. Meuuu, maiiis vous devriez essayer le Hips ! Le vieux sage sur la terrasse... Burp ! Il raconte des trucs bi... bizarres et hips, il sait des choses Zincroyabes !! Hips, zincoryabes !!</text>
	<text id="911">Ouaip !!</text>
	<text id="912">Bonjour twinsunien. Nous sommes vos amis. Nous venons en paix sur votre planète. Nous ne désirons que vous connaître et vous faire profiter de notre savoir. @ Ayez confiance en notre amitié !</text>
	<text id="913">Bonjour Maître. Vous devriez aller à l&apos;hacienda près du Mont-Chauve, nous organisons là-bas une petite réunion pour les mages. Cela vous intéressera certainement.</text>
	<text id="914">Hello !! Je vous présente le Grand Recteur de l&apos;Ecole de Magie !</text>
	<text id="915">Bon séjour dans notre magnifique école de magie !!</text>
	<text id="916">C&apos;est horrible, ces maudits Esmers sont partout. Heureusement qu&apos;ils ne sont pas venus jusqu&apos;ici. Je crois qu&apos;ils n&apos;ont pas réussi à trouver l&apos;école.</text>
	<text id="917">Bonjour twinsunien. Nous sommes vos amis. Nous venons en paix sur votre planète. Nous ne désirons que vous connaître et vous faire profiter de notre savoir. @ Ayez confiance en notre amitié !</text>
	<text id="918">Bonjour Maître. Vous devriez aller à l&apos;hacienda près du Mont-Chauve, nous organisons là-bas une petite réunion pour les mages. Cela vous intéressera certainement.</text>
	<text id="919">Dehors !</text>
	<text id="920">Satyre !!!</text>
	<text id="921">Au secoouuurs !!!</text>
	<text id="922">Tout le monde parle de ces types venus de l&apos;espace, on dit qu&apos;ils ont atterri sur plusieurs îles. Mais ça ne doit quand même pas arrêter notre partie.</text>
	<text id="923">Agité !</text>
	<text id="924">Dites, je perds systématiquement depuis que vous avez aidé mon copain. C&apos;est malin !</text>
	<text id="925">Je ne sais pas. Mais, c&apos;est vrai que ça fait longtemps que je n&apos;ai pas vu Ker&apos;aooc le guérisseur.</text>
	<text id="926">Je crois qu&apos;elle se trouve dans le désert, mais je ne l&apos;ai jamais trouvée !!</text>
	<text id="927">Tiens ! Bonjour monsieur Twinsen</text>
	<text id="928">Tricheur !</text>
	<text id="929">D&apos;habitude je joue mieux, mais là j&apos;ai mal au dos. Le guérisseur Ker&apos;aooc s&apos;est absenté en oubliant de me laisser des cataplasmes.</text>
	<text id="930">Aah, merci gamin ! J&apos;ai l&apos;impression d&apos;avoir retrouvé mon dos de jeune bouboule.</text>
	<text id="931">Petit, il a suffit que tu soignes mon dos pour que je gagne toutes les parties, oh peuchère !</text>
	<text id="932">Je vais souvent voir le mage guérisseur à cause de mon dos... Il me fait mal de temps en temps mon dos.</text>
	<text id="933">Vous savez, je ne suis plus tout jeune maintenant. Et puis, c&apos;est important le dos pour jouer à la pétanque !!</text>
	<text id="934">Qui ça ?</text>
	<text id="935">Oh ben oui ! Là, juste à l&apos;angle de la place...</text>
	<text id="936">Comment, l&apos;école de pétanque, euh... de magie ? Ah oui, quand j&apos;étais jeune, on racontait qu&apos;elle se trouvait dans le cimetière !</text>
	<text id="937">Bonjour.</text>
	<text id="938">Les mages. Ah oui, j&apos;en ai vu passer il y a pas mal de temps. Ils parlaient de l&apos;hacienda, dans le désert.</text>
	<text id="939">J&apos;ai récupéré cette voiture dans le désert. Décidément, y &apos;en a qui se croient vraiment tout permis... D&apos;ailleurs, si elle vous intéresse, je vous la vends... 50 Kashes... ça vous intéresse ?</text>
	<text id="940">Ici je suis le meilleur. Personne n&apos;arrive à me suivre. Essaie si tu veux.</text>
	<text id="941">Je ne sais pas où elle est, mais ça serait bien s&apos;il y avait une école de pilotage. Ça au moins, ça serait utile.</text>
	<text id="942">Les mages ? Ah ça non, je n&apos;en vois pas beaucoup. Ils n&apos;ont pas l&apos;habitude de venir ici, vous savez !!</text>
	<text id="943">Perdu !!</text>
	<text id="944">Si tu crois que tu peux me suivre, place toi sur la ligne de départ.</text>
	<text id="945">Tu as réussi. Je devrais peut être aller chez le mage guérisseur. Il m&apos;a dit qu&apos;en mettant un peu d&apos;acide gallique dans mon moteur, je parviendrais à aller plus vite !!</text>
	<text id="946">Je vais te confier un petit secret : un mage m&apos;a raconté qu&apos;il aurait caché un sort de protection sur l&apos;îlot en face de l&apos;hacienda.</text>
	<text id="947">Si tu veux faire quelques tours de circuit, tu devrais aller te chercher une voiture !!</text>
	<text id="948">Bienvenue.</text>
	<text id="949">Non... quoique ... je cueille dans le désert les plantes avec lesquelles je cuisine. Mais j&apos;évite toujours de passer dans un endroit effrayant, une sorte de jardin désolé... C&apos;est peut-être là.</text>
	<text id="950">Ça ne m&apos;étonnerait pas qu&apos;ils aient disparu dans l&apos;ancien temple de Bù !! Mon beau-frère y travaille et il raconte des choses bizarres à propos de disparitions...</text>
	<text id="951">Ces visiteurs Esmers sont extraordinaires. Il paraît qu&apos;ils viennent de la lune d&apos;émeraude. Vous vous rendez-compte ??</text>
	<text id="952">Depuis que les Esmers ont révélé leur véritable nature, les gens sont rentrés chez eux. Tout le monde se cache et seuls quelques commerces ont été autorisés à ouvrir.</text>
	<text id="953">J&apos;espère que les clients vont revenir. Il semble que les Esmers soient de moins en moins nombreux dans les rues de Port-Ludo.</text>
	<text id="954">Une holomap coûte 10 kashes.</text>
	<text id="955">Un flacon d&apos;acide gallique coûte 50 kashes.</text>
	<text id="956">Placez-vous devant l&apos;article de votre choix et faites &quot; ACTION &quot;.</text>
	<text id="957">Bonjour monsieur, bienvenue dans mon magasin.</text>
	<text id="958">Un Nitro-Méca-Pingouin coûte 4 Kashes.</text>
	<text id="959">Pour 15 Kashes, tu peux te recharger en points de vie.</text>
	<text id="960">Pour 15 Kashes, tu peux te recharger en points de magie.</text>
	<text id="961">Trois fléchettes te coûteront 4 Kashes.</text>
	<text id="962">Je ne sais pas, mais un client m&apos;a parlé d&apos;un vieux sage qui connaîtrait tous les secrets de l&apos;île. Je crois qu&apos;il se trouve du côté de l&apos;hacienda.</text>
	<text id="963">Vous savez, vous êtes le seul client que j&apos;ai eu depuis bien longtemps.</text>
	<text id="964">Je ne sais pas où ils sont monsieur. Vous savez, moi et les histoires de magie...</text>
	<text id="965">Ces étrangers sont des gens amusants. Ils ont toutes un série de costumes de carnaval. Ça va du cactus à la poubelle. Apparemment, ils adorent ça, je n&apos;arrête pas de les voir se déguiser.</text>
	<text id="966">Bonjour.</text>
	<text id="967">Je ne peux pas vous répondre Monsieur, je ne suis pas d&apos;ici.</text>
	<text id="968">Bravo.</text>
	<text id="969">He, he, c&apos;est bête, je ne sais plus où j&apos;ai mis les tickets d&apos;entrée et j&apos;ai peur qu&apos;on nous contrôle !! ...Et euh... vous croyez qu&apos;on peut aller plus loin ?</text>
	<text id="970">Oh ! Euh... bonjour monsieur.</text>
	<text id="971">Et bien en fait, j&apos;ai laissé nos billets à mon frère... vous savez, c&apos;est le gardien du parc... là-haut... hum !...voilà, voilà...</text>
	<text id="972">Je ne sais pas monsieur.</text>
	<text id="973">Ah non, je n&apos;en ai pas vu. Par contre, il y a pas mal d&apos;Esmers qui passent par ici.</text>
	<text id="974">Monsieur !</text>
	<text id="975">Si vous voulez aller plus loin, vous devez monter sur un wagonnet libre. Attention, pendant la visite, restez sur le circuit et ne descendez pas. C&apos;est dangereux, vous pourriez facilement vous blesser.</text>
	<text id="976">Bonjour monsieur.</text>
	<text id="977">J&apos;en ai jamais entendu parler.</text>
	<text id="978">Ah non, j&apos;en ai vu aucun. Par contre, j&apos;ai vu passer un paquet d&apos;Esmers. Ils descendaient tous vers le dernier sous-sol. Soit disant pour faire des réparations !!</text>
	<text id="979">Magnifique !</text>
	<text id="980">Mon fils adore les histoires de magie... on lui a fait croire qu&apos;on était entrés comme ça ! Par miracle !!</text>
	<text id="981">Ce temple est absolument extraordinaire. Je me demande ce que nous allons voir après !?</text>
	<text id="982">Bonjour.</text>
	<text id="983">Je ne savais pas qu&apos;il en existait une. Si jamais on a le temps et qu&apos;on arrive à la trouver, on ira la visiter.</text>
	<text id="984">Ah non, je n&apos;en ai pas vu passer.</text>
	<text id="985">Je ne sais pas. Je fais toujours un détour quand je me promène dans le coin. Près d&apos;ici, il y a un jardin effrayant à flanc de rocaille.</text>
	<text id="986">Ah non, je ne sais pas où ils se trouvent. Ça fait même un moment que je n&apos;en ai pas vu.</text>
	<text id="987">Salut.</text>
	<text id="988">J&apos;aime bien me balader dans le désert. Une fois, dans le temple de Bù, j&apos;ai trouvé plein de petits trésors.</text>
	<text id="989">L&apos;accès aux étages inférieurs est provisoirement interdit, nous ne pouvons plus assurer la sécurité des visiteurs. Les Esmers se sont proposés pour faire les travaux du dernier sous-sol. C&apos;est pas moi qui vais m&apos;en plaindre !!</text>
	<text id="990">Oh ! Bonjour monsieur Twinsen ! Quel honneur de vous voir ici.</text>
	<text id="991">Je ne sais pas, il paraît qu&apos;elle se trouverait dans le désert.</text>
	<text id="992">Aucune idée. Depuis que je suis ici, je n&apos;en ai pas vu passer un seul !</text>
	<text id="993">Eh m&apos;sieur !! Mon papa il est drôlement fort, il a réussi à nous faire rentrer sans tickets !!</text>
	<text id="994">Youpiii !!!!</text>
	<text id="995">Moi j&apos;aime pas l&apos;école !!</text>
	<text id="996">Les mages c&apos;est les bonhommes avec les chapeaux rigolos ? Ah ben non, j&apos;en ai pas vus !!</text>
	<text id="997">Un ticket m&apos;sieur ? Pour 7 Kashes vous pouvez visiter tout Temple-Park, y compris l&apos;intérieur du Temple de Bù.</text>
	<text id="998">Arrêtez-le !</text>
	<text id="999">Maintenant que le temple est en réparations, on n&apos;a plus beaucoup de clients. Par contre, qu&apos;est-ce qu&apos;on a comme visiteurs Esmers. Surtout depuis qu&apos;ils ont proposé de nous aider.</text>
	<text id="1000">Elle existe ? Je croyais que cela n&apos;était qu&apos;un des mirages de ce désert.</text>
	<text id="1001">Désolé, je n&apos;en ai vu aucun.</text>
	<text id="1002">Attention monsieur, on ne marche pas sur la pelouse !</text>
	<text id="1003">Je ne sais pas monsieur. Une fois, un client m&apos;en a parlé, mais il ne savait pas où elle se trouvait. Ou alors j&apos;ai oublié.</text>
	<text id="1004">Non monsieur, je ne peux pas vous aider. On n&apos;en voit pas souvent par ici des mages.</text>
	<text id="1005">Pfff !! Avec tous ces resquilleurs, je ne sais plus où donner de la tête.</text>
	<text id="1006">Vous désirez récupérer 3 flêchettes et faire une partie de Tir au canard ? Le prix est de 4 kashes.</text>
	<text id="1007">Bravo Monsieur, vous gagnez ces magnifiques ballons !!!</text>
	<text id="1008">Pour 12 Kashes, où désirez vous aller ?</text>
	<text id="1009">Bienvenue à Inter-îles Ferry, monsieur.</text>
	<text id="1010">Nos ferry ne desservent pas cet îlot, monsieur.</text>
	<text id="1011">Je ne sais pas où elle se trouve.</text>
	<text id="1012">Non, je n&apos;en ai pas vu depuis un bon moment.</text>
	<text id="1013">Au secours !!</text>
	<text id="1014">Ah merci Twinsen. Je commençais à en avoir assez de cette coquille !!</text>
	<text id="1015">Ah Twinsen ! C&apos;est moi Joe !! Je ne me sens pas très bien... tu ne pourrais pas faire quelque chose pour moi ?</text>
	<text id="1016">Ça fait deux mois que je me suis inscrit à cette satanée école, et je n&apos;ai pas réussi à passer une seule épreuve !!!</text>
	<text id="1017">Ha non !! Si j&apos;en avais vu, je leur aurais demandé de m&apos;aider à passer ne serait ce qu&apos;une seule épreuve !!!</text>
	<text id="1018">Je n&apos;y arrive pas, je n&apos;y arrive pas, je n&apos;y arrive pas !!! Il paraît que des étrangers se sont posés sur Twinsun, je ne les ai même pas vus !! Ça fait des jours que j&apos;essaye de remporter cette épreuve de la sarbacane !!!</text>
	<text id="1019">J&apos;en ai assez de ces études. Je devrais faire autre chose... Je crois que je vais me lancer dans l&apos;étude des populations extra-twinsuniennes !!!</text>
	<text id="1020">Comment puis-je entrer ?</text>
	<text id="1021">Nous devons y aller ! Il faut sauver Twinsun !!!</text>
	<text id="1022">Qu&apos;est-ce qu&apos;il dit ??</text>
	<text id="1023">Code Opération GREEN MOON.</text>
	<text id="1024">Code Opération Dark Monk.</text>
	<text id="1025">Opération lune.</text>
	<text id="1026">Code 36AX 95.</text>
	<text id="1027">Navette 64 87, mission Twinsun.</text>
	<text id="1028">Bonjour.</text>
	<text id="1029">Twinsen !! Enfin tu es là ! C&apos;est horrible !! Les Esmers ont construit des réacteurs sur la lune d&apos;émeraude afin de la projeter sur Twinsun et de faire exploser notre planète !! Ils obéissent à leur Dieu qui s&apos;est miraculeusement réincarné, et ils veulent accomplir une ancienne prophétie qui est censée redonner à leur planète son ancien aspect paradisiaque.</text>
	<text id="1030">Tiens Twinsen, prend ce traducteur, et tu comprendras le langage de Zeelich !!</text>
	<text id="1031">Suis-moi !</text>
	<text id="1032">Twinsen ! J&apos;ai laissé mon vaisseau un peu à l&apos;extérieur du cratère. Nous pouvons nous enfuir en passant par la petite cour extérieure !</text>
	<text id="1033">La porte est bloquée. Il faudrait trouver comment l&apos;ouvrir.</text>
	<text id="1034">Zeef erkierio orguoerg erguergu ugû ^hrt.</text>
	<text id="1035">Base lunaire à navette. Base lunaire à navette. Veuillez donner votre mot de passe pour identification. Je répète, donnez votre mot de passe pour identification.</text>
	<text id="1036">Code correct.</text>
	<text id="1037">Code incorrect.</text>
	<text id="1038">ZAZ zeujazeT er ERItier ertiye YI !</text>
	<text id="1039">Allez au bâtiment d&apos;accueil. Il délivre les laissez-passer. Ensuite, pour entrer dans la base, vous devrez emprunter l&apos;entrée principale. C&apos;est la porte dont la lumière est verte. Cela signifie qu&apos;elle est ouverte.</text>
	<text id="1040">zeio pêr.</text>
	<text id="1041">Bonjour.</text>
	<text id="1042">ZEOe eiarERAtiERTTERt AYO oertrtYRTIY tp !</text>
	<text id="1043">Seul le bâtiment d&apos;accueil contrôle l&apos;ouverture des portes. Si vous voulez entrer ici, vous devez leur demander d&apos;ouvrir !</text>
	<text id="1044">zeio pêr.</text>
	<text id="1045">Bonjour.</text>
	<text id="1046">C&apos;est vrai ! Nous avons été dupés par Dark Monk, notre Dieu qui est réapparu. Il faut arrêter cela ! Mais les réacteurs sont indestructibles !! Ils sont commandés à distance depuis Zeelich ! Le centre qui les contrôle a été construit sur l&apos;îlot CX. Notre seule chance d&apos;empêcher la catastrophe, c&apos;est de le détruire !!!</text>
	<text id="1047">Je vous mènerai jusqu&apos;aux dissidents. Eux seuls peuvent nous aider !! Ils traînent toujours dans les bars et les endroits un peu louches ! En attendant, nous devons partir ! Il ne faut pas rester ici !!</text>
	<text id="1048">Dfkiod fdssfm qQf fùpqG dfggfdg qgdfgk !!</text>
	<text id="1049">Nous, habitants de Zeelich, avons été dupés par Dark Monk, notre Dieu qui est réapparu. Il faut arrêter cela ! Mais les réacteurs sont indestructibles !! Ils sont commandés à distance depuis Zeelich ! Le centre qui les contrôle a été construit sur l&apos;îlot CX. Notre seule chance d&apos;empêcher la catastrophe, c&apos;est de le détruire !!!</text>
	<text id="1050">Allez... sur CX...l&apos;îlot CX...</text>
	<text id="1051">Il faut absolument sortir d&apos;ici !!</text>
	<text id="1052">Tfhuirt !</text>
	<text id="1053">Halte !!</text>
	<text id="1054">Zeorfevg r !!</text>
	<text id="1055">Stop !!</text>
	<text id="1056">ZX81 !!</text>
	<text id="1057">Hal !!</text>
	<text id="1058">Ereolju pùer omom qeo omkldf zekujze mzkmjha !!</text>
	<text id="1059">N&apos;oubliez pas de passer au bâtiment d&apos;accueil pour faire enregistrer votre passage.</text>
	<text id="1060">Bonjour.</text>
	<text id="1061">Merci Joe ! Mais toi, que fais-tu là ?</text>
	<text id="1062">Que disent les mages ??</text>
	<text id="1063">C&apos;est d&apos;accord.</text>
	<text id="1064">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
	<text id="1065">Je voudrais aller sur l&apos;îlot CX. Pouvez vous m&apos;y conduire ?</text>
	<text id="1066">Je voudrais acheter du gazogem.</text>
	<text id="1067">Je cherche à aller sur l&apos;îlot CX.</text>
	<text id="1068">Vous gagnez ?</text>
	<text id="1069">Que dois-je faire ?</text>
	<text id="1070">C&apos;est d&apos;accord !</text>
	<text id="1071">Mais Jérome, je dois trouver l&apos;îlot CX et y détruire les machines qui contrôlent les réacteurs lunaires !!</text>
	<text id="1072">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
	<text id="1073">Sur l&apos;île des Knartas.</text>
	<text id="1074">Sur l&apos;îlot de la célébration.</text>
	<text id="1075">Je voudrais voir Rick, le patron.</text>
	<text id="1076">Vous connaissez Rick, je voudrais le voir.</text>
	<text id="1077">L&apos;Empereur a fait bâtir une base secrète sur l&apos;îlot CX. De là, il déclenchera la mise à feu de réacteurs qu&apos;il a fait construire sur la Lune dans la plus grande discrétion. Et la Lune ira détruire ma planète. Je dois aller sur cet îlot pour empêcher cela. Pouvez vous m&apos;aider à aller jusque là-bas ?</text>
	<text id="1078">Je cherche Monsieur Johnny Rocket.</text>
	<text id="1079">Vous êtes Monsieur Rocket ?</text>
	<text id="1080">Je viens de la part de Rick, je cherche les dissidents, j&apos;ai besoin d&apos;aller sur l&apos;îlot CX !</text>
	<text id="1081">Pas encore.</text>
	<text id="1082">C&apos;est moi. Je dois aller sur l&apos;îlot CX et détruire le centre de contrôle des réacteurs lunaires. Je dois le faire avant qu&apos;ils soient mis à feu et que la lune fonce sur Twinsun.</text>
	<text id="1083">Où dois-je aller ?</text>
	<text id="1084">Je reste ici.</text>
	<text id="1085">Je n&apos;ai pas assez de Kashes.</text>
	<text id="1086">Je n&apos;ai pas assez de Zlitos.</text>
	<text id="1087">&quot;Vous êtes au Port d&apos;Otringal.&quot;</text>
	<text id="1088">&quot;Vous êtes au centre ville d&apos;Otringal.&quot;</text>
	<text id="1089">&quot;Vous êtes à l&apos;astroport d&apos;Otringal.&quot;</text>
	<text id="1090">&quot;LA DEPECHE DE ZEELICH : ...Johnny Rocket à l&apos;Impérial ! La star de Zeelich, le premier à avoir posé le pied sur Twinsun, habite maintenant sur Otringal...&quot;</text>
	<text id="1091">&quot;L&apos;INQUISITEUR : ...groupe de dissidents qui bariola notre belle ville d&apos;affiches subversives.... une partie a été arrêtée... la police recherche les fuyards...&quot;</text>
	<text id="1092">&quot; OTRINGAL NEWS : Les mages twinsuniens en visite sur Otringal....&quot;</text>
	<text id="1093">&quot; LA RUMEUR OFFICIELLE : L&apos;Empereur affirme : Dark Monk accomplira la prophétie, que les mosquibees acceptent ou pas d&apos;apporter leur fragment !!!&quot;</text>
	<text id="1094">&quot;LA DEPECHE DE ZEELICH : pénurie de gazogem, les tankers ne livrent plus Otringal !&quot;</text>
	<text id="1095">&quot;L&apos;INQUISITEUR : Appel à témoin ! 10 000 Zlitos de récompense !!! Si vous apercevez un twinsunien en tunique bleue, appelez immédiatement la police. Il s&apos;agit d&apos;un dangereux criminel !!&quot;</text>
	<text id="1096">&quot;OTRINGAL NEWS : Un anarchiste twinsunien tente d&apos;empêcher la cérémonie de Dark Monk. Vêtu d&apos;une tunique bleue, il est activement recherché par la police...&quot;</text>
	<text id="1097">&quot; LA RUMEUR OFFICIELLE : La révélation de l&apos;Empereur : Dark Monk m&apos;a prévenu ! Il a annoncé qu&apos;un twinsunien vêtu de bleu tenterait d&apos;empêcher notre cérémonie...&quot;</text>
	<text id="1098">&quot;14 h 55, navette 65 38, destination planète Zirla pour safari-mouche... 15 h 20 navette 007, destination planète rouge...&quot;</text>
	<text id="1099">Rtergpù er ojf ùj ùjoù jljg ôj ljvb qlùmj lùbj jbljbsjr ùrj.</text>
	<text id="1100">&quot;DARK MONK S&apos;EST REINCARNE !!!- Venez assister à la prochaine célébration - Il y annulera la malédiction de Zeelich et lui redonnera son vrai visage paradisiaque !!&quot;</text>
	<text id="1101">&quot;ON RECHERCHE : le dénommé Twinsen. Grand criminel - Il tente de s&apos;opposer à Dark Monk et d&apos;empêcher la grande célébration - Il est vêtu d&apos;une tunique bleue - Si vous l&apos;apercevez, prévenez la police - Toute dénonciation efficace se verra récompensée par la somme de 10 000 Zlitos&quot;</text>
	<text id="1102">J&apos;ai un diplôme de mage.</text>
	<text id="1103">Un ticket de ferry.</text>
	<text id="1104">J&apos;ai un parapluie.</text>
	<text id="1105">J&apos;ai de l&apos;argent twinsunien.</text>
	<text id="1106">J&apos;ai déjà un cristal, je vais donc pouvoir utiliser ce pistoler.</text>
	<text id="1107">Mais... qui ça ?</text>
	<text id="1108">&quot;Hors service - Gazogem épuisé&quot;</text>
	<text id="1109">Je n&apos;ai rien à vendre.</text>
	<text id="1110">Un peu bizarre ce tableau. C&apos;est signé d&apos;un certain Gramitte...</text>
	<text id="1111">&quot;Vous êtes dans la ville basse d&apos;Otringal.&quot;</text>
	<text id="1112">&quot;HOTEL IMPERIAL - Etablissement de luxe, exclusivement réservé aux membres.&quot;</text>
	<text id="1113">&quot;Vous êtes dans la ville haute d&apos;Otringal.&quot;</text>
	<text id="1114">Qu&apos;est ce que c&apos;est que ces horreurs ?</text>
	<text id="1115">Ce tableau de commande a été transformé. Apparemment ça n&apos;est plus là qu&apos;on insère les disques de route.</text>
	<text id="1116">Il manque un objet à cet endroit. Une sorte de disque. Apparemment, c&apos;est lui qui permet à la navette de décoller.</text>
	<text id="1117">Représentation de Zeelich, la planète aux mille merveilles !!</text>
	<text id="1118">Fdodik pfdjf dfùl fj ùr ùg lgjjg ldfjgù rjljvg ùdfjùj jj !!</text>
	<text id="1119">Crébondiou !! S&apos;te navette, elle pourra bientôt décoller. J&apos;aurai pas tardé d&apos;y réparer les propulsions de stabilité môaa !! Par contre, y&apos;aura intérêt à y utiliser un disk de route ! Sans ça, elle risquera pas d&apos;décoller.</text>
	<text id="1120">epduàe fe djkhsùdyty opizef mézefjklf !!</text>
	<text id="1121">Calmez vous monsieur le mage et suivez moi !!</text>
	<text id="1122">Bienvenue sur Zeelich Maître. Suivez moi, je vais vous emmener auprès de vos collègues twinsuniens.</text>
	<text id="1123">Suivez nous !!</text>
	<text id="1124">Calmez vous !!</text>
	<text id="1125">Veuillez entrer, Maître.</text>
	<text id="1126">Pas les dents !!!</text>
	<text id="1127">Voilà Maître, nous sommes en route pour Zeelich ! Détendez vous, le voyage ne sera pas bien long.</text>
	<text id="1128">Je vous en prie Maître. Installez vous confortablement.</text>
	<text id="1129">Mais... c&apos;est... Twinsen !!! Hey Twinsen ! C&apos;est moi, Joe le lutin ! Ton vieil ami !! Comme je suis content de te retrouver !!!</text>
	<text id="1130">Ah Twinsen je suis drôlement content de te voir !! Dis donc, tu n&apos;es pas très copain avec les gens d&apos;ici toi ! Dès qu&apos;ils ont entendu ton nom, ils se sont jetés sur toi pour t&apos;assommer et te voler ton costume de mage. Maintenant, nous sommes en prison.</text>
	<text id="1131">J&apos;étais avec les mages quand ils ont été invités par les Esmers à venir jusque sur cette planète. Maintenant, ils sont retenus prisonniers par l&apos;Empereur. Ils disent que les Esmers veulent enlever les enfants de Twinsun. J&apos;ai eu peur, alors je suis parti, et c&apos;est là que je t&apos;ai trouvé.</text>
	<text id="1132">Ils disent que les Esmers sont partis sur notre planète pour enlever les enfants de Twinsun !!! Ils disent qu&apos;il n&apos;y a plus rien à faire, mais moi, j&apos;ai encore de l&apos;espoir. Je suis sûr que tu vas réussir à aller jusqu&apos;à l&apos;astroport pour voler une navette et partir sauver les enfants !!!</text>
	<text id="1133">Il n&apos;est vraiment pas gentil celui-là. J&apos;ai pas envie de rester tout seul à côté !</text>
	<text id="1134">Attention ! C&apos;est le twinsunien que nous recherchons ! Arrêtons-le !!</text>
	<text id="1135">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf !!&quot;</text>
	<text id="1136">Vous n&apos;avez rien à faire ici monsieur !!</text>
	<text id="1137">Ererklergù m mgmoeroz !!</text>
	<text id="1138">Non !! Ne touchez pas à ça !!</text>
	<text id="1139">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh ??</text>
	<text id="1140">Ecoutez, ici nous établissons le plan de vol des navettes. Alors vous n&apos;avez rien à faire ici !!</text>
	<text id="1141">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn !!!!</text>
	<text id="1142">Je vous prie de sortir monsieur, vous dérangez le travail de nos techniciens.</text>
	<text id="1143">HJGri ??</text>
	<text id="1144">Libérez-moi !!</text>
	<text id="1145">fiodu qd ogjq vqdfjovjoqdf ovodjvj kdfjvdf jdv jdf io fbdfj dfovbbofg !!</text>
	<text id="1146">Merci de m&apos;avoir libéré. Je suis un dissident au gouvernement. L&apos;Empereur et notre Dieu réincarné Dark Monk manipulent la population de Zeelich. Ils mentent continuellement. @ Mais ne perdons pas de temps. Si tu veux sortir d&apos;ici, ne passe pas par l&apos;entrée principale, elle est surveillée par des soldats.</text>
	<text id="1147">Gfgkis pùrtojz fg mùfg p jkgùk p !!</text>
	<text id="1148">Je suis innocent, libérez moi !!!</text>
	<text id="1149">Rdjkhd fFu osdfiuIOI.</text>
	<text id="1150">Vous ne pouvez pas entrer ici. Seul le personnel de l&apos;astroport y est autorisé.</text>
	<text id="1151">Erergioeroerpzer erpfger !!!</text>
	<text id="1152">Mais, c&apos;est pas croyable ! Ils sont deux dans cette cellule ! Ouvrez les portes, je vais remettre le petit dans son cachot !!</text>
	<text id="1153">GER ,ioyu zeyz RET zeafizef U zepzçze.</text>
	<text id="1154">Bonjour Maître. Installez vous et n&apos;hésitez pas à consulter notre borne touristique.</text>
	<text id="1155">OPIhki df fqddqsomf !!</text>
	<text id="1156">Non !! Cet appareil n&apos;est pas la borne touristique ! N&apos;y touchez pas s&apos;il vous plaît !!</text>
	<text id="1157">Efek gfjiodf jkmfr kn jklm jklm.</text>
	<text id="1158">Vous aussi vous êtes venu chercher votre disque de route ?</text>
	<text id="1159">reloeroui ergjumgumeugioeu gyu gio ugt fqh .</text>
	<text id="1160">Mise en route du guidage automatique des commandes depuis la tour de contrôle.</text>
	<text id="1161">@ Bienvenue sur Zeelich, la planète aux mille merveilles !! @ @ Sa beauté ravira vos yeux. La gentillesse de ses habitants réchauffera votre coeur ! @ @ Nous sommes les artisans de votre bonheur. @ @ Ayez confiance en notre amitié !!</text>
	<text id="1162">@ @ Au coeur de nos laboratoires, nos scientifiques mettent au point une technologie d&apos;avenir, capable de traverser l&apos;espace pour venir à votre rencontre. @ @ Venez ! Venez partager notre science !</text>
	<text id="1163">@ Si vous ne le rencontrez pas, peut-être apercevrez vous notre grandissime Empereur. @ @ Fort d&apos;une inégalable gentillesse, il dirige notre planète avec talent et mansuétude.</text>
	<text id="1164">@ @ Aux portes de son palais, vous apercevrez sa garde personnelle. @ @ Elle est formée par de majestueux hussards, dont l&apos;inégalable et somptueuse parade s&apos;effectue quotidiennement.</text>
	<text id="1165">@ Après cela, vous tenterez votre chance dans l&apos;un de nos extraordinaires Casinos, où vous décrocherez peut être le &quot;Total Jackpot&quot; !!</text>
	<text id="1166">@ Et n&apos;oubliez pas de goûter à nos spécialités culinaires. @ @ N&apos;hésitez pas à reprendre un morceau de notre incomparable tarte aux lucioles !!</text>
	<text id="1167">@ Enfin, pour terminer la soirée, vous pourrez vous initier à nos danses locales dans l&apos;un de nos prestigieux clubs !!</text>
	<text id="1168">@ Mais non !! @ @ Vous ne pourrez pas quitter Zeelich sans avoir vu la seule, l&apos;unique et incomparable cérémonie de Dark Monk, notre Dieu tout puissant !!! @ @ Sortant du cratère du volcan, au milieu d&apos;un chatoiement d&apos;explosions de lave, sa statue viendra inscrire en lettres de feu la Rédemption de notre peuple !!!</text>
	<text id="1169">@ Alors seulement, vous quitterez Zeelich, la tête remplie d&apos;images et le coeur plein de flammes. @ @ Mais en attendant de vous voir chez nous, nous vous remercions de l&apos;attention que vous avez gentiment portée à notre présentation.</text>
	<text id="1170">Insérez 10 Zlitos si vous désirez 10 points de Magie.</text>
	<text id="1171">Insérez 10 Zlitos si vous désirez 10 points de Vie.</text>
	<text id="1172">Zeoeipefi jfilùjglùbm mjgjgk lgjlgfjljlg jlkjfghklm jfgljljs mj lmfgj !!</text>
	<text id="1173">Ah mais vous êtes twinsunien. Bravo, et merci pour l&apos;aide que vos mages ont décidé de nous apporter !! Toute la population de Zeelich attend la cérémonie avec beaucoup d&apos;impatience !!</text>
	<text id="1174">Si vous désirez des renseignements, les destinations et heures de départ des navettes sont indiquées sur le panneau central.</text>
	<text id="1175">Ah le criminel !! Police, police, je le tiens, donnez moi la prime !!!!</text>
	<text id="1176">Dezp iopjeroùem ùljgù mflk j lfù klfg lùlùjk fjkb lùlf jghùilsfgj.</text>
	<text id="1177">Si vous avez besoin de quoi que ce soit, n&apos;hésitez pas à m&apos;appeler.</text>
	<text id="1178">E zeoirerj s ldjdfgldjg rgjoùjgo djgdlmgj !</text>
	<text id="1179">Cette planète est bien organisée. Les soldats sont partout. Au moins, l&apos;ordre et la sécurité règnent !</text>
	<text id="1180">J&apos;espère que ma navette ne va plus tarder, j&apos;ai hâte de rentrer chez moi.</text>
	<text id="1181">Ereroerirejo kefkkh jkevv hiovkhkv kh kjhjk k vh fjkvh f fj k !!</text>
	<text id="1182">J&apos;en ai raz l&apos;appareil photo de ces Zeelichiens !! Ils sont complètement fous. Il y a des policiers partout. Dès qu&apos;on fait quelque chose de travers, on se fait enguirlander !! Je commence à en avoir assez moi de cette liberté surveillée !!</text>
	<text id="1183">Je pars pour Zirla. Il paraît qu&apos;on y fait des safaris extraordinaires. Mais je suis inquiet, je ne vois pas les organisateurs. J&apos;espère que je ne me suis pas trompé de jour.</text>
	<text id="1184">Twinsen, j&apos;ai endommagé le vaisseau lors de l&apos;atterrissage, il va me falloir quelques temps pour le réparer. Sur la Lune, j&apos;ai découvert le carburant des zeelichiens. Il s&apos;appelle gazogem et est très puissant. Il faudrait que tu ailles m&apos;en chercher.</text>
	<text id="1185">Bien sûr, mais tôt ou tard j&apos;aurais besoin de ce gazogem. En plus, avec lui, je pourrai transformer ton protopack et le rendre bien plus performant.</text>
	<text id="1186">Tu dois aller me chercher du gazogem, afin que je puisse finir de réparer notre vaisseau, et pour que je puisse rendre ton protopack plus puissant !!</text>
	<text id="1187">Merci Twinsen, avec ce gazogem, je vais terminer notre vaisseau. J&apos;utiliserai la radio pour t&apos;appeler dès que j&apos;aurai fabriqué la pièce pour ton protopack.</text>
	<text id="1188">Allo !! Twinsen, n&apos;oublie pas d&apos;aller me chercher du gazogem. J&apos;en ai absolument besoin pour réparer le vaisseau. Et en plus j&apos;en profiterai pour améliorer ton protopack.</text>
	<text id="1189">Ah merci Twinsen, je vais pouvoir nous faire un vaisseau ultra-puissant !!! Tiens, voilà de quoi transformer ton protopack en superjetpack. Désormais tu peux voler plus haut !!</text>
	<text id="1190">Il va me falloir encore un bon bout de temps pour terminer le vaisseau.</text>
	<text id="1191">Allô ! Twinsen ! C&apos;est moi Baldino ! C&apos;est fait, j&apos;ai amélioré ton protopack, tu peux venir le chercher !</text>
	<text id="1192">Sur l&apos;îlot CX ? Ah ça non monsieur, c&apos;est bien trop dangereux !!</text>
	<text id="1193">Pour 5 zlitos, je peux vous conduire quelque part. Où désirez vous aller ?</text>
	<text id="1194">Certainement pas monsieur. Depuis quelques temps, personne n&apos;en revient. On raconte qu&apos;un monstre rôde là-bas. Personne ne vous y amènera !</text>
	<text id="1195">Pour 5 zlitos, je peux vous conduire quelque part. Où désirez vous aller ?</text>
	<text id="1196">Hummm... Ptêt ben qu&apos;oui, ou ptêt que non... J&apos;pourrais ptêt vous dire quêque chose là-dessus... mais ça coûte cher... ptêt ben 100 Zlitos... et ptêt ben parce que c&apos;est vous...</text>
	<text id="1197">Moi je connais un gars qu&apos;en est revenu. Aujourd&apos;hui y vend des souvenirs sur l&apos;îlot de la Célébration. Ptêt que je pourrais vous conduire jusqu&apos;à lui.... Allez, pour vous, je l&apos;fais gratos ! Prenez place à bord de Léontine, mon taxi !!</text>
	<text id="1198">Mon gars, si tu veux, pour 10 Zlitos, tu montes dans ma Léontine et j&apos;t&apos;emmène où qu&apos;tu veux. Hein, alors, où ?</text>
	<text id="1199">Bonjour monsieur. Je peux peut-être vous aider.</text>
	<text id="1200">Ecoute mec. Tu fais s&apos;que tu veux, mais tu viens pas faire de problème ici ! Sinon Riri et Momo s&apos;occuperont de toi !! ok ?</text>
	<text id="1201">Le patron ne reçoit personne.</text>
	<text id="1202">Vous devriez profitez du spectacle au lieu de vous agiter.</text>
	<text id="1203">Bonjour Monsieur.</text>
	<text id="1204">Alors mon gars, t&apos;as perdu quelque chose, tu cherches tes lunettes ? On va t&apos;aider, tu vas voir !!!</text>
	<text id="1205">Pas toucher Patron !</text>
	<text id="1206">Pas toucher au Patron !</text>
	<text id="1207">Bonjour Monsieur.</text>
	<text id="1208">Tire-toi !!</text>
	<text id="1209">A toi !</text>
	<text id="1210">Public pourri. Dans le temps ils étaient chaud ! Et ils étaient des milliers !!!</text>
	<text id="1211">L&apos;îlot CX ? Vous rigolez ? Pleins de gars ont bien essayé d&apos;y aller, mais y&apos;en a pas un qu&apos;est revenu. Je serais bien étonné que quelqu&apos;un accepte de vous y conduire !!</text>
	<text id="1212">Ouais, je vois qui c&apos;est. Je vous déconseille de l&apos;approcher. Non seulement c&apos;est une personne très respectée, mais ici, c&apos;est chez lui. Alors laissez tomber !</text>
	<text id="1213">Humm, c&apos;est pas toi qu&apos;est recherché par la police ? Il paraît que tu veux empêcher Dark Monk de célébrer la dernière cérémonie, celle qui nous libérera de la malédiction. Fais pas ça, on attend ce moment depuis des millénaires.</text>
	<text id="1214">Humm... Plus personne ne veut y aller aujourd&apos;hui, c&apos;est bien trop risqué. Y paraît que les monstres sont sortis du gaz là-bas. Essayez Le Capitaine, c&apos;est le vieux fou tout au bout du quai. Y&apos;a que lui pour vous y conduire !!</text>
	<text id="1215">Humm, vous ressemblez drôlement au gars que tous les flics recherchent. Ici vous aurez pas d&apos;ennuis, mais méfiez vous des autres endroits.</text>
	<text id="1216">C&apos;est pas moi qui vous y conduirait. Par contre... vous devriez essayer le casino Gloum. Si vous gagnez au Jackpot, vous aurez une bien belle surprise !!</text>
	<text id="1217">Allez tenter votre chance au casino Gloum. J&apos;y suis allé, il y a toujours une surprise qui vous attend là-bas !</text>
	<text id="1218">Alors c&apos;est toi le twinsunien qui cherche à me voir. T&apos;es en cavale mon gars, toutes les polices te recherchent. Parle, que me veux-tu ?</text>
	<text id="1219">J&apos;aime qu&apos;on me parle franchement. Malheureusement, je n&apos;ai personne qui pourrait t&apos;y conduire. Par contre, il existe un groupe de dissidents hostiles au gouvernement. Va voir Johnny Rocket de ma part. Il te mènera aux dissidents. Il loge à l&apos;hôtel impérial, c&apos;est dans la ville haute.</text>
	<text id="1220">C&apos;est notre grand héros. C&apos;est le premier à avoir posé le pied sur Twinsun ! C&apos;est grâce à lui que nous aurons obtenu l&apos;aide des mages twinsuniens !!! Il est là-bas, dans le fauteuil, avec sa manucure.</text>
	<text id="1221">J&apos;aime cet hôtel. C&apos;est une sorte de club privé où les fréquentations sont toujours excellentes.</text>
	<text id="1222">J&apos;en ai marre de cette boîte pourrie ! Faut vraiment qu&apos;je change ! Tiens, à l&apos;hôtel impérial ! Ça au moins ça serait la classe. Y&apos;a rien que des gens très convenables là-bas, pas un ramassis de voyous ou de matelots.</text>
	<text id="1223">Fous le camp !!</text>
	<text id="1224">Vivement que j&apos;ai fini mon service, il faut que j&apos;aille acheter du gazogem à la station service d&apos;Otringal.</text>
	<text id="1225">Bonjour monsieur et bienvenue au paradis du jeu !</text>
	<text id="1226">Vous pouvez tenter votre chance aux jeux de table, ou aux machines à sous. C&apos;est selon votre convenance.</text>
	<text id="1227">Si vous le désirez monsieur, je peux vous faire remonter jusqu&apos;à la sortie du casino.</text>
	<text id="1228">Ah mon bon monsieur, ça va, ça vient. Je perds depuis que la malédiction de Dark Monk nous condamne à vivre éternellement sur notre triste planète. Mais un jour viendra où je gagnerai !</text>
	<text id="1229">Pour jouer, placez-vous devant une borne ou une machine, et insérez des zlitos. Si vous jouez aux machines à sous, vous pouvez gagner le super Jackpot de la soirée. Il vous permettra d&apos;avoir accès à notre salle spéciale !</text>
	<text id="1230">Il se passe des choses bizarres ici. Je suis sûr que cette saleté de bestiole est dressée.</text>
	<text id="1231">Tricheur !!</text>
	<text id="1232">Petit, petit...</text>
	<text id="1233">Yipieee !!!!</text>
	<text id="1234">Placez vous devant l&apos;une des quatre bornes, et faites votre mise.</text>
	<text id="1235">Bienvenue mon bon monsieur ! Bienvenue à notre roue du magot ! Vous êtes celui que le sort a désigné aujourd&apos;hui pour tenter le super jackpot !!! Alors, placez-vous à côté de la roue, sur le petit podium, et faites la tourner pour peut être, je dis bien peut être, empocher le magot !!!</text>
	<text id="1236">C&apos;est très simple mon bon monsieur. Placez-vous sur le petit podium, et faites tourner la roue !!</text>
	<text id="1237">Banzaï !</text>
	<text id="1238">Placez-vous devant l&apos;article de votre choix et faites &quot;ACTION&quot; si vous désirez l&apos;acheter.</text>
	<text id="1239">Je vois que vous êtes de Twinsun, auriez-vous des objets de votre planète à me vendre ?</text>
	<text id="1240">En bas, vous trouverez les autres dissidents. Ils vous attendent, Johnny nous a fait prévenir de votre arrivée.</text>
	<text id="1241">Allez-y, ils sont en bas.</text>
	<text id="1242">20 points de vie coûtent 20 zlitos.</text>
	<text id="1243">20 points de magie coûtent 20 zlitos.</text>
	<text id="1244">Un méca-pingouin coûte 15 zlitos.</text>
	<text id="1245">Je vous l&apos;achète pour 25 Zlitos.</text>
	<text id="1246">Je vous le reprends pour 15 Zlitos.</text>
	<text id="1247">Je vous le rachète pour 20 Zlitos.</text>
	<text id="1248">Un diplôme de mage coûte 40 zlitos.</text>
	<text id="1249">Un ticket de ferry coûte 30 zlitos.</text>
	<text id="1250">Un parapluie coûte 35 zlitos.</text>
	<text id="1251">Une visionneuse mémorielle coûte 30 zlitos.</text>
	<text id="1252">Humm... je vous reprends vot&apos; ferraille pour 20 zlitos.</text>
	<text id="1253">L&apos;accès au casino vous coûtera 5 zlitos. Désirez-vous entrer ?</text>
	<text id="1254">Désolé m&apos;sieur, j&apos;en ai plus. J&apos;attends l&apos;arrivée du Tanker qui doit venir de l&apos;île des knartas. C&apos;est dans leur raffinerie que le gazogem est produit à partir des gemmes ramassées dans le sous-gaz.</text>
	<text id="1255">Le temps est proche désormais. Lors de la prochaine cérémonie, Dark Monk, notre Dieu réincarné, réunira les quatre clés de nos quatre races zeelichiennes. Alors, la terre s&apos;ouvrira, le gaz et ses monstres s&apos;en iront, et la malédiction disparaîtra ! Nous pourrons vivre et mourir comme auparavant, sur notre Zeelich retrouvée !!!</text>
	<text id="1256">C&apos;est moi, que me voulez-vous ?</text>
	<text id="1257">Taisez-vous !! Vous êtes fou ? Ne parlez jamais des dissidents en public ! Rejoignez-moi dans ma chambre, nous en parlerons sans risques.</text>
	<text id="1258">Vous avez de la chance de venir de la part de Rick. Les dissidents sont recherchés par le gouvernement, et vous êtes très imprudent. Qu&apos;est-ce que vous voulez ?</text>
	<text id="1259">Je vous connais. Vous êtes Twinsen, le héros de votre planète. L&apos;Empereur et Dark Monk vous craignent, c&apos;est pour cela qu&apos;ils vous font rechercher. Les dissidents vous aideront. Tenez, prenez cette bague, allez au magasin de souvenirs de Twinsun, et montrez-la au vendeur. Il vous mènera jusqu&apos;à eux.</text>
	<text id="1260">Alors, vous avez vu les dissidents ?</text>
	<text id="1261">Attention, attention !! Avis à la population !! On recherche : un twinsunien dénommé Twinsen et habillé d&apos;une tunique bleue. Si vous le voyez, vous devez immédiatement prévenir les forces de police !!!</text>
	<text id="1262">Police !!</text>
	<text id="1263">C&apos;est toi le twinsunien dont Johnny nous a parlé ?</text>
	<text id="1264">Ecoute twinsunien, va jusqu&apos;au village des mosquibees. Il est dans le sous-gaz. La plupart de nos camarades dissidents y sont déjà cachés. Pour y aller, tu dois prendre l&apos;ascenseur, sur la plate-forme des knartas.</text>
	<text id="1265">Va chercher un cristal de roche sur l&apos;îlot de la célébration. Il te permettra de faire fonctionner le pistolaser de Zarnon.</text>
	<text id="1266">Je ne vois pas comment faire. L&apos;îlot CX est vraiment une zone inabordable. Il est impossible de s&apos;en approcher.</text>
	<text id="1267">Tu réussiras twinsunien, j&apos;en suis sûr.</text>
	<text id="1268">Je comprends tout ! Dark Monk fera exploser votre planète le jour de la grande cérémonie. C&apos;est le feu du ciel qu&apos;il nous a tous promis. Mais comment empêcher cela ? L&apos;îlot CX est devenu zone interdite !!</text>
	<text id="1269">Tu dois aller sur la plate-forme des knartas et prendre l&apos;ascenseur pour descendre dans le sous-gaz. Là, il te restera à trouver le village des mosquibees.</text>
	<text id="1270">Il faut que l&apos;on trouve un moyen pour aller jusqu&apos;à cet îlot. Mais comment ?</text>
	<text id="1271">On ne sait pas trop. C&apos;est un gars qu&apos;a trouvé ça qui dérivait dans l&apos;espace. Paraîtrait que ça vient d&apos;une planète poubelle très éloignée...&quot;</text>
	<text id="1272">Moi je sais ! Il existe un passage entre le sous-gaz et l&apos;îlot CX. L&apos;entrée est dans le village des mosquibees, c&apos;est ce qui leur permet de tenir les soldats du gouvernement hors de leur village.</text>
	<text id="1273">Pour atteindre l&apos;ascenseur, il te faut une arme puissante. Tiens, voilà un pistolaser de Zarnon. Mais tu devras trouver un cristal pour le faire fonctionner. Il en existe sur le flanc du volcan de la célébration.</text>
	<text id="1274">Le passage qui part du village des mosquibees te permettra de rejoindre directement l&apos;îlot CX.</text>
	<text id="1275">D&apos;après ce que nous savons, le passage est fermé par une porte. La clé appartient à notre reine, la reine des mosquibees. A toi de la convaincre de ta bonne foi. Mais n&apos;oublie pas que nos camarades sont là-bas !</text>
	<text id="1276">Aucun taxi n&apos;accepte d&apos;y aller. Il paraît qu&apos;un gars avait essayé de s&apos;en approcher pour une histoire de pari. Mais personne ne sait où il est passé aujourd&apos;hui.</text>
	<text id="1277">J&apos;ai entendu dire que des zeelichiens vivaient en dessous de la couche de gaz. Je me demande comment on fait pour aller là-bas.</text>
	<text id="1278">Je n&apos;aurais pas dû regarder ce film publicitaire pour Zeelich. Tout est faux. La relève de la garde est moche, on ne voit jamais l&apos;Empereur, le casino est une arnaque... Ayez confiance en notre amitié... Tu parles !! Une belle bande de pourris oui !!!</text>
	<text id="1279">Allez monsieur ! Elles sont fraîches mes nouvelles !! C&apos;est l&apos;édition du jour !! Allez, allez !! Il n&apos;y en aura pas pour tout le monde !!</text>
	<text id="1280">Mais vous êtes le Twinsunien !! Police !! Police !!!!</text>
	<text id="1281">Bonjour monsieur !!</text>
	<text id="1282">Entrez et venez tenter votre chance dans notre casino. Vous y trouverez les meilleurs jeux de hasard jamais conçus. Et si vous êtes en veine, vous pourrez même tenter notre super jackpot !!!</text>
	<text id="1283">Je viens du sous-gaz. J&apos;ai pris l&apos;ascenseur qui remonte jusqu&apos;à la plate-forme des knartas pour venir jusqu&apos;ici et assister à la cérémonie de Dark Monk.</text>
	<text id="1284">Vous ne pouvez pas monter jusqu&apos;à la ville haute monsieur. Les ascenseurs sont momentanément arrêtés.</text>
	<text id="1285">Au criminel !!! Au secours !!!!</text>
	<text id="1286">Non merci, allez voir quelqu&apos;un d&apos;autre ! l&apos;endroit est dangereux. Et aujourd&apos;hui personne ne veut plus en parler.</text>
	<text id="1287">Moi j&apos;ai rien vu, rien entendu. Allez voir ailleurs !</text>
	<text id="1288">Voyez bien que j&apos;suis occupé non ?</text>
	<text id="1289">Ici les spectacles sont vraiment misérables, mais il ont une sorte de classe des bas quartiers, vous trouvez pas ?</text>
	<text id="1290">Remboursez !!!</text>
	<text id="1291">Brrravo !!!</text>
	<text id="1292">On ne rentre pas. C&apos;est fermé. Seuls les membres de l&apos;hôtel peuvent passer. Alors ne restez pas là. Dégagez !!</text>
	<text id="1293">Qu&apos;est-ce que vous faites là ? Vous n&apos;avez pas le droit d&apos;être ici ! Sortez !!</text>
	<text id="1294">Vous êtes stupide ou quoi ? Vous l&apos;avez devant vous !</text>
	<text id="1295">Il est dans sa chambre.</text>
	<text id="1296">Hhiiiiiiiii !!!</text>
	<text id="1297">Circulez monsieur, il ne faut pas rester au milieu, ça pourrait gêner les autres piétons.</text>
	<text id="1298">Halte !!!</text>
	<text id="1299">Bonjour monsieur.</text>
	<text id="1300">Stop !</text>
	<text id="1301">Bienvenue sur Otringal monsieur. Je vous souhaite de passer un bon séjour.</text>
	<text id="1302">Arrêtez !!</text>
	<text id="1303">Halt !!</text>
	<text id="1304">Attention monsieur, il ne faut pas courir comme ça. On pourrait vous prendre pour qui vous savez.</text>
	<text id="1305">Stop !!</text>
	<text id="1306">Mais, un voleur bien entendu.</text>
	<text id="1307">Bonjour monsieur.</text>
	<text id="1308">Arrêtez vous !!</text>
	<text id="1309">Bonjour monsieur et bon séjour chez nous.</text>
	<text id="1310">Halte !!</text>
	<text id="1311">Vous qui êtes touriste, vous devriez aller au casino des gloums. Allez-y de ma part.</text>
	<text id="1312">A l&apos;assassin !!</text>
	<text id="1313">Désolé monsieur, cet article n&apos;est plus à vendre.</text>
	<text id="1314">Bonjour monsieur. N&apos;avez-vous pas un objet ou quelque chose à me montrer ?</text>
	<text id="1315">Merci monsieur... Police !! Police !!! Il est là, on le tient !!!</text>
	<text id="1316">Alors tu t&apos;es débarrassé de l&apos;Empereur... Tu es drôlement fort... Peut-être que tu prendras bientôt sa place... Tu sais que tu es séduisant toi ...</text>
	<text id="1317">Hhiiiiiiiii !!!!</text>
	<text id="1318">C&apos;est vous qui êtes allé jusqu&apos;à l&apos;îlot CX et qui en êtes revenu vivant ?</text>
	<text id="1319">Qu&apos;est-ce qu&apos;il y a là-bas, qu&apos;est-ce que vous y avez vu ?</text>
	<text id="1320">Comment pourrais-je y aller !</text>
	<text id="1321">Sur Otringal.</text>
	<text id="1322">Sur l&apos;îlot des knartas.</text>
	<text id="1323">Nulle part, je reste ici.</text>
	<text id="1324">Non pas encore. J&apos;aimerais parvenir jusqu&apos;à son bureau. Vous n&apos;auriez pas une idée ?</text>
	<text id="1325">Bonjour.</text>
	<text id="1326">Je n&apos;ai pas assez de zlitos.</text>
	<text id="1327">Pfouuu !! Ce cristal est bien trop lourd. Il me faudrait un outil pour en extraire un morceau.</text>
	<text id="1328">Au commencement, les 2 planètes mères, Zeer (le soleil) et Lich (froid) se rencontrèrent lors du Ogh : le grand cataclysme. Il en naquit Zeelich. La vie apparut et la confrérie des Dieux y envoya le plus jeune des fils de la lumière, nommé Kard N&apos;kom. Hélas, des vapeurs délétères dégagées par la Grande Mine de souffre le défigurèrent. Son visage affreusement mutilé effraya les Dieux et il fut décidé que Kard N&apos;kom devrait se voiler la face à jamais et ne plus paraître devant l&apos;auguste assemblée. Condamné à errer sans fin dans le cosmos, Kard N&apos;kom vit son Nom effacé de la loi divine. Celui qui erre sans visage s&apos;appelait désormais Dark Monk... Zeelich était peuplée de 4 races différentes condamnées, par les Dieux à se combattre sans fin. Mais la vie étant la plus forte, la confrérie divine précipita Zeelich sur le 1er soleil du système Nôvaë. Ce choc créa la planète telle que nous la connaissons : une chape de nuages isola les sommets rocheux de la terre en fusion.</text>
	<text id="1329">Dark Monk revint et annonça le dernier verdict des Dieux. Les races devaient fraterniser et se répartir la tâche pour faire de Zeelich une planète vivable. Il fit voir un grand prodige : du nuage mortel naissaient des monstres hideux qui menaçaient d&apos;envahir la planète. Grâce à sa Clef, Dark Monk fit naître un volcan qui entra en éruption et sculpta dans le basalte une immense statue à son effigie, tenant le Livre de Pierre, le Skroll aux 10 000 Noms. Lors de chaque cérémonie, la foudre allait désormais y inscrire un nouveau Nom de Dieu. Avant de disparaître Dark Monk brisa sa Clef en 4 et révéla la grande prophétie. La réunion des 4 fragments de la Clef, permettra, le jour où le 10 000ème Nom de Dieu sera gravé, de faire disparaître les monstres et le gaz, et de redonner à Zeelich l&apos;aspect paradisiaque de ses origines. La vie pourra alors y renaître comme au temps de l&apos;eden.</text>
	<text id="1330">Et qu&apos;as-tu fait des enfants et des mages ??</text>
	<text id="1331">Tu es ignoble FunFrock et j&apos;empêcherai tout cela !</text>
	<text id="1332">Je sais. Mais où est-il ? Et où sont les enfants ?</text>
	<text id="1333">Je vais aller sauver les enfants et affronter FunFrock. Pendant ce temps, partez ! Allez chercher Baldino sur Otringal !! Nous aurons besoin de son vaisseau pour nous sortir de là !!!&quot;</text>
	<text id="1334">&quot;... et lorsque paraîtra l&apos;étranger, seul capable de réunir les quatre clés, Dark Monk s&apos;opposera... ...dans la célébration ultime les monstres et le gaz disparaîtront... dans l&apos;oubli Dark Monk s&apos;en ira... ... et la vie, Zeelich retrouvera...&quot;</text>
	<text id="1335">Je ne peux rien en faire de cette façon. J&apos;ai besoin d&apos;avoir les quatre fragments pour les utiliser ici.</text>
	<text id="1336">Représentant mosquibee. La race des Mosquibees habite dans le sous-gaz. Leur village est un magnifique cocon accroché au pic rocheux qui supporte l&apos;îlot CX.</text>
	<text id="1337">Représentant blafard. La race des blafards habite dans le sous-gaz. Ce sont les ouvriers de la mine de gemmes, à partir desquelles est fabriqué le gazogem. L&apos;exploitation de la mine est assurée par la Building Company, sous contrôle impérial.</text>
	<text id="1338">Représentant knarta. La race des Knartas habite sur l&apos;îlot des knartas. Il dépasse à peine du gaz infesté de monstres. Les knartas raffinent les gemmes extraites dans le sous-gaz, pour en faire du gazogem, utilisable par tous les véhicules de Zeelich.</text>
	<text id="1339">Représentant Sup&apos;s. Les Sup&apos;s habitent dans la ville haute d&apos;Otringal. Ils sont l&apos;élite intellectuelle de la planète et occupent toujours les postes les plus élevés.</text>
	<text id="1340">Une vieille connaissance. Il vient de ma planète. C&apos;est le mal incarné... Mais rassurez-vous, je me charge de lui faire comprendre où se trouve la vérité.</text>
	<text id="1341">Pour 5 zlitos, je peux vous conduire quelque part. Où désirez-vous aller ?</text>
	<text id="1342">Le prix de la course est de 5 zlitos. Où désirez-vous aller monsieur ?</text>
	<text id="1343">Voilà mon gars, c&apos;est ici. Tu le trouveras facilement, y vend des souvenirs.</text>
	<text id="1344">Mais, c&apos;est le twinsunien qui s&apos;est évadé !! Alerte ! Alerte !! A l&apos;assassin !!!</text>
	<text id="1345">Halte !!</text>
	<text id="1346">Non non, c&apos;est pas moi, c&apos;est pas moi !! Au secours, police !!! A l&apos;assassin !!!!</text>
	<text id="1347">Je vous reconnais, vous êtes l&apos;assassin, celui que tout le monde recherche ! Police, au secours !!!!</text>
	<text id="1348">Ouais, c&apos;est moi, ou ce qu&apos;il en reste. Qu&apos;est-ce que vous voulez ?</text>
	<text id="1349">Ha ha, ce que j&apos;y ai vu... une forteresse secrète monsieur. Une forteresse construite par le gouvernement, où des navettes de l&apos;armée viennent se poser, et qui tirent sur tout ce qui s&apos;approche. Je ne sais pas ce qu&apos;ils y cachent, mais ils ne veulent pas que ça s&apos;apprenne. Et ils font ce qu&apos;il faut.</text>
	<text id="1350">Vous rigolez. Personne ne peut s&apos;en approcher. Les seuls qui seraient assez fous pour tenter un coup comme ça, ce sont les hommes de Rick. Rick, c&apos;est le patron du café sur le port. Mais il est bien plus que ça, il contrôle toutes les affaires louches d&apos;Otringal. Allez le voir, il vous aidera peut être.</text>
	<text id="1351">Alors, vous avez trouvé Rick ?</text>
	<text id="1352">Non.. peut être par les loges, j&apos;avais entendu parler de quelque chose, mais je ne me souviens plus très bien.</text>
	<text id="1353">Une petite statue de Dark Monk monsieur ? La vraie ne sort du volcan que pendant les cérémonies du culte de Dark Monk. C&apos;est très impressionnant, vous devriez voir ça !</text>
	<text id="1354">C&apos;est... c&apos;est impossible... Alors... Dark Monk n&apos;est pas Dark Monk... Ça n&apos;est qu&apos;un imposteur...</text>
	<text id="1355">Cette prophétie est tellement prometteuse... je passe mon temps à la lire et à la relire. A chaque fois, elle me fait pleurer !!</text>
	<text id="1356">Ce, ce personnage à pris la place de Dark Monk. Il nous a tous dupés. Et nous, pauvres imbéciles, nous l&apos;avons crû !! Mais qui est-il, qui donc est ce FunFrock ???</text>
	<text id="1357">Il paraît que dans le temps, le chemin faisait le tour du cratère et que les gens allaient ramasser des cristaux. Aujourd&apos;hui, la route est coupée, et je crois que personne n&apos;oserait s&apos;y aventurer.</text>
	<text id="1358">Ce temple est dédié à Dark Monk. C&apos;est le Dieu des Zeelichiens. Il paraît qu&apos;il se serait réincarné il y a peu de temps, et qu&apos;il aurait promis de lever la malédiction zeelichienne lors de la prochaine cérémonie du culte.</text>
	<text id="1359">Moi j&apos;dis que ce gars... hips ! J&apos;avais pas trop confiance en lui, hips !! J&apos;savais bien qu&apos;on creusait tous pour rien, hips !! Si j&apos;aurais su, j&apos;aurais passé un peu plus de temps chez Franckie plutôt qu&apos;à piocher, hips !!</text>
	<text id="1360">Enfin Twinsen je te retrouve ! Mais cette fois il est trop tard !! Avec l&apos;aide de l&apos;Empereur, j&apos;ai réussi à duper les Esmers. Quelle ironie, ils me prenaient pour Dark Monk réincarné et m&apos;accordaient des pouvoirs divins que je n&apos;avais pas. Grâce à eux, je vais enfin les obtenir dès que la lune fera exploser Twinsun !!</text>
	<text id="1361">J&apos;avais besoin des mages pour faire fonctionner la machine que j&apos;ai construite dans la statue. Elle attirera l&apos;énergie magique des Sendells contenue au coeur de Twinsun, et qui se dégagera lors de l&apos;explosion ! Les enfants n&apos;étaient qu&apos;un moyen de pression pour que les mages m&apos;obéissent !!</text>
	<text id="1362">Je t&apos;en prie Twinsen, toi aussi tu m&apos;as aidé !! La statue sert d&apos;antenne et j&apos;avais besoin des quatre fragments pour la mettre en position cérémonielle. J&apos;avais bien envoyé mes mercenaires, mais tu as tout de même réussi à leur échapper ! Félicitations !! Maintenant tu vas assister à la destruction de ta planète et à ma consécration ! Dès que j&apos;aurai activé la machine et que le choc cosmique aura lieu, je m&apos;emparerai de l&apos;énergie des Sendells. Elle fera de moi l&apos;égal d&apos;un Dieu !!!</text>
	<text id="1363">Alors tu m&apos;as suivi, misérable petite larve !!! Tu n&apos;as donc pas compris ? Il est trop tard. Dans quelques minutes, ta planète sera détruite, et son énergie fera de moi l&apos;égal d&apos;un Dieu !!! @ Et pour te punir, je vais devant tes yeux sacrifier ces enfants qui te sont si chers !!!</text>
	<text id="1364">Adieu !!!</text>
	<text id="1365">Merci de nous avoir libéré Twinsen. C&apos;est FunFrock qui nous a enchaîné à cette machine. Il est vivant ! Il est revenu !! Il se fait passer pour Dark Monk et il veut détruire Twinsun !!</text>
	<text id="1366">Il les retient prisonniers dans une cage. Il sont en haut, dans la tête de la statue. La grille qui y accède est fermée, mais nous allons t&apos;aider ! Nous allons utiliser tout notre savoir magique pour la briser !!! @ Laisse-nous faire !!!</text>
	<text id="1367">Bravo !!!</text>
	<text id="1368">Prêts ?</text>
	<text id="1369">Allez !!!</text>
	<text id="1370">Alors notre Reine avait raison. L&apos;Empereur nous a tous menti. Il nous a tous manipulés ! Tout cela pour protéger cet imposteur !!!</text>
	<text id="1371">Formidable !!! Merci Sendell, sans ton aide, je n&apos;y serais jamais arrivé !</text>
	<text id="1372">Comment cela ?</text>
	<text id="1373">Ces gens sont extraordinaires, ils sont généreux et honnêtes. Il est temps que les habitants de Zeelich et ceux de Twinsun se rencontrent enfin !!</text>
	<text id="1374">Twinsen, la lune d&apos;émeraude vient de reprendre sa trajectoire normale, Twinsun est sauvée !!!!</text>
	<text id="1375">C&apos;est moi qui doit te remercier, tu nous as sauvées !! N&apos;oublie pas que nous, les Sendells, nous faisons partie intégrante de Twinsun !!! Et puis, je crois que nous devons aussi remercier les Esmers...</text>
	<text id="1376">Et bien, la force du réacteur était beaucoup trop puissante, même pour nous. S&apos;ils n&apos;étaient pas venu le détruire, je crois que nous n&apos;y serions pas arrivés !! Tu as démasqué FunFrock devant leur yeux, lui qu&apos;ils prenaient pour Dark Monk, leur sauveur. Grâce à ton intervention, ils ont compris. C&apos;est pour cela qu&apos;ils sont venus nous aider !!!</text>
	<text id="1377">Aux lucioles ? Aaaaaaarrrg.....</text>
	<text id="1378">Sur l&apos;île des Mosquibees.</text>
	<text id="1379">Sur l&apos;îlot du volcan.</text>
	<text id="1380">Vous savez où se trouve le village des mosquibees ?</text>
	<text id="1381">Vous savez où je pourrais trouver les mosquibees ?</text>
	<text id="1382">J&apos;ai demandé à Monsieur le Moine comment aller chez les mosquibees, et il m&apos;a dit de vous demander à propos du passeur.</text>
	<text id="1383">Je cherche à aller chez les mosquibees. Pourriez-vous m&apos;aider ?</text>
	<text id="1384">Mais, je cherche juste à aller chez les mosquibees...</text>
	<text id="1385">Merci, sans façon !</text>
	<text id="1386">Sais-tu comment je peux faire pour trouver la Reine des mosquibees ?</text>
	<text id="1387">Je suis sortie vous faire quelques courses, je reviens très bientôt. Signé : votre employée de maison.</text>
	<text id="1388">Drôle de tableau, on dirait un monstre du gaz.</text>
	<text id="1389">Ils ont des drôles de goûts pour décorer leur maison ici.</text>
	<text id="1390">Chapelle de Dark Monk.</text>
	<text id="1391">Je n&apos;ai pas assez de gemmes.</text>
	<text id="1392">Bonjour.</text>
	<text id="1393">Salut.</text>
	<text id="1394">Hello.</text>
	<text id="1395">Majesté, je suis venu vous délivrer, et vous demander de m&apos;ouvrir la porte du passage qui mène à l&apos;îlot CX. Ma planète est toujours menacée et je dois absolument la sauver.</text>
	<text id="1396">&quot;Vous entrez dans le domaine des Blafards.&quot;</text>
	<text id="1397">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m&apos;ouvriront le passage, c&apos;est tellement mieux que d&apos;y aller à la nage !!</text>
	<text id="1398">Vous êtes à la Building Company, devant la mine de gemmes.</text>
	<text id="1399">Vous êtes au chemin du passeur.</text>
	<text id="1400">Vous êtes au village des blafards.</text>
	<text id="1401">Bonjour. Entrez donc et venez partager notre repas.</text>
	<text id="1402">Alors ? Que pensez-vous de ma tarte aux lucioles ?</text>
	<text id="1403">A table !</text>
	<text id="1404">Ça va mieux ? Et bien, c&apos;est la première fois que je vois quelqu&apos;un qui n&apos;aime pas ma tarte !!</text>
	<text id="1405">Vous voulez un autre morceau de tarte ?</text>
	<text id="1406">J&apos;espère que les militaires ne vont pas revenir pour mettre du grabuge ici. Depuis qu&apos;ils sont passés, j&apos;ai du mal à trouver des lucioles pour mes tartes.</text>
	<text id="1407">Y m&apos;embête !!</text>
	<text id="1408">Celui qui veut franchir l&apos;océan de feu doit en payer le prix. Quatre gemmes en est le tribut. @ Où veux-tu aller ?</text>
	<text id="1409">Aidez-moi...</text>
	<text id="1410">Ah merci, je m&apos;étais fait mal et je n&apos;arrivais plus à me relever. Comment pourrais-je t&apos;aider pour te remercier ?</text>
	<text id="1411">Elle est enfermée dans le bâtiment de la Building Company dont l&apos;entrée est surveillée. Mais depuis la mine, tu peux accéder au hangar voisin. De là, si tu passes par le toit, tu pourras aller jusqu&apos;au bâtiment où elle a été enfermée.</text>
	<text id="1412">Fais attention Twinsen, tous les soldats te recherchent.</text>
	<text id="1413">Tiens, pour te remercier, je te donne ce gant. Il nous protège du feu et nous permet de sortir des gemmes de la lave en fusion.</text>
	<text id="1414">Tiens, pour te remercier, prend cette gemme.</text>
	<text id="1415">Salut mon chtiot gars ! Dis voir, si tu me rapportes un morceau de tarte, j&apos;te confierais un secret qu&apos;est drôlement rigolo.</text>
	<text id="1416">Ho ben merci mon gars ! Ecoute un gamin m&apos;a donné la clé de la chapelle. Tiens je t&apos;la donne, maintenant je m&apos;suis assez amusé.</text>
	<text id="1417">Ha dis donc, elle était drôlement bonne cette tarte là ! Mon fiston, y dis que j&apos;dois pas en manger passe que ça pourrait me rende malade. Mais tout ça c&apos;est des balivernes.</text>
	<text id="1418">Salut mon gars ! Ben dis voir, c&apos;est toi qu&apos;a ramené tous ces militaires ? Y ont pas l&apos;air bien costauds. A mon époque, c&apos;était pas pareil. On était nourri à la tarte aux lucioles, alors forcément, on était baraqué !!!</text>
	<text id="1419">Dis donc, j&apos;ai entendu dire que les mosquibees, y z&apos;avaient été attaqués. Moi chui sûr qu&apos;y sont partis se réfugier dans la grotte qu&apos;est à côté de la cascade, au pied du volcan.</text>
	<text id="1420">Oui, mais je dois d&apos;abord te mettre en garde car tu es étranger.</text>
	<text id="1421">Il y a longtemps de cela, notre Dieu Dark Monk nous condamna, peuple de Zeelich, à vivre indéfiniment sur notre planète qu&apos;il transforma en enfer. Chacune des quatre races reçut un fragment de clé. Ceux-ci doivent être réunis périodiquement à l&apos;occasion d&apos;une grande cérémonie. Et lorsque notre peuple aura expié ses fautes, Dark Monk nous libérera de la malédiction et fera retrouver à Zeelich son aspect originel. Aujourd&apos;hui il est revenu et nous attendons tous la prochaine et dernière cérémonie. Alors surtout, ne te mêle pas des affaires religieuses de notre peuple.</text>
	<text id="1422">Pour cela, tu devras louer les services du passeur. C&apos;est lui qui assure la seule communication entre les îles du sous-gaz. Va trouver mon employée de maison, elle te dira comment faire.</text>
	<text id="1423">Mais c&apos;est toi qui a pris notre fragment. Tu ne te rends pas compte de ce que tu as fait. Ecoute moi bien.</text>
	<text id="1424">L&apos;heure de la cérémonie se rapproche. Dark Monk en personne chassera les monstres du gaz et fera disparaître le nuage de gaz lorsque nous réunirons les quatre fragments pour la dernière fois.&quot;</text>
	<text id="1425">L&apos;heure de la cérémonie se rapproche. Maintenant que tu nous a pris notre fragment, Dark Monk ne chassera pas les monstres du gaz ni le nuage qui recouvre Zeelich !</text>
	<text id="1426">Hou la, c&apos;est loin ça. Non, vous savez, ici aucun de nous n&apos;a jamais quitté notre île et notre bonne vieille mine.</text>
	<text id="1427">Ma maman, et ben elle aide Monsieur le Moine à faire revenir Dark Monk. Et pis quand il sera là, et ben ça sera vraiment bien. Elle est drôlement forte ma maman !!</text>
	<text id="1428">Ouiinnnn !!!</text>
	<text id="1429">Ah mais bien sûr, c&apos;est très simple. Vous devrez le payer avec des gemmes pour qu&apos;il vous emmène. Mais d&apos;abord, il vous faudra l&apos;appeler. Pour ça, il faut vous placer au bout du quai du passeur, et l&apos;appeler en chantant. Ecoutez-moi et retenez bien.</text>
	<text id="1430">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m&apos;ouvriront le passage, c&apos;est tellement mieux que d&apos;y aller à la nage !!</text>
	<text id="1431">Monsieur le Moine attend impatiemment la cérémonie de la célébration. C&apos;est un événement capital pour toute notre population. Il représente la fin de la malédiction qui pèse sur Zeelich. On va enfin reprendre le cours de nos vies, vieillir à nouveau et sur une planète hospitalière, pas cet endroit désolé.</text>
	<text id="1432">Ah ils n&apos;habitent pas sur cette île monsieur. Il faut vous rendre à l&apos;embarcadère et appeler le passeur. Je ne l&apos;ai jamais vu, mais il paraît qu&apos;il existe. Demandez à monsieur le Moine, il saura vous répondre lui.</text>
	<text id="1433">Je suis bien embêté, j&apos;ai perdu mon gant à la mine. Avec lui je peux attraper les morceaux de lave et les boules de feu, je peux même les renvoyer. Tout le monde en a un pour extraire des gemmes.</text>
	<text id="1434">Monsieur le Moine il m&apos;a mis dehors de sa chorale. C&apos;est pas juste, j&apos;avais rien fait. Alors j&apos;ai volé la clé de la chapelle, je l&apos;ai enfermé et je l&apos;ai donnée au papy.</text>
	<text id="1435">Moi et ben je chasse des lucioles pour faire des tartes. C&apos;est drôlement bon la tarte aux lucioles.</text>
	<text id="1436">J&apos;ai beau chercher des gemmes par ici, il n&apos;y en a pas. Décidément, on n&apos;en trouve que dans la mine. Pourtant on m&apos;a raconté qu&apos;on en trouvait facilement sur les autres îles.</text>
	<text id="1437">Je savais que les mosquibees vivaient à l&apos;écart des autres, mais ils ont du faire quelque chose de grave pour que l&apos;Empereur envoie l&apos;armée. Il paraît qu&apos;ils recherchent un criminel hostile à Dark Monk !!</text>
	<text id="1438">J&apos;ai perdu mon gant quelque part dans la mine. Sans lui, je ne vais pas pouvoir plonger mes mains dans la lave pour ramasser des gemmes.</text>
	<text id="1439">Pas le temps.</text>
	<text id="1440">Salut.</text>
	<text id="1441">Laissez-moi tranquille.</text>
	<text id="1442">Bonjour.</text>
	<text id="1443">Twinsen !!</text>
	<text id="1444">Tu es un brave, mais je dois affronter l&apos;Empereur. Bientôt je serais transférée dans son palais, et il viendra m&apos;interroger. Je resterai donc ici. Tiens ! Prends la clé du passage, je te la donne ! Va sauver ton peuple !!</text>
	<text id="1445">Dépêche-toi Twinsen !! Tu dois pénétrer dans l&apos;îlot CX pour sauver ta planète. L&apos;entrée est située derrière notre village !</text>
	<text id="1446">Il n&apos;y a plus que toi pour arrêter l&apos;Empereur et Dark Monk.</text>
	<text id="1447">Ne reste pas ici, échappe-toi !</text>
	<text id="1448">Monsieur le Moine il a puni not copain Jeannot passe qu&apos;il avait perdu la clé de la chapelle. C&apos;était même pas vrai.</text>
	<text id="1449">Oh ben vivement qu&apos;on ait fini not office, qu&apos;on puisse aller voir les militaires qui sont descendus chez nous.</text>
	<text id="1450">Moi j&apos;suis bien content que M&apos;sieur le Moine il l&apos;ait puni, le Jeannot. Je l&apos;aime pas passe qu&apos;il arrête pas de se moquer de moi.</text>
	<text id="1451">J&apos;espère que les militaires ils l&apos;ont tué le Jeannot. Ou qu&apos;ils l&apos;ont donné à manger au passeur !!</text>
	<text id="1452">Ecoutez, ici le boulot est assez triste pour qu&apos;on n&apos;ait pas envie de parler !!</text>
	<text id="1453">Ici il n&apos;y a pas d&apos;espoir. On ne fait que creuser. C&apos;est tout.</text>
	<text id="1454">Attention !!</text>
	<text id="1455">Vous n&apos;avez rien à faire ici, dégagez !!</text>
	<text id="1456">Bienvenue à la Building Company monsieur. Si vous venez pour déposer de l&apos;argent, nous pouvons nous en occuper tout de suite.</text>
	<text id="1457">Euh... bonjour... monsieur... Je suis le directeur de cet établissement. On vous a laissé entrer sans rendez-vous ? Peut être venez vous déposer une grosse somme d&apos;argent ?</text>
	<text id="1458">Non, pitié !!</text>
	<text id="1459">Allons Twinsen, fais un peu attention. Ce n&apos;est pas le moment de casser ce fragment !!</text>
	<text id="1460">Veillez à bien fermer la porte ! Ici, l&apos;estime s&apos;envole avec les courants d&apos;air !!!</text>
	<text id="1461">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m&apos;ouvriront le passage, c&apos;est tellement mieux que d&apos;y aller à la nage !!</text>
	<text id="1462">Sur l&apos;îlot du volcan.</text>
	<text id="1463">Sur l&apos;île des Blafards.</text>
	<text id="1464">Je viens chercher votre aide. Dark Monk et L&apos;Empereur ont fait construire un réacteur sur la lune d&apos;émeraude. Ils projettent de la propulser sur ma planète pour la détruire lors de la prochaine cérémonie, où Dark Monk a promis d&apos;accomplir son miracle.</text>
	<text id="1465">Le centre de contrôle est sur l&apos;îlot CX et le seul accès, c&apos;est le passage qui part du sous-gaz. Les dissidents du haut m&apos;ont dit que ceux d&apos;ici m&apos;aideraient.</text>
	<text id="1466">Je n&apos;ai pas assez de gemmes.</text>
	<text id="1467">Bonjour.</text>
	<text id="1468">Hello.</text>
	<text id="1469">Je reste ici.</text>
	<text id="1470">Du tourisme, c&apos;est joli ici !</text>
	<text id="1471">Je dois parler à votre Reine !</text>
	<text id="1472">Laissez moi tranquille !</text>
	<text id="1473">Vous êtes au village des mosquibees.</text>
	<text id="1474">Celui qui veut franchir l&apos;océan de feu doit en payer le prix. Quatre gemmes en est le tribut. @ Où veux-tu aller ?</text>
	<text id="1475">C&apos;est notre signe de reconnaissance secret ! Je pense qu&apos;il dit la vérité majesté</text>
	<text id="1476">N&apos;avez vous aucune preuve de votre bonne foi ? Un signe de reconnaissance, un objet ?</text>
	<text id="1477">Mon ami dissident m&apos;a confirmé que vous étiez twinsunien. Il faisait partie des missions qui sont allées sur votre planète. Il a vu agir les soldats de l&apos;Empereur et nous savons que Dark Monk et l&apos;Empereur nous ont menti, qu&apos;ils ont enlevé vos mages et vos enfants. Mais vous, que faites-vous ici ?</text>
	<text id="1478">Et que pouvons-nous faire ?</text>
	<text id="1479">Peux-tu prouver cela ?</text>
	<text id="1480">Ça n&apos;est pas de cette façon que tu prouveras tes dires. J&apos;attends que tu le fasses de manière plus intelligente !</text>
	<text id="1481">Mais il n&apos;est pas Mosquibee. Tu vas devoir démontrer ton courage et passer l&apos;épreuve de vérité pour devenir l&apos;un des nôtres... Après, nous t&apos;aiderons.</text>
	<text id="1482">Ecoute moi twinsunien ! Tu dois t&apos;emparer d&apos;une arme cachée derrière l&apos;une des portes ! Fais ce que tu peux, il n&apos;y a pas d&apos;autres règles !</text>
	<text id="1483">Bravo Twinsen ! Tu viens de t&apos;emparer du sarbatron. Cette arme fait de toi notre égal. Tu appartiens désormais au village des mosquibees et nous t&apos;aiderons à rejoindre l&apos;îlot CX. Je suis la seule à posséder la clé du passage qui y mène, et je t&apos;ouvrirai les portes dès que nous y serons rendus !!</text>
	<text id="1484">Alors Twinsunien, j&apos;attends...</text>
	<text id="1485">Alerte ! Les soldats de l&apos;Empereur !! Ils arrivent ! Ils nous attaquent !! Majesté, ils sont déjà dans le village, il faut fuir !!! Vous devez partir maintenant, sinon ils vous captureront !!!</text>
	<text id="1486">Qu&apos;est ce que vous faites là ?</text>
	<text id="1487">Accrochez-vous !!</text>
	<text id="1488">Ah Twinsen !! Avec l&apos;arrivée de ces parachutistes, j&apos;ai peur que notre fragment tombe aux mains de l&apos;Empereur. Si tu sais comment renvoyer les boules de feu avec tes mains, essaie de t&apos;en emparer.</text>
	<text id="1489">La Reine a été capturée, mais une partie de notre peuple a pu s&apos;échapper. Ils ont du aller se réfugier dans la grotte du volcan.</text>
	<text id="1490">Sur Otringal.</text>
	<text id="1491">Sur l&apos;îlot de la Célébration.</text>
	<text id="1492">Nulle part, je reste ici.</text>
	<text id="1493">Bonjour.</text>
	<text id="1494">Je n&apos;ai pas assez de zlitos.</text>
	<text id="1495">C&apos;est d&apos;accord !</text>
	<text id="1496">&quot;Monsieur Kurtz - Colonel en retraite - Spécialiste des sciences non scientifiques&quot;</text>
	<text id="1497">Et aujourd&apos;hui personne ne sait où se trouve le fragment. C&apos;est pour cela que tout le monde creuse partout !! Mais il n&apos;a pas laissé de notes ?</text>
	<text id="1498">&quot;Roger de la Fontaine - Bourgmestre Knarta&quot;</text>
	<text id="1499">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
	<text id="1500">C&apos;est fermé.</text>
	<text id="1501">Vous êtes au village des knartas.</text>
	<text id="1502">Vous êtes à la raffinerie de gazogem.</text>
	<text id="1503">Vous êtes au port des Knartas.</text>
	<text id="1504">Mais, je l&apos;ai trouvé moi vot&apos; fragment !!!</text>
	<text id="1505">Pour 5 zlitos, je peux vous conduire quelque part. Où désirez-vous aller ?</text>
	<text id="1506">Le prix de la course est de 5 zlitos. Où désirez-vous aller monsieur ?</text>
	<text id="1507">Ils sont tous fous dans ce village. Maintenant, il y a même une chouette stupide qu&apos;est venue s&apos;installer ici. Elle a tranquillement pris possession d&apos;une niche, c&apos;est devenu chez elle.</text>
	<text id="1508">Bidi, Bidi !!</text>
	<text id="1509">Compte tenu de la taille de l&apos;îlot, de la structure géologique et de la direction du vent, j&apos;ai concocté une potion qui devrait me permettre de déterminer avec précision l&apos;endroit où se trouve le fragment ! Malheureusement ... j&apos;ai perdu la fiole.</text>
	<text id="1510">Roger de la Fontaine, c&apos;était mon frérot. C&apos;était le bourgmestre d&apos;ici, c&apos;est lui qui était responsable de not fragment. Roger il cachait toujours le fragment quêque part sans le dire à personne... J&apos;suis triste passe qu&apos;y s&apos;est fait manger par un monstre du gaz.</text>
	<text id="1511">Je crois pas. Et pis de toute façon, l&apos;armoire qu&apos;il avait décoré avec des petits monstres du gaz tout empaillés, et ben elle est fermée à clé... Et pis j&apos;ai perdu la clé. Alors...</text>
	<text id="1512">Nom d&apos;un petit verre à moutarde, faut vraiment que quelqu&apos;un retrouve ce fragment.</text>
	<text id="1513">C&apos;est ça oui... Vu que y&apos;en a déjà onze comme toi qui sont venus me dire ça... j&apos;risque pas d&apos;te croire...</text>
	<text id="1514">J&apos;suis sur que c&apos;est même pas le vrai...</text>
	<text id="1515">Depuis que tout le monde cherche notre fragment, j&apos;ai transformé mon bazar en magasin de chercheur de trésors !!</text>
	<text id="1516">Si vous voulez m&apos;acheter quelque chose, placez-vous devant et faites &quot;ACTION&quot;.</text>
	<text id="1517">Une pioche coûte 20 zlitos.</text>
	<text id="1518">10 points de vie vous coûtent 20 zlitos.</text>
	<text id="1519">10 points de magie vous coûtent 20 zlitos.</text>
	<text id="1520">Cette poêle n&apos;est pas à vendre, elle est juste décorative.</text>
	<text id="1521">Avec ces histoires de chasse au fragment, tout le monde est devenu fou. En plus, j&apos;y crois pas à s&apos;t&apos;histoire. Moi j&apos;suis sur que Roger il l&apos;a perdu chez lui avant de se faire manger par le monstre !! Enfin, ça fait marcher le commerce.</text>
	<text id="1522">Haaaaa, ben c&apos;est que c&apos;est grâve s&apos;t&apos;histoère !! Faut ben qu&apos;on le r&apos;trouve heu l &apos;fragment. Passe que pas de fragment, pas de cérémonie, et pas de paradis !! Baaah, moi j&apos;m&apos;en fiche, j&apos;ai ma Bellevigne... Allez m&apos;sieur, un chtit godet ?</text>
	<text id="1523">Je suis sûr que notre fragment est enterré ici. Il est forcément caché sous de l&apos;herbe. Le bourgmestre n&apos;a pas pu l&apos;enterrer sous le rocher tout de même.</text>
	<text id="1524">Moi euh, ben euh, je creuse ici passe que c&apos;est pas plus mal qu&apos;ailleurs. Tout le monde y creuse, alors pourquoi pas moi ? Hein ? Et pourquoi pas ici ?</text>
	<text id="1525">Le Roger de la Fontaine, il avait bien l&apos;habitude d&apos;aller tout près du gaz. Ça peut être que là qu&apos;il l&apos;a caché, not fragment !!</text>
	<text id="1526">Avec cette histoire de fragment perdu, tout le monde le cherche. Résultat, ils me refilent leurs marmots toute la journée. Ils arrêtent pas de brailler, et moi je vais bientôt changer de métier !!</text>
	<text id="1527">Ch&apos;parle plus !! Mes parents y m&apos;ont mis ici pour me punir passe que j&apos;ai perdu la clé de ma maison. C&apos;est pas moi qui l&apos;ai perdue, c&apos;est la chouette voleuse qui me l&apos;a prise. Une sale chouette mécanique !! Et c&apos;est pas un fauché comme toi qui m&apos;aidera !!</text>
	<text id="1528">Ouinnn !!</text>
	<text id="1529">Ouinnn !!</text>
	<text id="1530">Ouinnn !!</text>
	<text id="1531">Ouinnn !!</text>
	<text id="1532">C&apos;est impossible, je vous en empêcherai !!</text>
	<text id="1533">Bonjour.</text>
	<text id="1534">Twinsen... Twinsen, c&apos;est moi, Sendell !!! Twinsen, un cataclysme cosmique est en route !!! La lune a commencé à bouger ! Elle va bientôt se précipiter sur Twinsun et détruire notre planète !!! Tu dois stopper Dark Monk et l&apos;empêcher d&apos;utiliser la machine infernale qu&apos;il a construit dans la statue. Grâce à elle, il pourrait attirer et voler l&apos;énergie que nous utiliserions pour stopper la lune !!! Tu dois te procurer les quatre fragments de clé, que les races Esmers protègent et sortent à chaque cérémonie. Avec eux, la statue de Dark Monk sortira du cratère !! Lorsque tu auras stoppé Dark Monk, il te faudra revenir sur Twinsun, et dans le puits des Sendells, je t&apos;aiderai à stopper la Lune !!</text>
	<text id="1535">Enfin te voilà ! Je t&apos;attendais Twinsunien, Dark Monk m&apos;a beaucoup parlé de toi !!</text>
	<text id="1536">C&apos;est fini Twinsen, tu as perdu. Et pour rendre ta défaite plus amère, je vais te révéler la vérité. @ Avec toutes ces croyances, je n&apos;étais pas maître de ma planète, les gens n&apos;écoutaient que les prêtres de Dark Monk !! Un jour un étranger a atterri sur Zeelich et m&apos;a proposé de se faire passer pour Dark Monk. Ensemble nous avons fait croire qu&apos;il allait réaliser la grande prophétie. Bien sûr, la réalité est toute autre. @ Je ne sais pas pourquoi, mais Dark Monk veut s&apos;approprier l&apos;énergie magique contenue dans ta planète. Et comme je veux devenir le maître de Zeelich, nous avons fait affaire !!!</text>
	<text id="1537">Twinsunien, Dark Monk est imbattable. Dans sa statue, il a construit une machine capable de stocker l&apos;énergie magique qu&apos;il compte voler à ta planète !!! @ Mes agents sont allés sur Twinsun pour enlever vos mages car nous avions besoin d&apos;eux pour attirer l&apos;énergie de ta planète jusqu&apos;à Zeelich. Mais nous avons dû enlever les enfants car les mages refusaient de coopérer !! @ Tu étais notre seul obstacle. Mais désormais, nous avons gagné. La destruction de Twinsun et l&apos;utilisation de la machine interviendront lors de la prochaine cérémonie. Et tu ne m&apos;empêcheras pas de déclencher les réacteurs lunaires !!!</text>
	<text id="1538">Qui êtes-vous ? Ceci est la navette personnelle de l&apos;Empereur ! Vous n&apos;avez rien à faire ici !!!</text>
	<text id="1539">Hhiiiiii !!!</text>
	<text id="1540">Mais... qui êtes-vous ?</text>
	<text id="1541">Comment saviez-vous que j&apos;allais venir ici ?</text>
	<text id="1542">Ah, enfin te voilà ! Je commençais à me demander si j&apos;allais te voir aujourd&apos;hui.</text>
	<text id="1543">Je suis un mercenaire mon garçon. Un mercenaire que Dark Monk a payé pour t&apos;éliminer. Je ne sais pas pourquoi, mais il te craint beaucoup !! Pourtant... tu n&apos;a pas l&apos;air si effrayant...</text>
	<text id="1544">Mon garçon, tu es aussi discret qu&apos;un monstre du gaz. Lorsque tu as pris contact avec Johnny Rocket, mes espions étaient là. Depuis nous t&apos;avons suivi. Je savais que tu voulais descendre dans le sous-gaz. Alors j&apos;ai décidé de t&apos;attendre ici. Mais assez parlé. Maintenant, mon garçon, apprête-toi à mourir !!</text>
	<text id="1545">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m&apos;ouvriront le passage, c&apos;est tellement mieux que d&apos;y aller à la nage !!</text>
	<text id="1546">Non merci.</text>
	<text id="1547">Sur l&apos;île des Mosquibees.</text>
	<text id="1548">Sur l&apos;île des Blafards.</text>
	<text id="1549">Vous êtes sur l&apos;île en dessous du Volcan de la Célébration.</text>
	<text id="1550">Oui, mais je ne sais pas où sont passés les autres.</text>
	<text id="1551">Je dois retrouver la Reine, c&apos;est elle qui possède la clé du passage vers l&apos;îlot CX !!</text>
	<text id="1552">Je n&apos;ai pas assez de gemmes.</text>
	<text id="1553">Bonjour.</text>
	<text id="1554">Salut.</text>
	<text id="1555">Celui qui veut franchir l&apos;océan de feu doit en payer le prix. Quatre gemmes en est le tribut. @ Où veux-tu aller ?</text>
	<text id="1556">Twinsen, tu as réussi à te sauver ?</text>
	<text id="1557">La Reine a été capturée, ainsi que quelques uns de nos amis dissidents. Maintenant, ils doivent être prisonniers dans les geôles de la Building Company. Le bâtiment administratif, celui qui est à côté du hangar de stockage contient des cellules.</text>
	<text id="1558">Nous, nous restons ici en attendant que les choses se calment.</text>
	<text id="1559">Notre village est à moitié détruit maintenant. Je me demande ce qui va nous arriver.</text>
	<text id="1560">Heureusement que nous connaissions cette cachette. Sans elle, nous aurions été emprisonnés, comme les autres.</text>
</texts>
