<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="2">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m&apos;ouvriront le passage, c&apos;est tellement mieux que d&apos;y aller à la nage !!</text>
    <text id="8">Sur l&apos;îlot du volcan.</text>
    <text id="9">Sur l&apos;île des Blafards.</text>
    <text id="10">Vous êtes au village des mosquibees.</text>
    <text id="15">Qu&apos;est ce que vous faites là ?</text>
    <text id="16">Accrochez-vous !!</text>
    <text id="20">Je viens chercher votre aide. Dark Monk et L&apos;Empereur ont fait construire un réacteur sur la lune d&apos;émeraude. Ils projettent de la propulser sur ma planète pour la détruire lors de la prochaine cérémonie, où Dark Monk a promis d&apos;accomplir son miracle.</text>
    <text id="21">Le centre de contrôle est sur l&apos;îlot CX et le seul accès, c&apos;est le passage qui part du sous-gaz. Les dissidents du haut m&apos;ont dit que ceux d&apos;ici m&apos;aideraient.</text>
    <text id="25">Du tourisme, c&apos;est joli ici !</text>
    <text id="26">Je dois parler à votre Reine !</text>
    <text id="27">Laissez moi tranquille !</text>
    <text id="29">Sur Otringal.</text>
    <text id="30">Sur l&apos;îlot de la Célébration.</text>
    <text id="31">Nulle part, je reste ici.</text>
    <text id="32">Bonjour.</text>
    <text id="33">Je n&apos;ai pas assez de zlitos.</text>
    <text id="34">C&apos;est d&apos;accord !</text>
    <text id="35">Monsieur Kurtz - Colonel en retraite - Spécialiste des sciences non scientifiques&quot;</text>
    <text id="39">Et aujourd&apos;hui personne ne sait où se trouve le fragment. C&apos;est pour cela que tout le monde creuse partout !! Mais il n&apos;a pas laissé de notes ?</text>
    <text id="40">Roger de la Fontaine - Bourgmestre Knarta&quot;</text>
    <text id="41">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
    <text id="42">C&apos;est fermé.</text>
    <text id="43">Vous êtes au village des knartas.</text>
    <text id="44">Vous êtes à la raffinerie de gazogem.</text>
    <text id="45">Vous êtes au port des Knartas.</text>
    <text id="46">Mais, je l&apos;ai trouvé moi vot&apos; fragment !!!</text>
    <text id="48">Bidi, Bidi !!</text>
    <text id="53">Ils sont tous fous dans ce village. Maintenant, il y a même une chouette stupide qu&apos;est venue s&apos;installer ici. Elle a tranquillement pris possession d&apos;une niche, c&apos;est devenu chez elle.</text>
    <text id="63">Ouinnn !!</text>
    <text id="68">Ouinnn !!</text>
    <text id="70">C&apos;est impossible, je vous en empêcherai !!</text>
    <text id="73">Bonjour.</text>
    <text id="74">Mais... qui êtes-vous ?</text>
    <text id="75">Comment saviez-vous que j&apos;allais venir ici ?</text>
    <text id="78">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m&apos;ouvriront le passage, c&apos;est tellement mieux que d&apos;y aller à la nage !!</text>
    <text id="82">Non merci.</text>
    <text id="83">Sur l&apos;île des Mosquibees.</text>
    <text id="85">Sur l&apos;île des Blafards.</text>
    <text id="86">Vous êtes sur l&apos;île en dessous du Volcan de la Célébration.</text>
    <text id="87">Twinsen, fonce à la pharmacie du centre ville et trouve un remède pour le Dino-Fly. Il vient de se blesser en se posant dans le jardin.</text>
    <text id="88">Il vous faut un bulletin de consigne pour récupérer un objet entreposé ici.</text>
    <text id="89">Ah m&apos;sieur Twinsen. Votre ami Baldino m&apos;a laissé une caisse pour vous. Elle se trouve au sous-sol. C&apos;est une caisse marron avec une grosse étiquette sur le dessus. Rapportez-la ici et je vous l&apos;ouvrirai. Si vous avez b&apos;soin d&apos;aide, demandez à mes collègues d&apos;en bas. Mais bon, en général, il suffit de suivre les flèches.</text>
    <text id="90">Encore vous m&apos;sieur Twinsen ? Mais je n&apos;ai plus rien à vous donner moi maintenant !</text>
    <text id="91">Journal de Zoé @ @ Cher journal, je commence aujourd&apos;hui le récit de l&apos;Aventure que nous vécûmes, il y a bien longtemps, Twinsen et moi, sous la dictature du Dr FunFrock. @ Ce Dr FunFrock, un quetch, opprimait la population avec une violence terrible grâce à des techniques de clonage et de mutation et grâce, surtout, à sa maîtrise de la téléportation. Son pouvoir dominait partout ! Il fit même évacuer l&apos;hémisphère nord pour mettre son plan à exécution. Ce plan consistait en un gigantesque forage destiné à atteindre le coeur de Twinsun pour s&apos;emparer de l&apos;énergie magique des Sendell. Sans l&apos;intervention providentielle de Twinsen qui élimina FunFrock, ce projet démentiel aurait abouti à l&apos;implosion de la planète et à la destruction de l&apos;Entité stellaire vivant en son centre. @ Twinsen n&apos;a que peu pratiqué la Magie depuis ce &quot;Jour du Triomphe&quot;, où Sendell lui confia exceptionnellement son immense Pouvoir ...&quot; @</text>
    <text id="92">Il a quitté son poste ? Mmmh ! Je parie qu&apos;il est encore allé jouer de la guitare vers les falaises !</text>
    <text id="93">Salut Twinsen. Moi j&apos;aime bien quand il pleut. L&apos;herbe est bien grasse et elle a meilleur goût.</text>
    <text id="94">Excuse-le, c&apos;est un gentil grobo. Tu sais, il ne fait que se donner des allures.</text>
    <text id="95">Justement, tu tombes bien. La porte du haut de l&apos;escalier est bloquée. Il faudrait trouver un moyen d&apos;aller à l&apos;étage pour la décoincer et libérer la cloche qui protège ta tunique.</text>
    <text id="96">Comment ? Le gardien du phare ? Ah, non ! Non, non je ne l&apos;ai pas vu !</text>
    <text id="97">Oui, je l&apos;ai vu passer il y a quelques temps. Il avait sa guitare à la main et il allait vers la corniche.</text>
    <text id="98">Ici monsieur, nous avons une collection consacrée au grand Twinsen et au développement de la Magie sur la planète. N&apos;hésitez pas à vous instruire !</text>
    <text id="99">Depuis qu&apos;il fait beau, mes copains oiseaux sont beaucoup moins énervés et bien plus sympas. Au fait, méfie-toi, il y a un type bizarre qui se cache derrière les arbres.</text>
    <text id="100">Monsieur Twinsen ! Libérez-moi, vite !! Je suis Raph ! Vous savez, le gardien du phare !! Je me suis fait attraper par le Tralü, y veut me transformer en lapichon-melba.</text>
    <text id="102">Ouinnn !!!</text>
    <text id="103">Ok, j&apos;achète !</text>
    <text id="104">Non, ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
    <text id="105">Mais, j&apos;ai une cliente qui travaille pour un mage guérisseur. Il s&apos;appelle Ker&apos;aooc et il habite sur l&apos;île du désert. D&apos;après elle, il soigne tout et tout le monde.</text>
    <text id="106">Je ne connais pas cet énergumène !</text>
    <text id="107">Merci d&apos;avoir débloqué la porte Twinsen. Utilise bien ta tunique.</text>
    <text id="108">Tiens ... je trouve que vous ressemblez au personnage du tableau.</text>
    <text id="109">Vous savez, moi je ne suis pas d&apos;ici... Je ne le connais pas.</text>
    <text id="110">Dites, le guichetier est toujours aussi malin, il n&apos;arrive toujours pas à me reconnaître. Et en plus, il me fait payer l&apos;entrée.</text>
    <text id="111">Je voudrais récupérer ma tunique et mon médaillon de Sendell.</text>
    <text id="112">Merci monsieur Twinsen ! Je répétais un nouveau morceau quand cette saleté de Tralü a croqué ma guitare. En plus, on dirait qu&apos;il en avait déjà attrapé d&apos;autres avant moi !! Bon, je retourne au phare, sinon je vais me faire enguirlander.</text>
    <text id="113">Cette tempête... Je n&apos;y peux rien. J&apos;aurais bien aimé nous en débarrasser, mais le phare est fermé et je n&apos;ai pas trouvé le gardien. Lui seul peut me faire accéder au sommet du bâtiment. De là-haut, je pourrai lancer une conjuration. C&apos;est l&apos;unique moyen de neutraliser cette tempête qui isole l&apos;île. Pas de gardien, pas de conjuration. C&apos;est comme ça.</text>
    <text id="114">S&apos;il vous plaît, vous ne touchez pas au récipient sur le réchaud. D&apos;accord ? Il renferme une créature terrible !</text>
    <text id="115">Hum...heu... n&apos;en parlez pas s&apos;il vous plaît, c&apos;est juste une... enfin une sorte de petite expérience personnelle.</text>
    <text id="116">A mes futurs descendants : J&apos;ai prêté au musée privé de Mlle Bloop, le Médaillon et la Tunique Ancestrale qui vous reviennent de droit. Signé Twinsen. &quot;</text>
    <text id="117">Allô ?</text>
    <text id="118">Allô ! Twinsen ? Ici Baldino ! Comment vas-tu ? On dirait que cet émetteur fonctionne ! Si tu passes, j&apos;ai une radio portable à te donner. En plus, j&apos;aurai bientôt achevé la mise au point du nouveau Proto-Pack, il te permettra de voler en toute sécurité. Terminé.</text>
    <text id="119">La voiture n&apos;est toujours pas en état de fonctionner. Il me semble que Zoé a besoin d&apos;une pièce pour terminer de la réparer. D&apos;après ce qu&apos;elle m&apos;a dit, elle a demandé à Baldino de lui en fabriquer une.</text>
    <text id="120">C&apos;est le texte de l&apos;ancienne prophétie. Elle est destinée à ma famille, au cas où, à leur tour, mes descendants seraient appelés par Sendell. Je n&apos;en aurai, je l&apos;espère, plus jamais besoin. @ Dire que c&apos;est tout ce qui me reste de la maison que FunFrock a fait raser.</text>
    <text id="121">Sachez, monsieur, que je suis le seul à avoir le droit d&apos;appuyer sur ce bouton !! Vous devez payer pour entrer !</text>
    <text id="122">Accès réservé au personnel. &quot;</text>
    <text id="123">Y&apos;a assez de bazar ici, alors touchez à rien et dégagez !</text>
    <text id="125">Hé msieur ! Si vous voulez j&apos;peux charrier votre caisse jusqu&apos;à la sortie ! Et pour seulement 102 Kashes !</text>
    <text id="127">Retournez là-haut. Z&apos;allez voir vôt caisse, je vous l&apos;envoie directement à l&apos;accueil !</text>
    <text id="128">Aïïeeuh !</text>
    <text id="129">Salut Twinsen. Avec cet orage les clients sont nombreux et je n&apos;ai pas le temps de souffler une minute.</text>
    <text id="130">J&apos;ai pas le temps Twinsen. Demande à Luc, le patron !</text>
    <text id="131">Insérez 5 Kashes si vous désirez 10 points de Magie.</text>
    <text id="132">Insérez 5 Kashes si vous désirez 10 points de Vie.</text>
    <text id="133">Si tu veux des points de vie ou des points de magie, tu peux en trouver dans l&apos;un des deux distributeurs qui sont sur le bar.</text>
    <text id="134">Demande plutôt à ses copains Pat ou Fab. Ils sont à l&apos;étage et ne décoincent pas d&apos;ici depuis qu&apos;il pleut.</text>
    <text id="135">Salut p&apos;tite couette ! Ça roule ?</text>
    <text id="136">Il m&apos;a dit qu&apos;il voulait travailler un nouveau morceau à la guitare. Pour être tranquille, il va toujours se cacher sur la corniche. Mais c&apos;est rare qu&apos;il reste absent aussi longtemps.</text>
    <text id="137">Merci d&apos;avoir libéré mon copain Raph, p&apos;tite couette. Sans toi je crois bien qu&apos;il passait à la casserole.</text>
    <text id="138">Raph ? Avec lui et Fab, on a formé un super groupe pour faire des morceaux rock&apos;n rave funky ! Mais vu qu&apos;il s&apos;est même pas montré à la dernière répétition, j&apos;risque pas d&apos;te dire où il est maintenant !</text>
    <text id="139">Ouah !! J&apos;adore cette zique ! Pas toi ?</text>
    <text id="140">Si vous allez à la cave, faites heu... faites attention! Hips !! Moi j&apos;y suis allé... histoire de boire un ou deux coups en douce : he ben y&apos;a, hips ! y&apos;a un trou en plein milieu. Oui monsieur, en plein milieu ! Oh la gamelleuuu !</text>
    <text id="142">Insérez 5 Kashes si vous désirez écouter un titre :</text>
    <text id="143">Honey Bee&quot;</text>
    <text id="144">LBA&apos;s Theme&quot;</text>
    <text id="145">The Empire&quot;</text>
    <text id="146">Quelle histoire ces gars venus de la Lune d&apos;Emeraude, mais quelle histoire !</text>
    <text id="147">Ha ça, j&apos;avais déjà vu des grobos roses, mais des types verts venus de l&apos;espace, c&apos;est ben la première fois !</text>
    <text id="148">Ils ont l&apos;air sympa ces &quot; Esmers &quot;, ils posent plein de questions, ils s&apos;intéressent à tout.</text>
    <text id="149">Voleur !</text>
    <text id="150">J&apos;les adore ces &quot; extra-twinsuniens &quot;. Leur civilisation est supérieure à la nôtre, mais ils restent hyper cools.</text>
    <text id="152">Moi qui ne suis pas d&apos;ici, je trouve votre île bien étrange. Je ne comprends pas pourquoi votre mage météo ne fait rien contre cet orage. Au fait, savez-vous qu&apos;il est possible de fouiller les poubelles, les vases et les placards en vous mettant devant et en faisant &quot; ACTION &quot; ?</text>
    <text id="153">Navré je ne suis pas d&apos;ici.</text>
    <text id="155">Mais ... moi je sais comment vous pourriez le soigner votre copain !</text>
    <text id="156">Merci !</text>
    <text id="157">Garçon !</text>
    <text id="158">Garçon !</text>
    <text id="159">Twinsen tu n&apos;as rien à faire ici !</text>
    <text id="161">Le mauvais temps empêche les bateaux de sortir du port. Y&apos;a rien à faire, toute l&apos;activité maritime est paralysée. Vous savez monsieur Twinsen, y&apos;a plus que le mage météo pour arranger ça !!</text>
    <text id="162">Quoi ?? Ah très drôle !! Maintenant cet incapable abandonne le phare en pleine tempête ! C&apos;est une honte !!</text>
    <text id="164">Ne touchez pas à ça ! J&apos;essaie de créer un anneau enchanté et cette marmite ne doit pas bouillir. Une fois que je me serais procuré une perle d&apos;incandescence, je pourrais invoquer la foudre !</text>
    <text id="166">C&apos;est moi qui l&apos;ai libéré !</text>
    <text id="167">Je viens de croiser le gardien qui rentrait au phare. Il m&apos;a dit qu&apos;un véritable héros venait de le délivrer d&apos;un monstre vorace.</text>
    <text id="168">Ah oui ! Elle se trouve sur l&apos;île du désert. Vous la trouverez facilement, l&apos;entrée est à l&apos;intérieur du cimetière !!</text>
    <text id="169">Bravo ! Eh bien maintenant, si vous aimez le Grand Art, rendez-vous au phare. Vous allez voir ce que vous allez voir !</text>
    <text id="170">Je remets à jour les travaux de mon défunt fils. Certains plans datent de l&apos;époque où il a refait le réseau d&apos;égouts de l&apos;île.</text>
    <text id="172">Tiens, on dirait un plan. Il est complètement illisible.</text>
    <text id="173">Il y a là un plan des égouts très instructif. Pour le consulter, tu devras attendre que je l&apos;ai restauré. Pour cela, j&apos;ai besoin d&apos;un flacon d&apos;acide gallique. Malheureusement, il n&apos;y en a plus sur notre île.</text>
    <text id="174">Oui, c&apos;est exactement ce qu&apos;il me fallait. Je vais l&apos;utiliser sur le plan des égouts.</text>
    <text id="175">Bonjour Twinsen.</text>
    <text id="176">S&apos;il vous plaît monsieur Twinsen, allez chercher votre joli costume et votre balle magique. Redevenez notre héros et revenez me sauver du Tralü. J&apos;ai peur, il va me manger !!</text>
    <text id="178">A l&apos;aide !</text>
    <text id="179">Vous pourrez embarquer dès que la tempête sera calmée.</text>
    <text id="180">La dernière fois que je l&apos;ai vu, il traînait en ville.</text>
    <text id="181">Bienvenue à Inter-îles Ferry, monsieur Twinsen !</text>
    <text id="184">Vous avez vu cette pluie ? Entre mes enfants qui devaient faire une balade avec l&apos;école et mon grand fils qui oublie toujours son parapluie... J&apos;espère qu&apos;ils ne sont pas dehors avec ce temps !</text>
    <text id="185">Moi je ne sais pas où il est, mais allez voir à la pharmacie. Sa soeur pourra peut-être vous renseigner.</text>
    <text id="187">Bonjour.</text>
    <text id="188">Salut.</text>
    <text id="190">En passant les épreuves de l&apos;école de magie, j&apos;ai obtenu une conque avec laquelle je vais soigner le Dino-Fly.</text>
    <text id="192">Si tu es perdu, retourne chercher ton holomap.</text>
    <text id="193">Pfou, ça manque de zique ici !</text>
    <text id="194">Je cherche le gardien du phare.</text>
    <text id="197">C&apos;est fermé.</text>
    <text id="198">Bonjour Maître.</text>
    <text id="200">Tiens, un signe de Sendell. Ils sont vénérés par tous les mages.</text>
    <text id="201">Je reste ici.</text>
    <text id="202">Je n&apos;ai pas assez de Kashes.</text>
    <text id="204">Pourriez vous m&apos;aider, je cherche l&apos;école de magie ?</text>
    <text id="267">C&apos;est étrange, on dirait une serrure.</text>
    <text id="288">Si vous voulez m&apos;acheter quelque chose. Il suffit de vous placer devant et de faire &quot; ACTION &quot;.</text>
    <text id="289">Allez-y, prenez votre appareil m&apos;sieur Twinsen.</text>
    <text id="290">Un Nitro-Méca-Pingouin coûte 4 Kashes.</text>
    <text id="291">Il paraît qu&apos;il cherche souvent l&apos;inspiration vers &quot; Les falaises du Pont de bois &quot;. C&apos;est dangereux avec cette histoire de Tralü. D&apos;ailleurs même vous, n&apos;y allez jamais sans armes !</text>
    <text id="292">10 points de Vie !</text>
    <text id="293">10 points de Magie !</text>
    <text id="294">Trois fléchettes coûtent 4 Kashes.</text>
    <text id="295">Ne faites pas ça malheureux, ça va sauter !</text>
    <text id="296">On ne touche pas à la caisse !</text>
    <text id="297">Garçon !</text>
    <text id="299">Je vais voir le Dino-Fly, il a atterri derrière la maison. N&apos;oublie pas que tu peux changer l&apos;angle de vue en appuyant sur &quot;ENTREE&quot;.</text>
    <text id="301">Poussez-vous !!</text>
    <text id="303">Oh ben quelle chute, je me suis fait affreusement mal. En temps normal j&apos;aurais pu t&apos;emmener faire une balade dans les airs. Mais cette fois-ci, il faudra d&apos;abord que tu me soignes.</text>
    <text id="305">Ça je ne sais pas où il est. Mais s&apos;il avait fait son boulot, j&apos;aurais vu la lumière et je ne me serais pas fais aussi mal.</text>
    <text id="312">Tiens, un portrait de Sendell ! Ils ont dû le faire d&apos;après mes descriptions.</text>
    <text id="313">Vue en coupe de Twinsun. @ @ 1 : Les Sendells @ @ 2 : Puits de Sendell @ @ 3 : Temple de Bù @ @</text>
    <text id="315">C&apos;est le flacon dans lequel j&apos;avais mis de l&apos;Eau Claire.</text>
    <text id="317">C&apos;est une roche provenant du Temple de Bù.</text>
    <text id="318">Ah, voilà le Médaillon de Sendell et la Tunique ancestrale.</text>
    <text id="323">Quelle plaie ces égouts ! Ça ne sent pas bon et il me reste tout un tas de plaques à mettre à jour. Pfou !! J&apos;en ai ras le pinceau !!</text>
    <text id="324">Ah ça, je suis sûr qu&apos;il n&apos;est pas dans les égouts, je l&apos;aurais vu.</text>
    <text id="327">Rue de la sauvegarde. &quot;</text>
    <text id="328">Rue Corulle-Verte. &quot;</text>
    <text id="330">C&apos;est le Livre de Bù. Il me permit de parler avec les animaux de Twinsun.</text>
    <text id="331">Tiens, la Trompe de Gawley.</text>
    <text id="333">Je suis navrée mais je n&apos;ai rien qui convienne à un Dino-Fly.</text>
    <text id="334">Bonjour.</text>
    <text id="335">Hélas, il a disparu monsieur Twinsen! J&apos;espère qu&apos;il n&apos;est pas encore allé se promener sur la corniche ! Un jour ça finira mal... avec ces histoires de Tralü...</text>
    <text id="336">Je ne comprend pas pourquoi le phare est fermé et éteint. Que fait donc Raph, mon fiancé ? A propos monsieur Twinsen, savez-vous que vous pouvez sauter par dessus les rochers si vous êtes bloqué ?</text>
    <text id="338">Si un article vous intéresse, placez-vous juste devant et faites &quot; ACTION &quot;.</text>
    <text id="339">Je cherche un remède pour mon Dino-Fly qui s&apos;est blessé.</text>
    <text id="340">Moi je n&apos;ai rien pour votre Dino-Fly, mais la cliente a dit qu&apos;elle pouvait vous aider.</text>
    <text id="341">Ecoutez monsieur, je vous dirai comment soigner votre Dino-Fly, si vous me rapportez mon parapluie. Débrouillez-vous, mais rappelez-vous que dans la vie, rien ne sert de courir...</text>
    <text id="343">Ah vous êtes gentil. Allez donc voir le guérisseur Ker&apos;aooc de ma part sur l&apos;île du désert. Je travaille chez lui et croyez-moi, il a des trucs qui soigneraient n&apos;importe qui, même un Dino-Fly...</text>
    <text id="345">Vous savez, il a beau être mon frère, je me fiche bien de savoir où il peut se trouver, ce fainéant ne pense qu&apos;à jouer de la guitare sur les falaises.</text>
    <text id="346">Je ne sais pas. Moi j&apos;habite sur l&apos;île du désert.</text>
    <text id="349">Ne touchez pas à ma caisse !</text>
    <text id="351">Monsieur Twinsen ! Pourriez vous me dire pourquoi vous me suivez ?!</text>
    <text id="352">Rendez-moi le parapluie.</text>
    <text id="353">Rendez-moi ma Tunique !</text>
    <text id="354">Euh ... rien. Salut !</text>
    <text id="355">Pour vous assommer !</text>
    <text id="356">Mais c&apos;est mon para... Oh !!! Excusez-moi... je, j&apos;ai cru que c&apos;était le mien. Roohooo, je suis confus... Je me trompe sans arrêt...</text>
    <text id="357">Mais monsieur Twinsen, je vous assure que je n&apos;ai pas votre tunique. Peut-être que vous devriez fouiller chez vous.</text>
    <text id="358">Au secours !!</text>
    <text id="360">Raph ? Ah ouais, il a monté un super groupe avec ses copains Pat et Fab. Mais je sais pas où il est.</text>
    <text id="362">Allons bon. Que me voulez-vous encore monsieur Twinsen ?</text>
    <text id="363">Au voleur !</text>
    <text id="364">Le ticket de visite coûte 15 Kashes ! Ça vous tente ?</text>
    <text id="367">Incroyable cette histoire d&apos;extra-twinsuniens. La tempête que j&apos;ai chassé leur a permis d&apos;atterrir chez nous ! Dès que j&apos;aurai moins de travail, il faudra que j&apos;aille voir ce qu&apos;ils font.</text>
    <text id="369">Diplôme de Magie Météo-Elémentaire. Le Mage Bersimon a démontré ses capacités de maîtrise des éléments. Il est élevé au rang de Grand Maître des vents marins et tornades. &quot;</text>
    <text id="370">Gloire au Dr FunFrock &quot;. Ce buste fait vraiment une cible idéale.</text>
    <text id="371">J&apos;aime beaucoup cette image de mon fidèle Dino-Fly.</text>
    <text id="372">Tu t&apos;en es bien sorti, voici cette ardoise particulière en récompense. Elle te permet de mémoriser les images que tu vois, par exemple des plans.</text>
    <text id="373">Bravo !!</text>
    <text id="374">Aahhh, merci ! Je sens que je peux voler à présent et t&apos;emmener où tu le désires.</text>
    <text id="376">Où veux-tu aller Twinsen ?</text>
    <text id="377">Salut m&apos;sieur Twinsen !</text>
    <text id="378">Moi aujourd&apos;hui j&apos;vais pas à l&apos;école. J&apos;aimerais trouver le Tralü et le zigouiller. Passe que si je le fais disparaître le Tralü, je deviendrai un héros et on me fera un musée !!</text>
    <text id="379">Je sais pas où qu&apos;il est, mais ses copains y sont à la taverne &quot; Chez Luc &quot;.</text>
    <text id="382">Dôme de l&apos;ardoise. &quot;</text>
    <text id="383">Ruines de l&apos;ancienne citadelle. &quot;</text>
    <text id="386">Twinsen, tu l&apos;as déjà vu ce Tralü, toi ? On raconte que c&apos;est un monstre qui habite les falaises, au-dessus de Lupin-Bourg. Si tu vas te balader là-haut, n&apos;y vas pas sans arme. Pense à prendre ta balle magique !</text>
    <text id="387">Je le connais peu, mais essaie de demander &quot; Chez Luc &quot;, il y va souvent.</text>
    <text id="388">Dis-moi c&apos;est vrai, tu nous as débarrassé du Tralü ? Ce monstre existait réellement ? Grâce te soit rendue, que ta couette prospère et que les Sendell préservent ta descendance !</text>
    <text id="390">Je lui cherche un remède. Ne t&apos;inquiète pas, je vais bien finir par en trouver un.</text>
    <text id="393">Mais, le gardien, je l&apos;ai vu !! Il est prisonnier à l&apos;intérieur d&apos;une grotte dans la falaise. Je dois aller le libérer !!</text>
    <text id="394">Bonjour monsieur Twinsen.</text>
    <text id="395">Comment expliquez-vous qu&apos;il y ait une tempête en cette saison, Maître ?</text>
    <text id="396">Vous pourriez m&apos;aider à soigner mon Dino-Fly qui s&apos;est blessé ?</text>
    <text id="397">Lisez donc les affiches. Et si une destination vous intéresse, dites-le moi.</text>
    <text id="398">Rien, je regarde.</text>
    <text id="401">Que désirez-vous ?</text>
    <text id="402">Pour 10 Kashes, où désirez vous aller ?</text>
    <text id="403">Le temps s&apos;est arrangé. Finalement les enfants vont peut-être la faire leur sortie de classe.</text>
    <text id="404">Salut !</text>
    <text id="405">C&apos;est un portrait de moi, lorsque j&apos;étais investi du Pouvoir de Sendell.</text>
    <text id="406">Twinsen enfin, mais qu&apos;est-ce que tu fais ? Je compte sur toi pour soigner le Dino-Fly et au lieu de cela monsieur part à l&apos;aventure dans les souterrains. C&apos;est plus fort que toi, il faut que tu joues les héros !</text>
    <text id="407">Bon, viens Zoé, je te raccompagne.</text>
    <text id="408">Pas par là.</text>
    <text id="409">Sur l&apos;île du désert, visitez le Temple de Bù, un épisode mouvementé de l&apos;histoire de Twinsen.&quot;</text>
    <text id="412">Bienvenue monsieur Twinsen !</text>
    <text id="413">Bonjour mademoiselle.</text>
    <text id="415">Pffou, qu&apos;est-ce que ça peut m&apos;épuiser de pousser toutes ces caisses.</text>
    <text id="417">Bonjour !</text>
    <text id="420">Alors mon Dino, comment ça va ?</text>
    <text id="421">Alors, pour 8 kashes, où est-ce que je vous dépose ?</text>
    <text id="422">Allons au phare !</text>
    <text id="423">Vers l&apos;îlot du Pont de bois.</text>
    <text id="424">Accrochez-vous !</text>
    <text id="425">Promontoire de la plage. &quot;</text>
    <text id="426">Lupin-Bourg. &quot;</text>
    <text id="427">Crête du Cercle des Fleurs. &quot;</text>
    <text id="428">Falaises du Pont de bois. &quot;</text>
    <text id="429">Phare du bout de l&apos;île. &quot;</text>
    <text id="430">Ils devraient venir ici les Esmers, on est si bien à chercher des champignons. Au fait ne te baigne pas on perd pied TRES rapidement.</text>
    <text id="432">Au fait, n&apos;oublie pas que la trajectoire de ta balle magique change en fonction de ton comportement !</text>
    <text id="434">C&apos;est d&apos;accord !</text>
    <text id="435">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
    <text id="436">Navré, mais j&apos;ai interdit l&apos;accès au toit depuis que mon collègue de l&apos;île de la citadelle a eu des ennuis avec un client qui est tombé dans la cave de son bar !</text>
    <text id="437">Bonjour.</text>
    <text id="438">Ta réputation est passée d&apos;île en île pour venir jusqu&apos;à moi, Twinsen. Tu es le héros de cette planète et tu dois savoir que les Esmers invitent les mages à venir étudier leur planète d&apos;origine. Reste sur tes gardes, cela cache quelque chose.</text>
    <text id="439">Et alors, qu&apos;est-ce qui vous a pris ?</text>
    <text id="440">B&apos;jour monsieur</text>
    <text id="441">Je suis navrée le guérisseur Ker&apos;aooc est absent et je ne sais pas quand il va revenir. En cas d&apos;urgence essayez d&apos;aller à l&apos;Ecole de Magie.</text>
    <text id="443">Il existe un programme d&apos;échange ultra-secret pour l&apos;instant réservé aux mages. Venez découvrir notre science et notre civilisation, et montrez-nous votre Magie en échange. Vous reviendrez riche de savoir et d&apos;expérience. N&apos;en parlez pas encore à votre Ecole de Magie, c&apos;est trop tôt ... ils ne comprendraient pas.</text>
    <text id="445">Bienvenue Twinsen. Je serais honoré que tu viennes suivre nos cours. Mais bien que tu aies un jour sauvé notre monde, tu devras passer le même type d&apos;épreuves que les autres étudiants.</text>
    <text id="446">Désires-tu faire partie de notre école ?</text>
    <text id="447">L&apos;inscription coûte 120 Kashes. Es-tu prêt à commencer dès maintenant ?</text>
    <text id="449">Bonjour.</text>
    <text id="450">J&apos;aimerais d&apos;abord soigner mon Dino-Fly !</text>
    <text id="451">Maintenant qu&apos;il n&apos;y a plus de nuages, je peux enfin profiter de nos deux soleils. J&apos;ai entendu dire qu&apos;il y avait dans le désert une oasis où vient barboter une tortue. Je devrais peut-être aller là-bas.</text>
    <text id="452">Tu obtiendras le pouvoir de guérison en passant l&apos;une des épreuves qui feront de toi un mage. Mais tu dois d&apos;abord t&apos;inscrire. Et lorsque tu seras mage, tu obtiendras un niveau de magie supplémentaire !!</text>
    <text id="453">Salut Twinsen. Si tu veux voir Moya la tortue, tu peux la trouver à la petite oasis ou de l&apos;autre côté du port. Pour l&apos;appeler, il te suffit de faire sonner la cloche</text>
    <text id="454">Maintenant, tu es membre de notre école.</text>
    <text id="455">Pour devenir mage, tu devras accomplir 3 épreuves, dans l&apos;ordre que tu désires.</text>
    <text id="456">Tu pourras m&apos;apporter le résultat de chaque épreuve quand tu le voudras, mais je ne te donnerai ton diplôme de mage et ton nouveau niveau de magie, que lorsque tu auras surmonté les 3 épreuves !!</text>
    <text id="457">Une fois cette porte franchie, tu devras faire preuve de rapidité et de précision. Place-toi au centre de la pièce et à l&apos;aide de ta balle renverse tous les symboles magiques.</text>
    <text id="458">Essaie à nouveau Twinsen.</text>
    <text id="459">Mmh, j&apos;adore l&apos;odeur de la Balsamine Impatiente. En échange de la fleur voici la Conque du Triton Bleu, elle fait de toi un Guérisseur.</text>
    <text id="460">Je ne sais pas ce que prépare Jérome, mais il y a une machine infernale là-dessous.</text>
    <text id="461">Il te reste encore deux épreuves à franchir.</text>
    <text id="462">Il te faut encore triompher d&apos;une épreuve avant de devenir un mage.</text>
    <text id="463">Vous savez, je me demande s&apos;il ne l&apos;ont pas déménagée par ici ! Avec le nombre de mages et d&apos;Esmers qui fréquentent l&apos;hacienda ces temps-ci !!</text>
    <text id="465">Tiens, on dirait que Jérome travaille sur le proto-pack, peut-être cherche t-il à l&apos;améliorer.</text>
    <text id="466">Bonjour.</text>
    <text id="467">Vous êtes à Temple Park, l&apos;ancien site du Temple de Bù.</text>
    <text id="469">Pff, on a chaud mais qu&apos;est-ce que ça peut faire comme bien !</text>
    <text id="472">Oh salut Twinsen ! Si tu veux faire un petit tour en mer, saute sur mon dos !!</text>
    <text id="473">Etes-vous prêts à venir quelques temps sur notre planète ?</text>
    <text id="474">Vous cherchez un costume ou des accessoires de Magie ? Chedil Amiradoo est à votre service. Prix compétitifs et service après-vente. Actuellement en tournée sur votre île. &quot;</text>
    <text id="475">Dehors !</text>
    <text id="477">Salut !!!</text>
    <text id="478">Ces... hips ! Ces étrangers sont vachement sympas... hips ! Ils arrêtent pas de nous payer un coup !! Pas vrai vieux ?! Hips !!</text>
    <text id="479">Il fait trop chaud pour moi dans ce hammam ! Parfois il y fait tellement chaud que j&apos;en ai des hallucinations... je vois des mages partout !!!</text>
    <text id="480">Satyre !!!</text>
    <text id="481">Qwelt ik Mülg&apos;b ¿ ÿoc  ÿæc # %-) ßBig Tsè-steel-jenr, (dulkug) hanfin tuwouah koa xdocd § ¡ &quot;</text>
    <text id="482">Maintenant que le temple est en réparations, on n&apos;a plus beaucoup de clients. Par contre, qu&apos;est-ce qu&apos;on a comme visiteurs Esmers. Surtout depuis qu&apos;ils ont proposé de nous aider.</text>
    <text id="485">Dehors et vite !</text>
    <text id="487">Bravo Twinsen, tu as gagné cette sarbacane. Elle permet des tirs précis et rapides.</text>
    <text id="488">Bravo Twinsen. Tu portes désormais le titre de mage. @ Je n&apos;ai plus de tunique de parade de mage en réserve. Mais il y a un marchand ambulant sur l&apos;île. Je le ferai prévenir pour qu&apos;il t&apos;en remette une. Va le trouver et laisse toi aussi pousser la barbe.</text>
    <text id="490">Désolé, je ne peux pas t&apos;aider. Tout ce que je connais comme histoire de magie, c&apos;est celle d&apos;un lapichon qui aurait été transformé en coquillage !!</text>
    <text id="491">Non, mais s&apos;ils ont un truc pour faire baisser la température de ce hammam, je veux bien aller les voir !!</text>
    <text id="492">Non, aucune idée.</text>
    <text id="494">Apprendre c&apos;est aussi repasser des épreuves avec de nouveaux moyens. &quot;</text>
    <text id="495">Tu dois retrouver un marchand ambulant qui se trouve sur cette île. Je l&apos;ai fais prévenir pour qu&apos;il te remette un chapeau et ta tunique de parade de mage .</text>
    <text id="496">Je ne sais pas où elle se trouve, mais elle ne doit pas être loin. Parce qu&apos;ici, on en voit passer des mages, il n&apos;y a plus qu&apos;eux, et des Esmers !!!</text>
    <text id="497">Ah, seuls les mages sont capables de lire ceci.</text>
    <text id="498">Je ne peux pas vous répondre Monsieur, je ne suis pas d&apos;ici.</text>
    <text id="499">Derniers apprentis reçus à l&apos;examen de mage : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel. &quot;</text>
    <text id="500">Derniers apprentis reçus à l&apos;examen de mage : Aril van Koow, Hougo Dolphar, Carnogeel, Twinsen. &quot;</text>
    <text id="502">Hello !! Je vous présente le Grand Recteur de l&apos;Ecole de Magie !</text>
    <text id="503">Bon séjour dans notre magnifique école de magie !!</text>
    <text id="504">Cher monsieur, sachez que si vous n&apos;êtes pas mage je ne peux rien vous vendre.</text>
    <text id="505">Ah, vous devez être Twinsen. Félicitations pour votre réussite à l&apos;examen. Si vous désirez une tunique de mage, elle ne coûte que 50 kashes. En plus, vous bénéficiez d&apos;une fausse barbe... elle vous fera ressembler à un vieux mage... Alors, ça vous intéresse ?</text>
    <text id="506">Maintenant que vous êtes mage, je peux vous vendre de la poudre orange. Elle coûte 10 kashes, et vous rechargera en points de vie et de magie.</text>
    <text id="507">Hey !! Ça va pas ?</text>
    <text id="508">Désolé Twinsen, mais je ne sais pas où elle se trouve.</text>
    <text id="509">Disparus ?? Je comprends que l&apos;affaire soit grave Maître ! Je ferai ce que je peux pour les retrouver, faites-moi confiance !!</text>
    <text id="510">Vous êtes à l&apos;hacienda del Monte-Pelado.&quot;</text>
    <text id="512">Je sais où elle se trouve, mais je n&apos;ai pas le droit de vous le dire.</text>
    <text id="514">J&apos;ai vu passer Ker&apos;aooc il y a quelques temps. Il m&apos;a dit que les Esmers l&apos;avaient invité je ne sais plus où. En tous cas, il allait à l&apos;hacienda.</text>
    <text id="516">Bonjour.</text>
    <text id="517">Que dois-je faire Maître ?</text>
    <text id="521">Au secoouuurs !!!</text>
    <text id="522">Voulez-vous utilisez le télescope pour 2 Kashes ? &quot;</text>
    <text id="527">Elle existe ? Je croyais que cela n&apos;était qu&apos;un des mirages de ce désert.</text>
    <text id="529">Non... quoique ... je cueille dans le désert les plantes avec lesquelles je cuisine. Mais j&apos;évite toujours de passer dans un endroit effrayant, une sorte de jardin désolé... C&apos;est peut-être là.</text>
    <text id="532">Bienvenue.</text>
    <text id="533">Bonjour.</text>
    <text id="534">Salut.</text>
    <text id="536">Sur l&apos;oasis, dans le désert.</text>
    <text id="537">Il manque un objet à cet endroit. Une sorte de disque. Apparemment, c&apos;est lui qui permet à la navette de décoller.</text>
    <text id="538">Une école de magie ? Et vous croyez qu&apos;ils auraient besoin d&apos;une assistante ?</text>
    <text id="540">Ah ça oui. Ils n&apos;ont pas arrêté de défiler avec des tas d&apos;Esmers. D&apos;ailleurs je me demande bien où ils sont tous passés.</text>
    <text id="541">Les visiteurs qui viennent du ciel sont bizarres. Je les ai entendus inviter des mages sur leur planète.</text>
    <text id="542">Les mages. Ah oui, j&apos;en ai vu passer il y a pas mal de temps. Ils parlaient de l&apos;hacienda, dans le désert.</text>
    <text id="543">C&apos;est fermé.</text>
    <text id="544">Bonjour Maître.</text>
    <text id="546">Tiens, un signe de Sendell. Ils sont vénérés par tous les mages.</text>
    <text id="548">Je n&apos;ai pas assez de Kashes.</text>
    <text id="549">ER ioergouerg ù erioufmqer oùu tu zejkhze jkhqdsqdsl iklds klqdfjn !!</text>
    <text id="550">AVIS OFFICIEL ... toutes les navettes allant sur la base lunaire... nouveau mot de passe... sans quoi les soldats interviendront... opération GREEN MOON !!</text>
    <text id="551">Va voir au temple de Bù. On y parle d&apos;un vieux trésor encore enfoui.</text>
    <text id="558">Mon maître va souvent me chercher des roses des sables. J&apos;adore en grignoter. C&apos;est drôlement croustillant sous la dent.</text>
    <text id="559">Je ne sais pas Twinsen, j&apos;habite ailleurs. J&apos;ai été importé jusque ici.</text>
    <text id="560">J&apos;en ai vu passer un tout à l&apos;heure. Je pense qu&apos;il devait chercher des roses des sables.</text>
    <text id="636">Salut Jérôme.</text>
    <text id="637">Tiens ! Voici la pièce dont Zoé a besoin pour votre voiture.</text>
    <text id="639">Hello Twinsen.</text>
    <text id="640">Ah non, je ne savais même pas qu&apos;il en existait une sur cette île !</text>
    <text id="641">J&apos;aurais pu l&apos;appeler &quot; Talk-Boy &quot; mais finalement radio portable c&apos;est plus sobre. Au fait je te ferai prévenir dès que le Proto-Pack sera prêt, il te permettra de voler en toute sécurité.</text>
    <text id="642">Tout le monde parle de ces types venus de l&apos;espace, on dit qu&apos;ils ont atterri sur plusieurs îles. Mais ça ne doit quand même pas arrêter notre partie.</text>
    <text id="644">Agité !</text>
    <text id="645">Tricheur !</text>
    <text id="646">D&apos;habitude je joue mieux, mais là j&apos;ai mal au dos. Le guérisseur Ker&apos;aooc s&apos;est absenté en oubliant de me laisser des cataplasmes.</text>
    <text id="649">Malgré mon puissant télescope, je n&apos;ai vu passer que quelques soucoupes derrière la Lune. Les Esmers doivent vivre sur la face cachée.</text>
    <text id="652">Visitez Temple-Park. A deux pas du Mont-Chauve, revivez un épisode de l&apos;histoire de Twinsen en explorant le Temple de Bù. &quot;</text>
    <text id="655">Jérôme Baldino. @ Gadgets  Inventions Diverses. &quot;</text>
    <text id="656">Allô ?</text>
    <text id="658">Bonjour Maître, mais... Twinsen c&apos;est toi ? Mais tu es superbe en mage, félicitations.</text>
    <text id="661">Circuit Von Kournil. @ (Ile du Désert de la Feuille Blanche) &quot;</text>
    <text id="675">Je ne sais pas. Je fais toujours un détour quand je me promène dans le coin. Près d&apos;ici, il y a un jardin effrayant à flanc de rocaille.</text>
    <text id="676">Port-Ludo @ (Ile du Désert de la Feuille Blanche). &quot;</text>
    <text id="680">L&apos;accès aux étages inférieurs est provisoirement interdit, nous ne pouvons plus assurer la sécurité des visiteurs. Les Esmers se sont proposés pour faire les travaux du dernier sous-sol. C&apos;est pas moi qui vais m&apos;en plaindre !!</text>
    <text id="681">Bravo.</text>
    <text id="682">Magnifique !</text>
    <text id="683">Monsieur !</text>
    <text id="684">Si vous voulez aller plus loin, vous devez monter sur un wagonnet libre. Attention, pendant la visite, restez sur le circuit et ne descendez pas. C&apos;est dangereux, vous pourriez facilement vous blesser.</text>
    <text id="685">Bonjour monsieur.</text>
    <text id="686">Eh m&apos;sieur !! Mon papa il est drôlement fort, il a réussi à nous faire rentrer sans tickets !!</text>
    <text id="687">He, he, c&apos;est bête, je ne sais plus où j&apos;ai mis les tickets d&apos;entrée et j&apos;ai peur qu&apos;on nous contrôle !! ...Et euh... vous croyez qu&apos;on peut aller plus loin ?</text>
    <text id="689">Mon fils adore les histoires de magie... on lui a fait croire qu&apos;on était entrés comme ça ! Par miracle !!</text>
    <text id="694">Aah, merci gamin ! J&apos;ai l&apos;impression d&apos;avoir retrouvé mon dos de jeune bouboule.</text>
    <text id="703">Petit, il a suffit que tu soignes mon dos pour que je gagne toutes les parties, oh peuchère !</text>
    <text id="707">Dites, je perds systématiquement depuis que vous avez aidé mon copain. C&apos;est malin !</text>
    <text id="709">Je ne sais pas. Mais, c&apos;est vrai que ça fait longtemps que je n&apos;ai pas vu Ker&apos;aooc le guérisseur.</text>
    <text id="710">Placez-vous devant l&apos;article de votre choix et faites &quot; ACTION &quot;.</text>
    <text id="713">Vous êtes au port @ (Ile du Désert de la Feuille Blanche). &quot;</text>
    <text id="714">Vers le port. &quot;</text>
    <text id="715">Vers le Temple de Bù. &quot;</text>
    <text id="718">Vers l&apos;Hacienda del Monte-Pelado. &quot;</text>
    <text id="719">Ah merci, je n&apos;en ai plus besoin mais c&apos;est gentil de me l&apos;avoir rapporté.</text>
    <text id="720">Vous pouvez emprunter ce flacon, Maître Ker&apos;aooc n&apos;en a sûrement pas besoin.</text>
    <text id="721">Un ticket m&apos;sieur ? Pour 7 Kashes vous pouvez visiter tout Temple-Park, y compris l&apos;intérieur du Temple de Bù.</text>
    <text id="723">Où veux-tu aller Twinsen ?</text>
    <text id="724">Comment puis-je entrer ?</text>
    <text id="725">Nous devons y aller ! Il faut sauver Twinsun !!!</text>
    <text id="726">Qu&apos;est-ce qu&apos;il dit ??</text>
    <text id="728">Code Opération GREEN MOON.</text>
    <text id="729">Code Opération Dark Monk.</text>
    <text id="730">Opération lune.</text>
    <text id="731">Code 36AX 95.</text>
    <text id="732">Navette 64 87, mission Twinsun.</text>
    <text id="733">Bonjour.</text>
    <text id="734">Merci Joe ! Mais toi, que fais-tu là ?</text>
    <text id="735">Que disent les mages ??</text>
    <text id="736">C&apos;est d&apos;accord.</text>
    <text id="737">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
    <text id="738">Je voudrais aller sur l&apos;îlot CX. Pouvez vous m&apos;y conduire ?</text>
    <text id="739">Je voudrais acheter du gazogem.</text>
    <text id="740">Je cherche à aller sur l&apos;îlot CX.</text>
    <text id="741">Vous gagnez ?</text>
    <text id="743">Que dois-je faire ?</text>
    <text id="744">C&apos;est d&apos;accord !</text>
    <text id="745">Mais Jérome, je dois trouver l&apos;îlot CX et y détruire les machines qui contrôlent les réacteurs lunaires !!</text>
    <text id="746">Ça ne m&apos;intéresse pas.</text>
    <text id="747">Sur l&apos;île des Knartas.</text>
    <text id="748">Sur l&apos;îlot de la célébration.</text>
    <text id="749">Je voudrais voir Rick, le patron.</text>
    <text id="750">Vous connaissez Rick, je voudrais le voir.</text>
    <text id="751">L&apos;Empereur a fait bâtir une base secrète sur l&apos;îlot CX. De là, il déclenchera la mise à feu de réacteurs qu&apos;il a fait construire sur la Lune dans la plus grande discrétion. Et la Lune ira détruire ma planète. Je dois aller sur cet îlot pour empêcher cela. Pouvez vous m&apos;aider à aller jusque là-bas ?</text>
    <text id="752">Je cherche Monsieur Johnny Rocket.</text>
    <text id="753">Vous êtes Monsieur Rocket ?</text>
    <text id="754">Je viens de la part de Rick, je cherche les dissidents, j&apos;ai besoin d&apos;aller sur l&apos;îlot CX !</text>
    <text id="755">Pas encore.</text>
    <text id="756">C&apos;est moi. Je dois aller sur l&apos;îlot CX et détruire le centre de contrôle des réacteurs lunaires. Je dois le faire avant qu&apos;ils soient mis à feu et que la lune fonce sur Twinsun.</text>
    <text id="757">Où dois-je aller ?</text>
    <text id="758">J&apos;ai un diplôme de mage.</text>
    <text id="759">Un ticket de ferry.</text>
    <text id="760">J&apos;ai un parapluie.</text>
    <text id="761">J&apos;ai déjà un cristal, je vais donc pouvoir utiliser ce pistoler.</text>
    <text id="762">Mais... qui ça ?</text>
    <text id="763">Vous êtes au Port d&apos;Otringal.&quot;</text>
    <text id="764">Vous êtes au centre ville d&apos;Otringal.&quot;</text>
    <text id="765">Vous êtes à l&apos;astroport d&apos;Otringal.&quot;</text>
    <text id="766">Hors service - Gazogem épuisé&quot;</text>
    <text id="767">Je n&apos;ai rien à vendre.</text>
    <text id="770">DARK MONK S&apos;EST REINCARNE !!!- Venez assister à la prochaine célébration - Il y annulera la malédiction de Zeelich et lui redonnera son vrai visage paradisiaque !!&quot;</text>
    <text id="771">ON RECHERCHE : le dénommé Twinsen. Grand criminel - Il tente de s&apos;opposer à Dark Monk et d&apos;empêcher la grande célébration - Il est vêtu d&apos;une tunique bleue - Si vous l&apos;apercevez, prévenez la police - Toute dénonciation efficace se verra récompensée par la somme de 10 000 Zlitos&quot;</text>
    <text id="773">Un peu bizarre ce tableau. C&apos;est signé d&apos;un certain Gramitte...</text>
    <text id="774">Vous êtes dans la ville basse d&apos;Otringal.&quot;</text>
    <text id="775">HOTEL IMPERIAL - Etablissement de luxe, exclusivement réservé aux membres.&quot;</text>
    <text id="776">Vous êtes dans la ville haute d&apos;Otringal.&quot;</text>
    <text id="777">Qu&apos;est ce que c&apos;est que ces horreurs ?</text>
    <text id="778">Ce tableau de commande a été transformé. Apparemment ça n&apos;est plus là qu&apos;on insère les disques de route.</text>
    <text id="779">Il manque un objet à cet endroit. Une sorte de disque. Apparemment, c&apos;est lui qui permet à la navette de décoller.</text>
    <text id="783">Représentation de Zeelich, la planète aux mille merveilles !!</text>
    <text id="793">J&apos;ai de l&apos;argent twinsunien.</text>
    <text id="847">Je reste ici.</text>
    <text id="848">Je n&apos;ai pas assez de Kashes.</text>
    <text id="849">Je n&apos;ai pas assez de Zlitos.</text>
    <text id="853">LA DEPECHE DE ZEELICH : ...Johnny Rocket à l&apos;Impérial ! La star de Zeelich, le premier à avoir posé le pied sur Twinsun, habite maintenant sur Otringal...&quot;</text>
    <text id="854">L&apos;INQUISITEUR : ...groupe de dissidents qui bariola notre belle ville d&apos;affiches subversives.... une partie a été arrêtée... la police recherche les fuyards...&quot;</text>
    <text id="855">OTRINGAL NEWS : Les mages twinsuniens en visite sur Otringal....&quot;</text>
    <text id="856">LA RUMEUR OFFICIELLE : L&apos;Empereur affirme : Dark Monk accomplira la prophétie, que les mosquibees acceptent ou pas d&apos;apporter leur fragment !!!&quot;</text>
    <text id="857">LA DEPECHE DE ZEELICH : pénurie de gazogem, les tankers ne livrent plus Otringal !&quot;</text>
    <text id="858">L&apos;INQUISITEUR : Appel à témoin ! 10 000 Zlitos de récompense !!! Si vous apercevez un twinsunien en tunique bleue, appelez immédiatement la police. Il s&apos;agit d&apos;un dangereux criminel !!&quot;</text>
    <text id="859">OTRINGAL NEWS : Un anarchiste twinsunien tente d&apos;empêcher la cérémonie de Dark Monk. Vêtu d&apos;une tunique bleue, il est activement recherché par la police...&quot;</text>
    <text id="860">LA RUMEUR OFFICIELLE : La révélation de l&apos;Empereur : Dark Monk m&apos;a prévenu ! Il a annoncé qu&apos;un twinsunien vêtu de bleu tenterait d&apos;empêcher notre cérémonie...&quot;</text>
    <text id="861">14 h 55, navette 65 38, destination planète Zirla pour safari-mouche... 15 h 20 navette 007, destination planète rouge...&quot;</text>
    <text id="923">Twinsen, j&apos;ai endommagé le vaisseau lors de l&apos;atterrissage, il va me falloir quelques temps pour le réparer. Sur la Lune, j&apos;ai découvert le carburant des zeelichiens. Il s&apos;appelle gazogem et est très puissant. Il faudrait que tu ailles m&apos;en chercher.</text>
    <text id="924">Bien sûr, mais tôt ou tard j&apos;aurais besoin de ce gazogem. En plus, avec lui, je pourrai transformer ton protopack et le rendre bien plus performant.</text>
    <text id="925">Tu dois aller me chercher du gazogem, afin que je puisse finir de réparer notre vaisseau, et pour que je puisse rendre ton protopack plus puissant !!</text>
    <text id="926">Merci Twinsen, avec ce gazogem, je vais terminer notre vaisseau. J&apos;utiliserai la radio pour t&apos;appeler dès que j&apos;aurai fabriqué la pièce pour ton protopack.</text>
    <text id="927">Allo !! Twinsen, n&apos;oublie pas d&apos;aller me chercher du gazogem. J&apos;en ai absolument besoin pour réparer le vaisseau. Et en plus j&apos;en profiterai pour améliorer ton protopack.</text>
    <text id="928">Ah merci Twinsen, je vais pouvoir nous faire un vaisseau ultra-puissant !!! Tiens, voilà de quoi transformer ton protopack en superjetpack. Désormais tu peux voler plus haut !!</text>
    <text id="929">Il va me falloir encore un bon bout de temps pour terminer le vaisseau.</text>
    <text id="930">Allô ! Twinsen ! C&apos;est moi Baldino ! C&apos;est fait, j&apos;ai amélioré ton protopack, tu peux venir le chercher !</text>
    <text id="933">epduàe fe djkhsùdyty opizef mézefjklf !!</text>
    <text id="934">Calmez vous monsieur le mage et suivez moi !!</text>
    <text id="938">Bienvenue sur Zeelich Maître. Suivez moi, je vais vous emmener auprès de vos collègues twinsuniens.</text>
    <text id="939">Suivez nous !!</text>
    <text id="940">Calmez vous !!</text>
    <text id="941">Veuillez entrer, Maître.</text>
    <text id="942">Pas les dents !!!</text>
    <text id="943">Mais... c&apos;est... Twinsen !!! Hey Twinsen ! C&apos;est moi, Joe le lutin ! Ton vieil ami !! Comme je suis content de te retrouver !!!</text>
    <text id="944">Ah Twinsen je suis drôlement content de te voir !! Dis donc, tu n&apos;es pas très copain avec les gens d&apos;ici toi ! Dès qu&apos;ils ont entendu ton nom, ils se sont jetés sur toi pour t&apos;assommer et te voler ton costume de mage. Maintenant, nous sommes en prison.</text>
    <text id="945">J&apos;étais avec les mages quand ils ont été invités par les Esmers à venir jusque sur cette planète. Maintenant, ils sont retenus prisonniers par l&apos;Empereur. Ils disent que les Esmers veulent enlever les enfants de Twinsun. J&apos;ai eu peur, alors je suis parti, et c&apos;est là que je t&apos;ai trouvé.</text>
    <text id="946">Ils disent que les Esmers sont partis sur notre planète pour enlever les enfants de Twinsun !!! Ils disent qu&apos;il n&apos;y a plus rien à faire, mais moi, j&apos;ai encore de l&apos;espoir. Je suis sûr que tu vas réussir à aller jusqu&apos;à l&apos;astroport pour voler une navette et partir sauver les enfants !!!</text>
    <text id="947">Il n&apos;est vraiment pas gentil celui-là. J&apos;ai pas envie de rester tout seul à côté !</text>
    <text id="953">Attention ! C&apos;est le twinsunien que nous recherchons ! Arrêtons-le !!</text>
    <text id="958">Voilà Maître, nous sommes en route pour Zeelich ! Détendez vous, le voyage ne sera pas bien long.</text>
    <text id="959">Je vous en prie Maître. Installez vous confortablement.</text>
    <text id="963">Fdoejd hjduiy hjdysuyuyszdf !!&quot;</text>
    <text id="964">Vous n&apos;avez rien à faire ici monsieur !!</text>
    <text id="965">Ererklergù m mgmoeroz !!</text>
    <text id="966">Non !! Ne touchez pas à ça !!</text>
    <text id="973">Zpgjdfuetc jkdu dhjsdgzt dhy s zeyyhsh ??</text>
    <text id="974">Ecoutez, ici nous établissons le plan de vol des navettes. Alors vous n&apos;avez rien à faire ici !!</text>
    <text id="978">Désolé m&apos;sieur, j&apos;en ai plus. J&apos;attends l&apos;arrivée du Tanker qui doit venir de l&apos;île des knartas. C&apos;est dans leur raffinerie que le gazogem est produit à partir des gemmes ramassées dans le sous-gaz.</text>
    <text id="983">KHJopfgi ou dfiyu Heiosdn !!!!</text>
    <text id="984">Je vous prie de sortir monsieur, vous dérangez le travail de nos techniciens.</text>
    <text id="988">Sur l&apos;îlot CX ? Ah ça non monsieur, c&apos;est bien trop dangereux !!</text>
    <text id="989">Pour 5 zlitos, je peux vous conduire quelque part. Où désirez vous aller ?</text>
    <text id="991">Et qu&apos;as-tu fait des enfants et des mages ??</text>
    <text id="992">Tu es ignoble FunFrock et j&apos;empêcherai tout cela !</text>
    <text id="995">C&apos;est vous qui êtes allé jusqu&apos;à l&apos;îlot CX et qui en êtes revenu vivant ?</text>
    <text id="996">Qu&apos;est-ce qu&apos;il y a là-bas, qu&apos;est-ce que vous y avez vu ?</text>
    <text id="997">Comment pourrais-je y aller !</text>
    <text id="998">Sur Otringal.</text>
    <text id="999">Sur l&apos;îlot des knartas.</text>
    <text id="1000">Nulle part, je reste ici.</text>
    <text id="1003">Non pas encore. J&apos;aimerais parvenir jusqu&apos;à son bureau. Vous n&apos;auriez pas une idée ?</text>
    <text id="1004">Bonjour.</text>
    <text id="1005">Je n&apos;ai pas assez de zlitos.</text>
    <text id="1007">Je sais. Mais où est-il ? Et où sont les enfants ?</text>
    <text id="1008">Je vais aller sauver les enfants et affronter FunFrock. Pendant ce temps, partez ! Allez chercher Baldino sur Otringal !! Nous aurons besoin de son vaisseau pour nous sortir de là !!!&quot;</text>
    <text id="1009">... et lorsque paraîtra l&apos;étranger, seul capable de réunir les quatre clés, Dark Monk s&apos;opposera... ...dans la célébration ultime les monstres et le gaz disparaîtront... dans l&apos;oubli Dark Monk s&apos;en ira... ... et la vie, Zeelich retrouvera...&quot;</text>
    <text id="1010">Pfouuu !! Ce cristal est bien trop lourd. Il me faudrait un outil pour en extraire un morceau.</text>
    <text id="1011">Je ne peux rien en faire de cette façon. J&apos;ai besoin d&apos;avoir les quatre fragments pour les utiliser ici.</text>
    <text id="1025">Au commencement, les 2 planètes mères, Zeer (le soleil) et Lich (froid) se rencontrèrent lors du Ogh : le grand cataclysme. Il en naquit Zeelich. La vie apparut et la confrérie des Dieux y envoya le plus jeune des fils de la lumière, nommé Kard N&apos;kom. Hélas, des vapeurs délétères dégagées par la Grande Mine de souffre le défigurèrent. Son visage affreusement mutilé effraya les Dieux et il fut décidé que Kard N&apos;kom devrait se voiler la face à jamais et ne plus paraître devant l&apos;auguste assemblée. Condamné à errer sans fin dans le cosmos, Kard N&apos;kom vit son Nom effacé de la loi divine. Celui qui erre sans visage s&apos;appelait désormais Dark Monk... Zeelich était peuplée de 4 races différentes condamnées, par les Dieux à se combattre sans fin. Mais la vie étant la plus forte, la confrérie divine précipita Zeelich sur le 1er soleil du système Nôvaë. Ce choc créa la planète telle que nous la connaissons : une chape de nuages isola les sommets rocheux de la terre en fusion.</text>
    <text id="1026">Dark Monk revint et annonça le dernier verdict des Dieux. Les races devaient fraterniser et se répartir la tâche pour faire de Zeelich une planète vivable. Il fit voir un grand prodige : du nuage mortel naissaient des monstres hideux qui menaçaient d&apos;envahir la planète. Grâce à sa Clef, Dark Monk fit naître un volcan qui entra en éruption et sculpta dans le basalte une immense statue à son effigie, tenant le Livre de Pierre, le Skroll aux 10 000 Noms. Lors de chaque cérémonie, la foudre allait désormais y inscrire un nouveau Nom de Dieu. Avant de disparaître Dark Monk brisa sa Clef en 4 et révéla la grande prophétie. La réunion des 4 fragments de la Clef, permettra, le jour où le 10 000ème Nom de Dieu sera gravé, de faire disparaître les monstres et le gaz, et de redonner à Zeelich l&apos;aspect paradisiaque de ses origines. La vie pourra alors y renaître comme au temps de l&apos;eden.</text>
    <text id="1027">Aux lucioles ? Aaaaaaarrrg.....</text>
    <text id="1034">Sur l&apos;île des Mosquibees.</text>
    <text id="1035">Sur l&apos;îlot du volcan.</text>
    <text id="1037">Vous savez où se trouve le village des mosquibees ?</text>
    <text id="1038">Vous savez où je pourrais trouver les mosquibees ?</text>
    <text id="1039">J&apos;ai demandé à Monsieur le Moine comment aller chez les mosquibees, et il m&apos;a dit de vous demander à propos du passeur.</text>
    <text id="1040">Je cherche à aller chez les mosquibees. Pourriez-vous m&apos;aider ?</text>
    <text id="1041">Mais, je cherche juste à aller chez les mosquibees...</text>
    <text id="1043">Merci, sans façon !</text>
    <text id="1044">Sais-tu comment je peux faire pour trouver la Reine des mosquibees ?</text>
    <text id="1045">Vous entrez dans le domaine des Blafards.&quot;</text>
    <text id="1048">Vous êtes à la Building Company, devant la mine de gemmes.</text>
    <text id="1049">Vous êtes au chemin du passeur.</text>
    <text id="1050">Vous êtes au village des blafards.</text>
    <text id="1052">Passeur, passeur, sur ton embarcation je veux traverser la mer en fusion, quelques gemmes m&apos;ouvriront le passage, c&apos;est tellement mieux que d&apos;y aller à la nage !!</text>
    <text id="1057">Je suis sortie vous faire quelques courses, je reviens très bientôt. Signé : votre employée de maison.</text>
    <text id="1058">Drôle de tableau, on dirait un monstre du gaz.</text>
    <text id="1059">Ils ont des drôles de goûts pour décorer leur maison ici.</text>
    <text id="1060">Chapelle de Dark Monk.</text>
    <text id="1062">Majesté, je suis venu vous délivrer, et vous demander de m&apos;ouvrir la porte du passage qui mène à l&apos;îlot CX. Ma planète est toujours menacée et je dois absolument la sauver.</text>
    <text id="1077">Je n&apos;ai pas assez de gemmes.</text>
</texts>
