<?xml version="1.0" encoding="UTF8" ?>
<texts>
    <text id="0">Normal</text>
    <text id="1">Sportif</text>
    <text id="2">Agressif (Manuel)</text>
    <text id="3">Discret</text>
    <text id="4">Agressif (Auto)</text>
    <text id="5">Voler avec le Proto-Pack</text>
    <text id="6">Ranger le Proto-Pack</text>
    <text id="7">Volume de la Musique</text>
    <text id="8">Volume des Bruitages</text>
    <text id="9">Volume du CD</text>
    <text id="10">Volume Line In</text>
    <text id="11">Volume Général</text>
    <text id="12">Retour au Jeu</text>
    <text id="13">Sauvegarde des Réglages</text>
    <text id="14">Nouvelle Partie</text>
    <text id="15">Continuer une Partie</text>
    <text id="16">Quitter</text>
    <text id="17">Menu des Options</text>
    <text id="18">Annuler</text>
    <text id="19">Retour au menu précédent</text>
    <text id="20">Abandonner la Partie</text>
    <text id="21">Continuer</text>
    <text id="22">Réglage des volumes sonores</text>
    <text id="23">Détails des Polygones (Complet)</text>
    <text id="24">Ombres (Toutes)</text>
    <text id="25">Zoom Scénarique Marche</text>
    <text id="26">Détails Polygones (Moyen)</text>
    <text id="27">Ombres des personnages</text>
    <text id="28">Zoom Scénarique Marche</text>
    <text id="29">Détails Polygones (Faible)</text>
    <text id="30">Pas d&apos;ombres</text>
    <text id="31">Pas de Zoom scénariques</text>
    <text id="32">Création d&apos;un nouveau Joueur :</text>
    <text id="33">Copier une sauvegarde</text>
    <text id="34">Tapez votre Nom</text>
    <text id="35">Joueur déjà existant ! Recommencez.</text>
    <text id="36">Tapez le nouveau Nom</text>
    <text id="37">Détruire une sauvegarde</text>
    <text id="38">Gestion des parties sauvegardées</text>
    <text id="39">Options avancées</text>
    <text id="40">Détruire</text>
    <text id="41">Transfert des voix.</text>
    <text id="42">Copie des fichiers voix sur disque dur, veuillez patienter.</text>
    <text id="43">RELENTLESS Twinsen&apos;s Adventure</text>
    <text id="44">Idée originale de Frédérick Raynal</text>
    <text id="45">Produit par Adeline Software Int.</text>
    <text id="46">Programmation :</text>
    <text id="47">ÿÿÿÿFrédérick Raynal</text>
    <text id="48">ÿÿÿÿLaurent Salmeron</text>
    <text id="49">ÿÿÿÿSerge Plagnol</text>
    <text id="50">ÿÿÿÿFrantz Cournil</text>
    <text id="51">ÿÿÿÿOlivier Lhermite</text>
    <text id="52">Objets 3D  Animations :</text>
    <text id="53">ÿÿÿÿDidier Chanfray</text>
    <text id="54">Décors :</text>
    <text id="55">ÿÿÿÿYaël Barroz</text>
    <text id="56">ÿÿÿÿJean-Marc Torroella</text>
    <text id="57">Scénario  Design :</text>
    <text id="58">ÿÿÿÿJean-Jacques Poncet</text>
    <text id="59">Dialogues :</text>
    <text id="60">Codage Scénarique :</text>
    <text id="61">ÿÿÿÿSébastien Viannay</text>
    <text id="62">Séquences Animées :</text>
    <text id="63">ÿÿÿÿFrédéric Taquet</text>
    <text id="64">Musique :</text>
    <text id="65">ÿÿÿÿPhilippe Vachey</text>
    <text id="66">Testeurs :</text>
    <text id="67">ÿÿÿÿEmmanuel Oualid</text>
    <text id="68">ÿÿÿÿNicolas Viannay</text>
    <text id="69">ÿÿÿÿAlexis Madinier</text>
    <text id="70">ÿÿÿÿLionel Chaze</text>
    <text id="71">ÿÿÿÿVijay Maharaj</text>
    <text id="72">Contrôle Qualité :</text>
    <text id="73">Illustration Sonore :</text>
    <text id="74">ÿÿÿÿLittle Phil V.</text>
    <text id="75">Dirigé par Frédérick Raynal</text>
    <text id="76">Little Big Adventure</text>
    <text id="77">Tu viens de retrouver ton Holomap ! Utilise-la en passant par l&apos;inventaire touche (SHIFT), ou directement par la touche (H).</text>
    <text id="78">Tu viens de retrouver ta Balle Magique ! Essaie-la sur les clones !</text>
    <text id="79">Tu viens de voler le Sabre du Dr FunFrock !</text>
    <text id="80">Tu viens de découvrir la Trompe de Gawley, que tes ancêtres laissèrent là à ton intention.</text>
    <text id="81">Tu viens d&apos;atteindre le 1er niveau de Magie, en retrouvant la Tunique léguée par tes ancêtres. Grâce à elle, tu peux désormais stocker de la magie.</text>
    <text id="82">Tu viens d&apos;atteindre le 2nd niveau de Magie, en retrouvant le Livre de Bù.</text>
    <text id="83">Tu viens d&apos;atteindre le 3ème niveau de Magie en retrouvant le Médaillon de Sendell.</text>
    <text id="84">Tu viens d&apos;atteindre le 4ème niveau de Magie en remplissant ton flacon d&apos;Eau Claire. Désormais tu peux neutraliser les clones les plus puissants !</text>
    <text id="85">Tu possèdes désormais la Carte Magnétique Rouge.</text>
    <text id="86">Grâce à cette carte tu es le 4ème membre du club des Lutins. Après, tout ça te regarde !</text>
    <text id="87">Tu viens de retrouver ta Carte d&apos;Identité.</text>
    <text id="88">Tu as maintenant le Laissez-Passer de l&apos;Architecte.</text>
    <text id="89">Tu disposes maintenant du Proto-Pack.</text>
    <text id="90">Les Kami t&apos;ont donné un Snowboard.</text>
    <text id="91">Tu possèdes un Méca-Pingouin</text>
    <text id="92">Tu viens de refaire une partie de tes réserves en carburant.</text>
    <text id="93">Tu viens de dérober un Drapeau Pirate.</text>
    <text id="94">Tu viens de trouver une Flûte Magique.</text>
    <text id="95">Le Sage t&apos;a donné la Guitare de l&apos;Espace.</text>
    <text id="96">Tu viens d&apos;acheter un Sèche-Cheveux.</text>
    <text id="97">Tu viens de retrouver la clef perdue par ton ancêtre Hégésippe.</text>
    <text id="98">Tu viens de trouver un Flacon de Sirop !</text>
    <text id="99">Maintenant ton flacon est vide.</text>
    <text id="100">Tu possèdes un Ticket de Ferry.</text>
    <text id="101">On vient de te donner un digicode.</text>
    <text id="102">Tu possèdes maintenant une cafetière.</text>
    <text id="103">M. Lanktir t&apos;a donné sa liste.</text>
    <text id="104">Holomap Touche (H). L&apos;holomap indique ta position sur la planète. Durant ta quête, des flêches désignent les endroits importants qui t&apos;ont été indiqués. Elles disparaissent une fois la tâche accomplie. L&apos;Holomap tourne sur elle-même en appuyant sur la Touche (CTRL), plus les flêches de direction. En appuyant sur les flêches de direction seules, tu peux faire défiler les textes correspondant aux flêches visibles dans l&apos;holomap.</text>
    <text id="105">Balle Magique Touche (ALT). Lorsque tu atteins un nouveau niveau de magie, elle acquiert une nouvelle puissance de frappe. Ses trajectoires deviennent également plus efficaces à chaque niveau, à condition d&apos;avoir assez de magie en réserve ! Car la Balle en consomme à chaque lancé.</text>
    <text id="106">Sabre Magique, une fois le Sabre en main (Touche ENTREE), Touche (ALT) pour frapper. C&apos;est l&apos;arme la plus puissante de cette planète ! Tu peux utiliser à nouveau la Balle Magique en la sélectionnant.</text>
    <text id="107">Trompe de Gawley : Touche (ENTREE) pour l&apos;utiliser devant un sceau de Sendell. Elle permet de les briser. Tu peux ainsi accéder à de nouveaux endroits.</text>
    <text id="108">Tunique. Grâce à ce symbole magique, tu viens d&apos;atteindre le 1er niveau de puissance.</text>
    <text id="109">Livre de Bù (et PROPHETIE). Touche (ENTREE) pour lire la prophétie. Grâce à ce symbole magique, tu viens d&apos;atteindre le 2nd niveau de puissance. Tu peux aussi lire les runes et parler aux animaux.</text>
    <text id="110">Médaillon de Sendell. Grâce à ce symbole magique, tu viens d&apos;atteindre le 3ème niveau de puissance.</text>
    <text id="111">Médaillon de Sendell. @ Il te permettra d&apos;atteindre le 3ème niveau de puissance.</text>
    <text id="112">Flacon d&apos;Eau Claire. Grâce à ce symbole magique, tu viens d&apos;atteindre le 4ème niveau de puissance. Tu peux neutraliser même les clones les plus puissants !</text>
    <text id="113">Flacon d&apos;Eau Claire. @ Il te permettra d&apos;atteindre le 4ème niveau de puissance.</text>
    <text id="114">Carte Magnétique Rouge. Elle te permet d&apos;ouvrir les portes équipées d&apos;une serrure rouge.</text>
    <text id="115">Carte Bleue du Club des Lutins. Grâce à la poudre d&apos;étoiles dont elle est imprégnée, cette carte te permet d&apos;ouvrir les portes équipées de serrures bleues.</text>
    <text id="116">Carte d&apos;Identité de Twinsen. Cette carte te permet de t&apos;identifier auprès des autorités, accessoirement tu es superbe sur la photo !</text>
    <text id="117">Laissez-Passer de M. Mies van der Rooh. Ce laissez-passer doit te permettre d&apos;entrer dans le Centre de Téléportation. Il te faudra encore utiliser la Trompe de Gawley à gauche après le 1er poste de garde.</text>
    <text id="118">Proto-Pack. Il se pilote avec les flêches de direction.</text>
    <text id="119">Snowboard. Il ne peut être employé que dans l&apos;Hamalayi, entre deux drapeaux marquant le début d&apos;une piste.</text>
    <text id="120">Méca-Pingouin. Les clones rouges détestent ce jouet idiot.</text>
    <text id="121">Carburant, extrait de mélasse. Tu ne peux plus utiliser de véhicule lorsque ta jauge est à zéro.</text>
    <text id="122">Drapeau Pirate. Il est possible de l&apos;accrocher sur un bateau.</text>
    <text id="123">Flûte Magique. Les mélodies enchanteresses de cet instrument peuvent faire fondre l&apos;Eau Claire lorsqu&apos;elle est gelée, ainsi que faire pousser des fleurs dans le désert.</text>
    <text id="124">Guitare de l&apos;Espace. Retrouvée au milieu d&apos;un astéroïde qui s&apos;écrasa au large du Désert de la Feuille Blanche, elle apporta de nouvelles harmoniques sur Twinsun.</text>
    <text id="125">Sèche-Cheveux</text>
    <text id="126">Clef Ancestrale. Elle permet d&apos;ouvrir la cache secrète chez Twinsen.</text>
    <text id="127">Flacon de Sirop. Ce flacon contient 50 Cl d&apos;un sirop rouge très concentré.</text>
    <text id="128">Flacon vide</text>
    <text id="129">Ticket de Ferry</text>
    <text id="130">Digicode. Une fois placé sur une porte à l&apos;intérieur du Centre de Téléportation, il donne accès à une pièce remplie de Méca-Pingouins.</text>
    <text id="131">Cafetière. Il faut la rendre à un certain Lanktir, qui habite à coté du bazar sur l&apos;île Proxima.</text>
    <text id="132">Liste de bonus : Touche (ENTREE) pour la lire.</text>
    <text id="133">Trèfle Porte-Bonheur Touche (ENTREE) : en utilisant ce trèfle, tu emploies une de tes chances pour te recharger au maximum.</text>
    <text id="134">Emplacement Vide</text>
    <text id="135">Situé en périphérie d&apos;une galaxie peu fréquentée, Twinsun est un planétoïde récent. Mû d&apos;une lente rotation sur lui-même, c&apos;est un monde stabilisé entre deux soleils. @ A l&apos;équateur s&apos;est formée une haute chaîne montagneuse, le divisant en deux hémisphères éclairés chacun par un soleil. @ L&apos;hémisphère nord est plus chaud et le ciel y prend une teinte orangée. Mais à l&apos;exception de la ceinture glaciaire, le climat de l&apos;astre est tempéré. L&apos;apparition de la vie à sa surface a ainsi été favorisée. En quelques siècles quatre espèces principales se sont développées : les Bouboules, les Lapichons, les Quetchs et les Grobos. Elles vivaient encore en harmonie il y a peu, mais un tyran s&apos;est dressé : le Dr FunFrock.</text>
    <text id="136">Depuis sa prise de pouvoir, la population vit dans un régime dictatorial. Le tyran a mis en place une société policière où règne la suspicion. Il est tout puissant et dirige la population d&apos;une main de fer grâce à la maîtrise de deux techniques : le clonage et la téléportation. @ A partir d&apos;un modèle de chaque espèce, il duplique à l&apos;infini des soldats bons marchés et serviles. Il peut ensuite les déplacer instantanément, grâce à un réseau de télépodes couvrant l&apos;ensemble du planétoïde.</text>
    <text id="137">Il y a quelques années, prétextant la protection de la population, le Dr FunFrock a regroupé tous les habitants dans l&apos;hémisphère Sud. La répression est dure. Chaque jour voit son lot d&apos;arrestations et rares sont les résistants qui croient encore à la liberté. @ Pour garder espoir ils évoquent parfois une ancienne légende ainsi que le nom d&apos;une déesse : Sendell. Ces deux croyances étant proscrites par le Dr FunFrock. @ @ Pendant ce temps là ... un jeune quetch nommé Twinsen fait d&apos;étranges rêves ...</text>
    <text id="138">&quot; Le jour viendra, où parmi les espèces présentes ou futures quelqu&apos;un se lèvera et celui-ci dira : @ &quot; Ce monde est désormais mien et les @ &quot; clefs du pouvoir m&apos;appartiennent ! @ Ce jour viendra car l&apos;avidité et la violence sont communes à toutes les espèces de l&apos;univers. Si ce jour-là le péril est trop grand, l&apos;Elu se fera connaître. Il se dressera contre le tyran et l&apos;abattra, il libérera et réconciliera les peuples. Car au fil du temps ses ancêtres auront rassemblé chez lui des armes et des enseignements pour sa victoire. Toutefois, pour triompher il devra posséder 4 symboles magiques : la Tunique, le Livre de Bù, le médaillon de Sendell et un Flacon d&apos;Eau Claire. Le jour du péril Sendell viendra dans son sommeil annoncer à cet Héritier que l&apos;heure du combat final a sonné. Il devra alors se rendre au Puits de Sendell où elle lui confiera ses pouvoirs ! &quot;</text>
    <text id="139">Emplacements de certains trèfles et boîtes : @ Sur l&apos;île de la Citadelle il y a une boîte de trèfle dans les égouts et une autre dans la cave de la taverne ; un trèfle est gardé par un soldat qui se trouve derrière des sacs de sable. Un autre trèfle est gardé par un clone au milieu des ruines sur l&apos;île Principale. Un autre trèfle se trouve sur le toit du Musée de la Marine. Un autre est gardé par un groboclone à droite de l&apos;entrée du Centre de Téléportation. Un autre est gardé par un soldat devant la Forteresse de FunFrock.</text>
    <text id="140">Ile de la Citadelle</text>
    <text id="141">Ile Principale</text>
    <text id="142">Désert de la Feuille Blanche</text>
    <text id="143">Ile Proxima</text>
    <text id="144">Ile de la Rébellion</text>
    <text id="145">Chaîne de l&apos;Hamalayi</text>
    <text id="146">Ile Tippett</text>
    <text id="147">Ile Brundle</text>
    <text id="148">Ile de la Forteresse</text>
    <text id="149">Ile Polaire</text>
    <text id="150">Lac d&apos;Eau Claire @ (Chaîne de l&apos;Hamalayi)</text>
    <text id="151">Château d&apos;eau @ (Ile Principale)</text>
    <text id="152">Maison de Twinsen @ (Ile de la Citadelle)</text>
    <text id="153">Cellule du faussaire @ (Ile Principale)</text>
    <text id="154">Pharmacie @ (Ile de la Citadelle)</text>
    <text id="155">Maison du faussaire @ (Ile Proxima)</text>
    <text id="156">Quartier Général du Dr FunFrock @ (Ile Principale)</text>
    <text id="157">Centre de Téléportation @ (Ile Brundle)</text>
    <text id="158">Musée de la Marine @ (Ile Proxima)</text>
    <text id="159">Centre de Clonage  Forteresse @ (Ile de la Forteresse)</text>
    <text id="160">Pierre Runique @ (Ile Proxima)</text>
    <text id="161">Pharmacie @ (Ile de la Citadelle)</text>
    <text id="162">Pierre Runique</text>
    <text id="163">Maison de M. Mies Van der Rooh l&apos;architecte. Rue du Scarabée @ (Ile de la Citadelle)</text>
    <text id="164">Puits de Sendell @ (Ile Polaire)</text>
    <text id="165">Bibliothèque @ (Ile Principale)</text>
    <text id="166">Port-Bélooga @ (Ile Principale)</text>
    <text id="167">Proxim-City @ (Ile Proxima)</text>
    <text id="168">Usine de mutants @ (Chaîne de l&apos;Hamalayi)</text>
    <text id="169">&quot; Pour retrouver le trésor du Capitaine Leborgne, le voyageur qui débarque au port de l&apos;île Proxima doit prendre la borne d&apos;amarrage la plus proche comme repère. En se plaçant dos aux bateaux amarrés, il doit faire le parcours suivant en mode DISCRET : @ 6 pas au Nord (droit devant lui), puis 6 pas à l&apos;Est (sur sa droite) dans la petite pente. 2 pas au Nord (droit devant lui) jusqu&apos;à la poubelle en métal, 3 pas à l&apos;Est (sur sa droite) pour arriver à un lampadaire. Il doit se placer EXACTEMENT entre les 2 lampadaires, puis faire 8 pas au Nord (droit devant lui) pour atteindre un portail. Le trésor du Capitaine Leborgne se trouve dans le bâtiment derrière le portail. &quot;</text>
    <text id="170">Que faites vous ici ? Ce secteur est interdit au public.</text>
    <text id="171">Halte !</text>
    <text id="172">Détenu Twinsen, cessez de vous agiter !</text>
    <text id="173">Eh vous ! Vous ne faites pas partie de mes infirmiers ! Déclenchez l&apos;alarme !</text>
    <text id="174">Salut collègue.</text>
    <text id="175">Un prisonnier s&apos;évade ! @ Déclenchez l&apos;alarme !</text>
    <text id="176">&quot; INTERDICTION Nø 1024-GH : @ Le Dr FunFrock rappelle qu&apos;il est formellement interdit de faire allusion à la soi-disant Légende. &quot;</text>
    <text id="177">&quot; Longue vie et Gloire au vénéré Dr FunFrock, qui nous sauve des superstitions. &quot;</text>
    <text id="178">Tiens, si j&apos;essayais d&apos;attirer l&apos;attention d&apos;un garde ?</text>
    <text id="179">Bonjour</text>
    <text id="180">Ah, enfin te voilà mon amour ! Viens à l&apos;intérieur, tous les clones doivent être à ta recherche.</text>
    <text id="181">Twinsen où étais-tu ? J&apos;étais folle d&apos;inquiétude !</text>
    <text id="182">Je viens de m&apos;évader de l&apos;asile. On me prend pour un agitateur, à cause de ces rêves étranges dont je t&apos;ai parlé, ceux où Sendell m&apos;appelait.</text>
    <text id="183">Je viens fouiner ici comme personne ne garde ce coin. Pour éviter d&apos;être vu par les gardes je me cache dans le camion. Il suffit de se mettre dans les déchets et d&apos;être suffisamment DISCRET.</text>
    <text id="184">Salut ! Qu&apos;est-ce que tu fais là ? Sais-tu que tu peux lire les affiches ? Il faut se placer devant et faire ACTION en mode normal.</text>
    <text id="185">Euh ... Salut !</text>
    <text id="186">Je sais où ils sont allés et je t&apos;aiderai si tu m&apos;offres à boire. Touches-en deux mots au serveur.</text>
    <text id="187">Vous êtes détenu ici car vous êtes un agitateur. Nous savons par un informateur que vous prétendez avoir fait des rêves prophétiques. @ Calmez-vous, nous allons vous autopsi... euh, je veux dire vous soigner !</text>
    <text id="188">Voilà, plus qu&apos;à attendre que le camion soit en place.</text>
    <text id="189">Interdiction de circuler hors de la Citadelle dans cette tenue !</text>
    <text id="190">Twinsen ! Que fais-tu là ? Je sais très bien que tu as été arrêté hier.</text>
    <text id="191">J&apos;ai été libéré pour bonne conduite !</text>
    <text id="192">Impossible ! Nul ne ressort vivant de la Citadelle !</text>
    <text id="193">&quot; ANNONCE Nø 357-G : @ Un nouveau module automatique de surveillance circule en ville. Tous les citoyens doivent rester immobiles lorsqu&apos;il est à proximité. &quot;</text>
    <text id="194">Il est interdit d&apos;utiliser ce robot !</text>
    <text id="195">Eh, z&apos;avez l&apos;air perdu l&apos;infirmier ! Utilisez votre holomap si vous n&apos;savez plus rentrer chez vous.</text>
    <text id="196">Bienvenue à bord. Vous avez de la chance, on nous annonce un vrai temps de croisière !</text>
    <text id="197">A mon avis, il est temps d&apos;utiliser ce que tu as caché dans la maison.</text>
    <text id="198">Ouvrez ! nous savons que vous êtes là !</text>
    <text id="199">Vous êtes accusé de complicité avec un évadé. Suivez-nous.</text>
    <text id="200">Je cherche une jeune fille. Elle est escortée de deux groboclones.</text>
    <text id="201">Alerte c&apos;est l&apos;évadé !</text>
    <text id="202">Il paraît qu&apos;on peut lire toutes les affiches. En se plaçant devant, puis en faisant ACTION en mode normal. De toute façon j&apos;sais pas lire, moi !</text>
    <text id="203">Je les ai pas vus. @ Désolé !</text>
    <text id="204">Je les ai vus au port tout à l&apos;heure. Ils sont partis pour une autre île. C&apos;est bizarre car les prisonniers restent à la Citadelle d&apos;habitude.</text>
    <text id="205">Il faut un ticket pour embarquer sur le ferry, monsieur. Vous pouvez en acheter un juste à coté.</text>
    <text id="206">Bonjour, vous désirez un ticket pour le ... Alerte c&apos;est l&apos;évadé !</text>
    <text id="207">J&apos;en ai ras la trompe ! Il y a 4 caisses dans l&apos;entrepôt et je n&apos;arrive pas à les ranger sur les 4 croix peintes au sol. Je donnerais bien un ticket pour le ferry, à qui sera capable de les ranger à ma place.</text>
    <text id="208">Hep ! Vous là bas, venez ici !</text>
    <text id="209">Impossible d&apos;ouvrir ce coffre avec mon dos bloqué ! Aidez-moi et vous pourrez garder une partie de son contenu. Il suffit de se placer devant le coffre - en mode normal - et de faire ACTION. Vous pouvez fouiller plein de choses comme ça : placards, poubelles, etc.</text>
    <text id="210">Tiens voisin, avec mon fils nous avons réparé la trappe sur votre cheminée. On rajoutera une barrière autour plus tard. C&apos;est étrange qu&apos;elle soit autant à l&apos;écart de votre maison ! @ D&apos;ailleurs, d&apos;après mon fils bien des choses sont étranges chez vous et il s&apos;y connaît, il est architecte !</text>
    <text id="211">Finalement laissez tomber pour la barrière autour de la cheminée. J&apos;ai réfléchi et je l&apos;aime comme ça.</text>
    <text id="212">Bonjour</text>
    <text id="213">Essayez à la taverne, on ne sait jamais.</text>
    <text id="214">Cette fois les caisses sont bien rangées. Merci et voilà ton ticket de ferry.</text>
    <text id="215">Je cherche les plans du Centre de Téléportation, mission spéciale pour le bon Dr FunFrock.</text>
    <text id="216">Entrez donc voisin, nous allons regarder cela ensemble car ils sont très complexes.</text>
    <text id="217">J&apos;ai été chargé de vérifier ce bâtiment, car il est en partie construit sur des ruines portant un sceau étrange. Figurez-vous qu&apos;un fou s&apos;attaque à différents endroits ayant ce genre de sceau. Alors j&apos;ai eu un travail fou ce week-end à cause de lui. @ On craint pour le Centre de Téléportation : son point faible se situe sur la gauche, après le premier poste de garde.</text>
    <text id="218">Vous aurez besoin de ma carte pour entrer dans le centre. Elle est sur la table à dessin. Et si vous attrapez ce vandale avec sa Trompe bizarre, bottez-lui l&apos;arrière-train de ma part !</text>
    <text id="219">Voyez avec mon fils, il est revenu de son travail. A propos, navré pour votre maison : des clones sont venus avec un char d&apos;assaut, ils vous cherchaient !</text>
    <text id="220">Je voudrais offrir à boire au grobo qui est à l&apos;étage.</text>
    <text id="221">Bien monseigneur, mais cela fera 10 Kashes la consommation.</text>
    <text id="222">Cache-toi vite, ils ont la détente facile !</text>
    <text id="223">&quot; Gardez la planète propre ! &quot;</text>
    <text id="224">Allons bon ! Qu&apos;est-ce que j&apos;ai fait de ma clef ?</text>
    <text id="225">Papa ! Tu as une clef sur toi ?</text>
    <text id="226">Il suffit de demander.</text>
    <text id="227">Il faut que j&apos;entre dans le centre de téléportation.</text>
    <text id="228">Il ne faut pas être agressif tout le temps. Je ne parle pas aux agités.</text>
    <text id="229">10 Kashes ! C&apos;est trop cher !</text>
    <text id="230">Tu viens de retrouver tous les objets que contenait ton inventaire !</text>
    <text id="231">N&apos;essayez jamais de vous téléporter, c&apos;est très dangereux, il n&apos;y a que les clones qui puissent le faire !</text>
    <text id="232">&quot; Bienvenue à Lupin-Bourg @ (Ile de la Citadelle). &quot;</text>
    <text id="233">Au fait, les clones ont déjà confisqué la clef de ma cave, alors vous étonnez pas, mais bientôt ils reviendront fermer la taverne !</text>
    <text id="234">&quot; Bienvenue sur l&apos;Ile de la Citadelle. &quot;</text>
    <text id="235">Nous allons boucler cette taverne, je vous ordonne de sortir !</text>
    <text id="236">Bonjour, bizarre cette Légende, non ?</text>
    <text id="237">Les 4 caisses ne sont pas sur les 4 croix, essaie encore !</text>
    <text id="238">Je n&apos;y connais rien et de plus il est interdit d&apos;en parler.</text>
    <text id="239">Je les ai vus ! Ils sont partis pour une autre île, mais j&apos;ignore laquelle.</text>
    <text id="240">Il est interdit d&apos;en parler !</text>
    <text id="241">Bof ! Je ne m&apos;y intéresse pas. Renseignez-vous à la bibliothèque ou allez chercher l&apos;oubli à la taverne ; ou mieux faites l&apos;inverse.</text>
    <text id="242">Ce qui est bizarre c&apos;est que vous en parliez, car c&apos;est interdit.</text>
    <text id="243">Je ne sais pas. Les livres qui en parlaient ont été confisqués et rassemblés sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="244">Il est interdit d&apos;en parler !</text>
    <text id="245">Détenu Twinsen j&apos;en ai déjà assez de vous revoir ici, alors n&apos;aggravez pas votre cas !</text>
    <text id="246">Un conseil : rendez-vous au lieu de nous provoquer.</text>
    <text id="247">Vous ne vous en tirerez pas en évoquant cette propagande subversive.</text>
    <text id="248">Vous savez moi je suis barman, alors les blagues de bistrot et les histoires bizarres j&apos;en ai ma claque !</text>
    <text id="249">Je n&apos;y connais rien, mais la taverne sera bientôt bouclée. C&apos;est confirmé !</text>
    <text id="250">Bonjour</text>
    <text id="251">Ah je n&apos;y connais rien. Mais tu peux quand même me payer à boire.</text>
    <text id="252">&quot; Cette pièce contient des renseignements et des armes collectés au fil des générations, pour venir en aide à l&apos;Héritier qui sera un jour désigné au sein de notre famille. La clef de cette pièce fut transmise de génération en génération, mais notre ancêtre Hégésippe en fut le dernier dépositaire. Au cours d&apos;un voyage il périt en mer, victime du terrible pirate LeBorgne. Aujourd&apos;hui nul ne sait où se trouve le trésor de LeBorgne qui, certainement, contient encore cette clef en or. &quot;</text>
    <text id="253">&quot; Toi qui lis ce texte, sache que 3 Pierres Runiques existent en ce monde. Leurs emplacements sont maintenant indiqués sur ton Holomap. Ce sont de grandes pierres levées, sur lesquelles sont inscrits des textes en runes devant aider l&apos;Héritier dans sa quête de Sendell. La 3ème pierre indiquant l&apos;emplacement exact du Puits de Sendell. En plus de l&apos;aide donnée par ces textes, chaque pierre recèle un secret. &quot;</text>
    <text id="254">&quot; Rue du Scarabée @ (Ile de la Citadelle). &quot;</text>
    <text id="255">C&apos;est bon allez-y !</text>
    <text id="256">Vous n&apos;avez pas assez de Kashes, revenez plus tard !</text>
    <text id="257">Bonjour</text>
    <text id="258">&quot; Bonbons à Points d&apos;Vie : voulez-vous 10 coeurs pour 10 Kashes ? &quot;</text>
    <text id="259">Oui, j&apos;achète.</text>
    <text id="260">Non merci.</text>
    <text id="261">Pas assez de Kashes !</text>
    <text id="262">Bonjour, je m&apos;intéresse à l&apos;histoire du pirate LeBorgne.</text>
    <text id="263">&quot; L.B.A. @ Service des égouts de Lupin-Bourg @ Rue du Petit Vachond &quot;</text>
    <text id="264">&quot; L.B.A. @ Service des égouts de Lupin-Bourg @ Square Dr FunFock &quot;</text>
    <text id="265">Halte !</text>
    <text id="266">Eh ! Mais vous ne faites pas partie de mes infirmiers ! Déclenchez l&apos;alarme !</text>
    <text id="267">Salut collègue.</text>
    <text id="268">Salut collègue.</text>
    <text id="269">Un prisonnier s&apos;évade ! @ Déclenchez l&apos;alarme !</text>
    <text id="270">Un prisonnier s&apos;évade ! @ Déclenchez l&apos;alarme !</text>
    <text id="271">Un prisonnier s&apos;évade ! @ Déclenchez l&apos;alarme !</text>
    <text id="272">Bonjour voisin.</text>
    <text id="273">Bonjour voisin.</text>
    <text id="274">Bonjour</text>
    <text id="275">Bonjour</text>
    <text id="276">Bonjour</text>
    <text id="277">Salut mon gars !</text>
    <text id="278">Bonjour</text>
    <text id="279">Bonjour</text>
    <text id="280">Vous êtes détenu ici car vous êtes un agitateur.</text>
    <text id="281">Dis l&apos;infirmier ! Utilise ton holomap si t&apos;es perdu.</text>
    <text id="282">Au fait l&apos;holomap c&apos;est la touche &quot; H &quot; ! Et il faut penser à la récupérer ou alors à en acheter une au bazar de l&apos;île Principale.</text>
    <text id="283">Je ne les ai pas vus. @ Désolé !</text>
    <text id="284">J&apos;aimerais t&apos;aider, mais je les ai jamais vus.</text>
    <text id="285">Je ne les ai pas vus. @ Désolé !</text>
    <text id="286">Jamais vus, je n&apos;ai pas bougé d&apos;ici !</text>
    <text id="287">Ah, je ne les ai pas vus. Essayez à la taverne, on ne sait jamais.</text>
    <text id="288">Moi je n&apos;ai vu personne, mais demande à l&apos;intérieur de la taverne.</text>
    <text id="289">Il faut un ticket pour embarquer sur le ferry, monsieur. Vous pouvez en acheter un juste à coté.</text>
    <text id="290">Laissez-moi tranquille, je n&apos;ai rien à vous dire.</text>
    <text id="291">Essayez à la taverne, on ne sait jamais.</text>
    <text id="292">Allez voir à la taverne, c&apos;est bien leur genre d&apos;histoire ça.</text>
    <text id="293">T&apos;énerve pas fils, je cause pas aux excités !</text>
    <text id="294">Mais calmez-vous enfin, si c&apos;est comme ça je ne vous parle plus !</text>
    <text id="295">Saviez vous que les télépodes sont dangereux pour toutes les espèces ? Seuls les clones peuvent les utiliser !</text>
    <text id="296">Un conseil : rendez-vous au lieu de nous provoquer.</text>
    <text id="297">Silence !</text>
    <text id="298">Merci vieux !</text>
    <text id="299">J&apos;essayais de creuser un tunnel, mais le bruit les a alertés !</text>
    <text id="300">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="301">Sur l&apos;île Principale</text>
    <text id="302">Au Désert de la Feuille Blanche</text>
    <text id="303">Sur l&apos;île Proxima</text>
    <text id="304">Sur l&apos;île de la Rébellion</text>
    <text id="305">Je reste là !</text>
    <text id="306">Bof ! je ne m&apos;y intéresse pas.</text>
    <text id="307">Salut !</text>
    <text id="308">Désolé, je ne l&apos;ai pas vue !</text>
    <text id="309">Je ne sais pas ce que c&apos;est que ces trucs-là !</text>
    <text id="310">Oui ben arrêtez d&apos;en parlez hein ! C&apos;est un coup à se retrouver à la Citadelle ça.</text>
    <text id="311">Je ne vois pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="312">Je sais que LeBorgne avait fait rédiger pour lui une sorte de livre de bord (ce pirate était pratiquement analphabète). Et le patron de la taverne sur l&apos;île Principale sait où il se trouve !</text>
    <text id="313">Ils ont pris un bateau rapide tout à l&apos;heure, destination inconnue.</text>
    <text id="314">Un jour, l&apos;un de mes matelots a prétendu que LeBorgne était mon ancêtre et ... enfin bref ! C&apos;est très émouvant des funérailles en mer !</text>
    <text id="315">Je ne peux rien pour vous mon ami. Vois pas de quoi vous parlez.</text>
    <text id="316">Ca ne vous regarde pas !</text>
    <text id="317">Demandez au marin, il doit connaître votre LeBorgne.</text>
    <text id="318">Pas moi !</text>
    <text id="319">Bof, vous trouvez ? Et puis d&apos;abord je ne la connais pas.</text>
    <text id="320">Demande à l&apos;un de mes collègues qui travaille au port, à l&apos;entrepôt. Il connaît l&apos;histoire de LeBorgne.</text>
    <text id="321">Il y a une bibliothèque sur l&apos;île Principale, mais je ne sais si l&apos;on y trouve des livres sur la Légende.</text>
    <text id="322">Je ne sais rien de cette histoire.</text>
    <text id="323">Désolé, mais je ne vois pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="324">Connais pas !</text>
    <text id="325">Je ne suis pas au courant de cette mission !</text>
    <text id="326">Ah bon ! Et bien c&apos;est dommage, mais je n&apos;y connais rien.</text>
    <text id="327">J&apos;ai jamais vu ces plans-là.</text>
    <text id="328">Quelle légende ? Je ne connais aucune légende moi !</text>
    <text id="329">Bonjour</text>
    <text id="330">Demandez à un marin pour ce genre d&apos;histoire.</text>
    <text id="331">Désolé je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="332">Bof ! Je ne m&apos;y intéresse pas.</text>
    <text id="333">C&apos;est du passé ça, il n&apos;y a plus de pirates de nos jours.</text>
    <text id="334">Désolé, mais je ne vois pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="335">Je ne les ai pas vus mais essayez de demander à la taverne.</text>
    <text id="336">Jamais entendu parler !</text>
    <text id="337">Je cherche les plans du Centre de Téléportation. Mission spéciale !</text>
    <text id="338">Je ne les ai pas vus. @ Désolé !</text>
    <text id="339">Navré voisin, je ne vois pas de quoi vous parlez.</text>
    <text id="340">Essayez au port, tous les marins connaissent ce pirate.</text>
    <text id="341">Bonjour, je cherche une amie elle est escortée de deux groboclones.</text>
    <text id="342">Je ne l&apos;ai pas vue, mais si elle a été arrêtée, ça ne vous regarde sûrement pas !</text>
    <text id="343">Je ne vois même pas de quoi vous parlez.</text>
    <text id="344">Montrez-moi votre ticket pour le ferry je vous prie.</text>
    <text id="345">Demandez à un matelot, il pourra peut-être vous aider.</text>
    <text id="346">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="347">Je ne les ai pas vus.</text>
    <text id="348">Si tu as encore envie de prendre le ferry, je te propose des tickets à seulement 5 kashes : je les imprimes moi-même.</text>
    <text id="349">Tu n&apos;as pas assez de Kashes, reviens plus tard.</text>
    <text id="350">Plus de carburant.</text>
    <text id="351">Ah désolé mais on a enlevé le robot, il paraît qu&apos;on en a besoin sur un chantier classé top-secret.</text>
    <text id="352">Merci d&apos;les avoir empêché de fermer ma taverne. Si quelque chose vous intéresse dans ma cave, servez-vous.</text>
    <text id="353">Fais comme moi : collectionne les trèfles et les boîtes, il faut une boîte pour contenir chaque trèfle. Et chaque trèfle te donne une nouvelle chance dans les situations périlleuses.</text>
    <text id="354">J&apos;ai lu des passages de son livre de bord, ce LeBorgne était terrible ! Si ça t&apos;intéresses, il est en vente au bazar du Vieux Bourg, sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="355">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="356">Je n&apos;y connais rien, mais il paraît qu&apos;avant à la bibliothèque, il y avait des ouvrages qui en parlaient.</text>
    <text id="357">Salut</text>
    <text id="358">Sur l&apos;Hamalayi</text>
    <text id="359">Je ne peux pas t&apos;aider, demande à quelqu&apos;un d&apos;autre.</text>
    <text id="360">Pitié !</text>
    <text id="361">Halte !</text>
    <text id="362">Bonjour, je cherche une amie. Elle est escortée de deux groboclones.</text>
    <text id="363">Navré je ne l&apos;ai pas vue. Mais essayez d&apos;aller chez l&apos;astronome dans le Vieux Bourg, il est au courant de beaucoup de choses.</text>
    <text id="364">Il est interdit d&apos;en parler.</text>
    <text id="365">Pour aller voir mon cousin, place-toi devant le lavabo et lave-toi les mains ! Hé hé !</text>
    <text id="366">J&apos;ai été arrêté pour avoir éternué en public, c&apos;est ridicule ! Par contre un gardien m&apos;a dit qu&apos;il y a un faussaire dans la cellule qui est complètement à droite du Q.G.</text>
    <text id="367">Je ne peux rien faire pour toi. Sauf peut-être ... vu les risques que tu as pris je peux te faire confiance. J&apos;ai été arrêté sur cette île, mais avant cela j&apos;avais confié une fausse carte rouge à mon frère qui habite l&apos;île Proxima. Il te la donnera si tu lui dis : &quot; Amos &quot; (notre maison est maintenant indiquée sur ton Holomap).</text>
    <text id="368">&quot; Quartier Général du Dr FUNFROCK. Entrée STRICTEMENT INTERDITE ! &quot;</text>
    <text id="369">&quot; J.H. quetch cherche J.F. lapichon pour relation amicale (et plus si affinités). &quot;</text>
    <text id="370">Bof ! Je ne m&apos;y intéresse pas.</text>
    <text id="371">Tel que tu me vois, je ne bois jamais d&apos;eau, moussaillon. Et il suffit de goûter l&apos;eau de la ville pour comprendre pourquoi !</text>
    <text id="372">Ce vieux pirate a raison, l&apos;eau de la ville a un drôle de goût. On doit pouvoir l&apos;améliorer d&apos;ailleurs, le château d&apos;eau est situé dans les montagnes, au Nord (regarde sur ton holomap).</text>
    <text id="373">Cette Légende est une faille dans le pouvoir de FunFrock. Tu dois découvrir pourquoi, c&apos;est ton seul espoir de retrouver ton amie.</text>
    <text id="374">Bonjour, bizarre cette Légende, non ?</text>
    <text id="375">&quot; ANNONCE Nø 358-G : Un détenu du nom de Twinsen s&apos;est échappé de la Citadelle. Toute personne l&apos;apercevant doit le dénoncer au clone le plus proche. &quot;</text>
    <text id="376">&quot; Horaires d&apos;ouvertures de la bibliothèque de l&apos;île Principale : @ En gros, tout le temps. &quot;</text>
    <text id="377">Nous avons des documents sur la &quot; Légende &quot; dans l&apos;enfer de cette bibliothèque, mais il faut une autorisation spéciale pour les consulter. Montrez-moi votre carte d&apos;identité.</text>
    <text id="378">Bonjour. Pour aller sur l&apos;île de la Citadelle il faut un ticket d&apos;embarquement.</text>
    <text id="379">&quot; Très cher et respecté Dr FunFrock, j&apos;ai emporté les plans du Centre de Téléportation chez moi pour travailler ce week-end. Je les rapporterai lundi. Signé : Mies Van der Rooh Architecte, Rue du Scarabée, île de la Citadelle. &quot;</text>
    <text id="380">Je m&apos;intéresse à l&apos;histoire du pirate LeBorgne.</text>
    <text id="381">Je cherche les plans du Centre de Téléportation. Mission spéciale !</text>
    <text id="382">Alerte ! C&apos;est l&apos;évadé !</text>
    <text id="383">Bonjour</text>
    <text id="384">Un ticket de ferry coûte 10 Kashes. Mais comme j&apos;ai un avis de recherche dans mon bureau, il me faudra 30 Kashes pour oublier que tu lui ressembles.</text>
    <text id="385">Halte ! Vous êtes recherché pour évasion.</text>
    <text id="386">Pour 10 Kashes je te laisse lire cette affiche derrière moi.</text>
    <text id="387">Je les ai vus tout à l&apos;heure sur l&apos;île de la Citadelle. Mais ils en sont partis sur un bateau rapide, destination : inconnue !</text>
    <text id="388">Bienvenue cher client. Je n&apos;ai plus de sirop de cerise, mais il y a une pharmacie ouverte sur l&apos;île de la Citadelle.</text>
    <text id="389">M&apos;sieur, m&apos;sieur ! Y&apos;a une pierre bizarre dans le mur du fond. Je risque de m&apos;évader !</text>
    <text id="390">Une pierre bizarre ? Bon on va voir ça.</text>
    <text id="391">Le passage ne s&apos;ouvre qu&apos;en venant de chez mon cousin et puis arrête de fouiller partout !</text>
    <text id="392">Désolé mais tu n&apos;a pas assez de Kashes. Reviens plus tard.</text>
    <text id="393">On ne parle pas à n&apos;importe qui ici. Prouve-nous que tu n&apos;es pas au service de FunFrock. Je ne sais pas moi, assomme un clone !</text>
    <text id="394">Pas vue, mais si tu as des problèmes, tu devrais aller voir l&apos;Astronome qui est en résidence surveillée chez lui, tout en haut du Vieux Bourg.</text>
    <text id="395">Alors c&apos;est toi qui tape sur les clones ? Bravo ! Je n&apos;ai pas vu ton amie, mais tu devrais aller chez l&apos;Astronome, il peut sûrement t&apos;aider.</text>
    <text id="396">Laissez-moi tranquille, c&apos;est déjà assez dur comme ça ce boulot.</text>
    <text id="397">Cette jeune fille doit être importante pour que ce tyran de FunFrock la détienne en-dehors de l&apos;île de la Citadelle. De plus, il mijote quelque chose en interdisant toute allusion à la Légende : c&apos;est sûrement une faille dans son pouvoir ! Découvre ce que cache cette Légende, c&apos;est ton seul espoir de retrouver ton amie. Si tu as besoin de quitter l&apos;île, j&apos;ai un allié qui peut t&apos;aider à Port-Bélooga (regarde sur ton holomap). Dis-lui juste que tu viens de ma part. Et sois discret dans ta quête.</text>
    <text id="398">Je ne sais rien de la Légende et je le regrette, mais j&apos;ai un ami pêcheur qui peut t&apos;aider à voyager si tu lui dis que tu viens de ma part. Il habite à Port-Bélooga (regarde sur ton holomap).</text>
    <text id="399">Hi hi ! C&apos;est un collègue, il cherche une fiancée.</text>
    <text id="400">Je n&apos;y connais rien et de plus il est interdit d&apos;en parler.</text>
    <text id="401">Je ne peux boire que de l&apos;eau de la ville d&apos;après mon médecin. Mais elle a un arrière-goût bizarre. Si quelqu&apos;un améliorait ça, je pourrais lui ouvrir la porte de l&apos;enfer de cette bibliothèque et c&apos;est un privilège.</text>
    <text id="402">Attendez je vais goûter l&apos;eau.</text>
    <text id="403">Mmmh parfum cerise, pas mal ... mais j&apos;aurais préféré carotte. Ce n&apos;est pas grave, comme convenu je vous conduis aux documents sur cette &quot; Légende &quot;.</text>
    <text id="404">Jamais vus ! Seul l&apos;océan m&apos;intéresse. @ Il m&apos;arrive même de transporter des voyageurs sur mon bateau, uniquement des personnes sûres.</text>
    <text id="405">Si l&apos;Astronome t&apos;envoie, je peux te faire confiance. Seulement, malgré la solidarité dans la résistance à FunFrock, les temps sont durs. Alors pour 10 Kashes, où veux-tu aller ?</text>
    <text id="406">Je ne sais pas encore.</text>
    <text id="407">Au Désert de la Feuille Blanche.</text>
    <text id="408">Je ne pars pas tout de suite.</text>
    <text id="409">Tu n&apos;as pas assez de Kashes pour que je t&apos;emmène Twinsen, à plus tard.</text>
    <text id="410">&quot; En des temps reculés, alors que quatre espèces, bouboules, lapichons, quetchs et grobos émergeaient de la boue originelle, des siècles avant le coup d&apos;état du Dr FunFrock, une prophétie fut énoncée. De nos jours peu se souviennent encore de son texte exact, c&apos;est pourquoi elle est connue sous le nom de &quot; Légende &quot;. Tout ce qui a trait à cette Légende concerne la mission de l&apos;Héritier qui, le jour venu, sera appelé pour abattre un tyran. Une source de savoir à propos de la Légende existe encore, au coeur du Désert de la Feuille Blanche. &quot;</text>
    <text id="411">Tu viens de retrouver tous les objets que contenait ton inventaire !</text>
    <text id="412">Vous pouvez monter monsieur, nous embarquons.</text>
    <text id="413">&quot; Bienvenue sur l&apos;Ile Principale. &quot;</text>
    <text id="414">Je ne l&apos;ai pas vue, mais maintenant je crois qu&apos;on peut te faire confiance. Suis-moi, j&apos;ai un moyen pour aller chez l&apos;Astronome.</text>
    <text id="415">Mon cousin est serrurier, il t&apos;ouvrira le portail qui n&apos;est pas gardé. Suis-moi !</text>
    <text id="416">Je ne sais si je peux t&apos;aider. Je suis serrurier et je peux ouvrir bien des portes mais ... juste aux gens de confiance !</text>
    <text id="417">Si tu connais déjà ce passage je peux t&apos;ouvrir le portail qui n&apos;est pas gardé. Passe devant !</text>
    <text id="418">Je peux t&apos;aider à te débarrasser du Supergro. Suis-moi, mais attends qu&apos;il s&apos;éloigne des marches pour passer !</text>
    <text id="419">Voleur ! @ Laisse ma caisse tranquille !</text>
    <text id="420">Tu es trop agressif ! Sors d&apos;ici et ne reviens que lorsque tu seras calmé !</text>
    <text id="421">Taisez-vous malheureux, il est interdit d&apos;en parler !</text>
    <text id="422">&quot; Service de traitement des eaux de l&apos;Ile Principale : BAIGNADE INTERDITE ! &quot;</text>
    <text id="423">Ou veux-tu aller ?</text>
    <text id="424">A Port-Bélooga.</text>
    <text id="425">Au château d&apos;eau.</text>
    <text id="426">Je paie pour voir !</text>
    <text id="427">Pas question, ça sent l&apos;arnaque !</text>
    <text id="428">Je peux vous ouvrir la porte de l&apos;enfer de cette bibliothèque. Il y a là un livre parlant de la Légende. Mais pour cela j&apos;aimerais que vous changiez le goût de l&apos;eau de la ville : c&apos;est la seule que je puisse boire mais elle n&apos;est pas fameuse.</text>
    <text id="429">&quot; Vieux Bourg @ (Ile Principale) &quot;</text>
    <text id="430">&quot; Rue du Pied-Bot @ (Ile Principale) &quot;</text>
    <text id="431">Désolé mais vous n&apos;avez pas assez de Kashes. Revenez plus tard.</text>
    <text id="432">Sur l&apos;île Proxima.</text>
    <text id="433">J&apos;ai lu des passages de son livre de bord, ce LeBorgne était terrible ! Si ça t&apos;intéresse il est en vente au bazar du Vieux Bourg, sur cette île.</text>
    <text id="434">Je suis Bob Vortix, astronome en résidence surveillée. Et toi, que viens-tu faire en ville à part taper sur les clones ?</text>
    <text id="435">Je viens de la part de l&apos;Astronome.</text>
    <text id="436">Reviens me voir dès que tu sauras où tu veux aller.</text>
    <text id="437">&quot; Bonbons à Points d&apos;Vie : voulez-vous 10 coeurs pour 10 Kashes ? &quot;</text>
    <text id="438">Oui, j&apos;achète.</text>
    <text id="439">Non merci.</text>
    <text id="440">Pas assez de Kashes !</text>
    <text id="441">Bonjour. Venez, je vais vous ouvrir la porte.</text>
    <text id="442">Alerte ! Un prisonnier s&apos;évade !</text>
    <text id="443">Mon pauvre ami ! Je ne vois vraiment pas de quoi vous me parlez.</text>
    <text id="444">Tiens, vous connaissez Julia ? C&apos;est une gentille fille. Elle regarde un peu trop la télé mais il y a du vrai dans son histoire : quelqu&apos;un a oublié une boîte à trêfle sur l&apos;îlot devant ma maison. Le fond est trop haut pour un bateau, alors il faudrait voler pour y aller maintenant que le pont s&apos;est écroulé.</text>
    <text id="445">Très bien monsieur, restez-là je vous prie.</text>
    <text id="446">Que faites vous là, qui êtes vous ?</text>
    <text id="447">Je répare les antennes.</text>
    <text id="448">Twinsen, je m&apos;évade.</text>
    <text id="449">Le Père Noël.</text>
    <text id="450">&quot; Bienvenue à Port-Bélooga @ (Ile Principale) @ Mer calme à agitée, vent faible. &quot;</text>
    <text id="451">Ca ne m&apos;intéresse pas.</text>
    <text id="452">J&apos;achète.</text>
    <text id="453">Bonjour</text>
    <text id="454">&quot; L.B.A. @ Service des égouts du Vieux Bourg. Rue de la Lune d&apos;Emeraude. &quot;</text>
    <text id="455">C&apos;est ça fouille dans mes affaires, goujat !</text>
    <text id="456">Elle n&apos;est pas là. Je l&apos;aurai remarquée, nous avons peu de lecteurs aujourd&apos;hui.</text>
    <text id="457">Il se trouve que j&apos;ai visité toute l&apos;île et je ne ai pas vu ces gens.</text>
    <text id="458">Je ne l&apos;ai pas vue.</text>
    <text id="459">Je ne l&apos;ai pas vue.</text>
    <text id="460">Je regrette, j&apos;ai pas vu votre trio.</text>
    <text id="461">Je ne l&apos;ai pas vue, mais ...</text>
    <text id="462">L&apos;eau est potable mais c&apos;est vrai qu&apos;elle a un goût bizarre. Il faudrait aller au château d&apos;eau pour y changer quelque chose.</text>
    <text id="463">Bonjour</text>
    <text id="464">Bonjour vieux.</text>
    <text id="465">Salut, embrasse mon cousin quand tu le verras.</text>
    <text id="466">Bonjour</text>
    <text id="467">Désolé mais tu n&apos;a pas assez de Kashes. Reviens plus tard.</text>
    <text id="468">On ne fait pas confiance facilement ici. Prouve-nous que tu n&apos;es pas au service de FunFrock, assomme un clone !</text>
    <text id="469">Sur l&apos;île de la Citadelle.</text>
    <text id="470">Sur l&apos;île de la Rébellion.</text>
    <text id="471">Voilà la merveille : état neuf, maniable et rapide, ce catamaran est à toi pour 200 Kashes.</text>
    <text id="472">Trop cher pour moi !</text>
    <text id="473">Superbe, j&apos;achète.</text>
    <text id="474">Pas assez de Kashes !</text>
    <text id="475">Il faut que je vous dise quelque chose. C&apos;est terrible ! Ma meilleure amie (Béatrice) est amoureuse de Steven. Or Paul, le demi-frère de Steven, a quitté Cindy lorsque Linda est ressortie de la clinique après son accident de luge. Mais pas pour Linda, pour Tatjana ! Seulement Serge (qui admire secrètement Steven) essaie depuis des mois, de conquérir Tatjana qui refuse de parler à Christy depuis que celle-ci est morte. Pendant ce temps Stephanie - qui s&apos;est remariée avec Serge - a découvert la lettre laissée par Paulina, dans laquelle elle expliquait où se trouvait la boîte de trêfle oubliée par Roy. Alors évidemment, Béatrice se demande si Linda est au courant pour l&apos;accident. @ Vous me suivez ?</text>
    <text id="476">Réveille-toi, je viens de trouver l&apos;évadé !</text>
    <text id="477">Voleur !</text>
    <text id="478">Désolé cher client, mais je ne m&apos;intéresse qu&apos;à mon modeste commerce.</text>
    <text id="479">Malheureux, ne faites pas cela ! TOUT est désormais possible !</text>
    <text id="480">Hé, hé ! Vous aussi vous recherchez son Trésor ? Bah, j&apos;avais bien un vieux bouquin poussiéreux à propos de LeBorgne, mais un client me l&apos;a acheté ce matin. C&apos;était un lapichon, je sais qu&apos;il travaille à la bibliothèque.</text>
    <text id="481">Je n&apos;ai pas vu cette jeune personne. Mais allez chez l&apos;astronome : bien qu&apos;il lui soit interdit de sortir de chez lui, il est au courant de tout. Il habite la dernière maison, tout en haut de la ville.</text>
    <text id="482">Le goût est EXACTEMENT le même qu&apos;avant. Je ne vous mène pas à l&apos;enfer.</text>
    <text id="483">Figurez-vous qu&apos;un petit malin a versé du sirop dans le réseau d&apos;eau potable de l&apos;île ! J&apos;aimerais bien lui dire deux mots, vous le connaissez ?</text>
    <text id="484">C&apos;est moi, génial non ?</text>
    <text id="485">C&apos;est un coup de FunFrock.</text>
    <text id="486">Bravo ! Ce petit goût de cerise c&apos;est une merveille. Il faut vous dire qu&apos;à cause de mon médecin, je ne peux boire que de l&apos;eau de la ville et ... Bref ! Pour vous remercier je peux vous montrer des ouvrages anciens, je dirais même LEGENDAIRES !</text>
    <text id="487">Oh, le Dr FunFrock prend soin de nous, pourtant ça m&apos;étonnerait que cela vienne de lui.</text>
    <text id="488">Je n&apos;ai pas vu cette personne.</text>
    <text id="489">Mon cher, cela fait des années que nous cherchions le livre de bord du Capitaine Leborgne. Et bien figurez-vous que je viens juste de le trouver en faisant mes courses dans le Vieux Bourg ! Evidemment un tel ouvrage est à consulter sur place. Voyez sur la table du fond, près de la salle de projection.</text>
    <text id="490">Restez-ici, je vais vous les chercher.</text>
    <text id="491">On doit avoir quelque chose sur LeBorgne. Voyez avec le bibliothécaire en chef. Vous le connaissez déjà c&apos;est un lapichon, un grand, orange.</text>
    <text id="492">Bon je vous lis un passage de ce livre de bord si vous me laissez tranquille ensuite. Alors je vous lis un passage sur quoi ?</text>
    <text id="493">Sur la cuisine pirate.</text>
    <text id="494">Sur le trésor de Leborgne.</text>
    <text id="495">Pourquoi LeBorgne ?</text>
    <text id="496">Vous savez c&apos;est un jeu français, alors par décence autant que par respect pour la Gastronomie, on ne peut pas citer tous les ingrédients qui entrent dans la composition d&apos;une recette de cuisine pirate.</text>
    <text id="497">Voyons, le trésor ... Ah, on en parle à la fin sur une petite fiche : @ &quot; Pour retrouver le trésor du Capitaine Leborgne, le voyageur qui débarque au port de l&apos;île Proxima doit prendre la borne d&apos;amarrage la plus proche comme repère. En se plaçant dos aux bateaux amarrés, il doit faire le parcours suivant en mode DISCRET : @ 6 pas au Nord (droit devant lui), puis 6 pas à l&apos;Est (sur sa droite) dans la petite pente. 2 pas au Nord (droit devant lui) jusqu&apos;à la poubelle en métal, 3 pas à l&apos;Est (sur sa droite) pour arriver à un lampadaire. Il doit se placer EXACTEMENT entre les 2 lampadaires, puis faire 8 pas au Nord (droit devant lui) pour atteindre un portail. Le trésor du Capitaine Leborgne se trouve dans le bâtiment derrière le portail. &quot;</text>
    <text id="498">&quot; On l&apos;appelait comme ça parce qu&apos;il avait la manie de mâchouiller un vieux cure-dent à longueur de journée. Un jour au coeur d&apos;un typhon il éternua : il retrouva son cure-dent, mais perdit l&apos;oeil ! &quot;</text>
    <text id="499">Ca ne sert à rien d&apos;être agressif, j&apos;étais là avant vous !</text>
    <text id="500">Bonjour !</text>
    <text id="501">Je ne sais pas où ils peuvent être.</text>
    <text id="502">C&apos;est de la rébellion, il est interdit de parler de cette Légende !</text>
    <text id="503">Je ne l&apos;ai pas vue, mais l&apos;Astronome pourra sûrement t&apos;aider.</text>
    <text id="504">Ce genre d&apos;histoire, tu devrais en parler avec des marins.</text>
    <text id="505">J&apos;aimerais bien t&apos;aider, mais je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="506">Mmmh ! Fameuse crapule ce Leborgne, il a écumé tout l&apos;hémisphère il y a quelques siècles. Je sais par notre ami le pêcheur qu&apos;il y aurait au bazar un objet ayant appartenu à LeBorgne.</text>
    <text id="507">Je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="508">Hiiii hi ! Bbbrrfff !</text>
    <text id="509">Un de mes collègues galope crinière au vent dans le Désert de la Feuille Blanche. D&apos;après lui il y aurait quelqu&apos;un d&apos;enfermé dans une grotte, derrière un sceau géant.</text>
    <text id="510">Jamais entendu parler !</text>
    <text id="511">C&apos;est quoi un Centre de téléportation ?</text>
    <text id="512">Salut !</text>
    <text id="513">Ah, ce LeBorgne, quel type !</text>
    <text id="514">Ha ha, elle est bonne celle-là ! Désolé j&apos;ai pas ça sur moi.</text>
    <text id="515">Impossible de vendre un seul sèche-cheveux ici. Un de mes collègues est déjà en train de prospecter. Si ça continue, je vais aller essayer sur une autre île.</text>
    <text id="516">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="517">Je ne peux rien pour vous mon ami. Vois pas de quoi vous parlez.</text>
    <text id="518">Prends ça rebelle !</text>
    <text id="519">Circulez !</text>
    <text id="520">Bonjour</text>
    <text id="521">Allez en parler à la taverne, ils adorent les histoires de pirates là-bas !</text>
    <text id="522">Laissez-moi tranquille, je n&apos;ai rien à vous dire.</text>
    <text id="523">Bonjour</text>
    <text id="524">Il est rigoureusement interdit d&apos;en parler !</text>
    <text id="525">Je n&apos;en ai jamais entendu parler.</text>
    <text id="526">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="527">Navré, connais pas !</text>
    <text id="528">Salut !</text>
    <text id="529">Du calme !</text>
    <text id="530">Je ne l&apos;ai pas vue.</text>
    <text id="531">Ecoute, tu m&apos;es très sympathique, mais tu es grand maintenant. Débrouille-toi tout seul, je suis pas une bibliothèque moi !</text>
    <text id="532">Je ne vois pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="533">Je ne l&apos;ai pas vue.</text>
    <text id="534">Je ne vois pas où ils peuvent être.</text>
    <text id="535">Des pirates, peuh ! Les marins raconteraient bien n&apos;importe quoi pour se faire payer à boire !</text>
    <text id="536">Bonjour</text>
    <text id="537">Un sèche-cheveux pour 30 Kashes ça vous dit ? Normalement je n&apos;ai le droit de les vendre qu&apos;au porte à porte, mais les clients sont rares et vous m&apos;êtes sympathique.</text>
    <text id="538">Venez à l&apos;intérieur !</text>
    <text id="539">Bonjour monsieur.</text>
    <text id="540">Non pas du tout.</text>
    <text id="541">Allez-voir Béatrice en lui disant que vous venez de la part de Julia, elle vous expliquera ça mieux que moi. Elle habite à la limite du vieux bourg, une maison près de la mer, rue du Pied-Bot.</text>
    <text id="542">Julia m&apos;a beaucoup parlé de vous.</text>
    <text id="543">Je n&apos;y connais rien en piraterie, essayez plutôt d&apos;en parler à des marins.</text>
    <text id="544">J&apos;ignore où ils sont cher monsieur.</text>
    <text id="545">Bonjour jeune quetch.</text>
    <text id="546">Je ne l&apos;ai pas vue.</text>
    <text id="547">Connais pas !</text>
    <text id="548">Il paraîtrait que le goût de l&apos;eau de la ville est meilleur maintenant. Peuh ! Encore un coup de pub de la ligue anti-alcoolique !</text>
    <text id="549">Je ne les ai pas vus !</text>
    <text id="550">Moi je ne la connais pas, mais allez voir Wadbull au bazar. Et faites attention, normalement il est interdit d&apos;en parler !</text>
    <text id="551">Ah, j&apos;la connais pas celle-là. Mais celle du pirate qui avait des rhumatismes dans une jambe et des termites dans l&apos;autre, elle me fait mourir de rire à chaque fois.</text>
    <text id="552">Salut moussaillon !</text>
    <text id="553">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="554">LeBorgne ! Ne sachant pas lire il faisait rédiger son livre de bord par le cuisinier. Je sais qu&apos;il est en vente au bazar juste à coté.</text>
    <text id="555">Désolé, connais pas.</text>
    <text id="556">Cette superbe Holomap coûte 20 Kashes (vous verrez c&apos;est très pratique !).</text>
    <text id="557">Du carburant pour 10 voyages coûte 30 Kashes.</text>
    <text id="558">15 coeurs de poudre de vie coûtent 30 Kashes.</text>
    <text id="559">10 fioles de poudre magique coûtent 30 Kashes.</text>
    <text id="560">Un méca-pingouin coûte 3 Kashes.</text>
    <text id="561">Je ne l&apos;ai pas vue.</text>
    <text id="562">Navré, connais pas.</text>
    <text id="563">Salut ami.</text>
    <text id="564">Je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="565">Bonjour</text>
    <text id="566">Demandez au patron ou au marin à la table.</text>
    <text id="567">Mais il est interdit d&apos;en parler ! Vous avez de la chance, je vous dénoncerai bien, mais ça me priverai du plaisir de vous extorquer des Kashes.</text>
    <text id="568">Bonjour</text>
    <text id="569">Je suis un fan de STAR WARS. Normalement le prochain épisode de la saga doit bientôt sortir, alors j&apos;ai déjà réservé ma place dans la salle de projection !</text>
    <text id="570">J&apos;aimerais bien t&apos;aider, mais vraiment je n&apos;y connais rien en-dehors du cinéma. Bonne chance !</text>
    <text id="571">J&apos;ai trouvé cette page arrachée à un livre. Ca dit : &quot; ... Actionnez UNE fois le levier du milieu, puis UNE fois le levier de droite. &quot; C&apos;est sûrement la solution d&apos;un problème !</text>
    <text id="572">Je ne sais pas où ils sont. Je regrette.</text>
    <text id="573">Bonjour</text>
    <text id="574">Demandez au lapichon avec le T-shirt jaune, c&apos;est lui le bibliothécaire.</text>
    <text id="575">Aïe ! Mais je l&apos;ai trouvée par terre cette page, j&apos;l&apos;ai pas déchirée. Je l&apos;jure !</text>
    <text id="576">D&apos;après le livre que j&apos;ai là, il y a un lac &quot; d&apos;Eau Claire &quot; dans l&apos;Hamalayi, au Nord-Ouest de l&apos;île Principale. Saviez-vous que cette chaîne de l&apos;Hamalayi est infranchissable ? Elle marque la limite avec l&apos;hémisphère Nord, que le Dr FunFrock a fait évacuer. Là-bas, le soleil serait trop proche : la température est devenue insupportable et les changements climatiques ont fait apparaître des monstres mutants. Dire que malgré ce que le bon docteur fait pour nous, des rebelles le combattent, c&apos;est honteux !</text>
    <text id="577">Désolé, je ne vois pas de quoi vous parlez.</text>
    <text id="578">Demandez au bibliothécaire, il s&apos;intéresse aussi à l&apos;histoire de LeBorgne.</text>
    <text id="579">Saviez-vous que pour nous protéger le Dr FunFrock a fait installer des bustes à son effigie ? Tous ceux qui n&apos;ont pas de socle sont placés sur des sceaux très anciens. Comme ils étaient indestructibles, au moins on ne les voit plus !</text>
    <text id="580">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="581">Allez voir le bibliothécaire.</text>
    <text id="582">Je ne l&apos;ai jamais vu, mais va au Bazar un peu plus haut. Wadbull sait tout et VEND DE TOUT !</text>
    <text id="583">Plus personne ne s&apos;en souvient maintenant. Même à la bibliothèque je me demande s&apos;ils ont gardé des livres sur la Légende.</text>
    <text id="584">Je ne la connais pas, désolé.</text>
    <text id="585">Je n&apos;y connais rien, mais il paraît qu&apos;avant à la bibliothèque, il y avait des ouvrages qui en parlaient.</text>
    <text id="586">Arrêtez de faire ça, vous allez mettre de la cendre partout !</text>
    <text id="587">J&apos;sais pas où y sont mais laisse tomber ! Ca donne mal au coeur la téléportation.</text>
    <text id="588">Beuuhhh ! Ca donne la nausée la téléportation.</text>
    <text id="589">Plus de carburant.</text>
    <text id="590">Merci au fait, j&apos;ai la carte rouge !</text>
    <text id="591">Tu ne peux pas imaginer ce que c&apos;est d&apos;être enfermé ! @ C&apos;est affreux ... affreux, affreux !</text>
    <text id="592">Ca m&apos;étonnerait qu&apos;elle soit enfermée ici.</text>
    <text id="593">Jamais entendu parler.</text>
    <text id="594">Il paraît qu&apos;on ne l&apos;a jamais capturé, lui !</text>
    <text id="595">Désolé, mais je n&apos;y connais rien.</text>
    <text id="596">&quot; Service d&apos;eau potable alimentant l&apos;Ile Principale : NE RIEN JETER DANS LA CUVE ! &quot;</text>
    <text id="597">Désolé cher client, mais ici vous êtes dans un bazar, pas dans une bibliothèque !</text>
    <text id="598">Plus personne ne s&apos;en souvient, tout ça c&apos;est du flan.</text>
    <text id="599">Ben ... je ne sais pas, mais pourtant dans le Vieux Bourg certains doivent bien la connaître cette fichue Légende.</text>
    <text id="600">Elle n&apos;est pas enfermée ici. Mais si tu veux une carte rouge, va voir mon frêre. Notre maison est indiquée sur ton holomap.</text>
    <text id="601">Je me disais aussi, je l&apos;ai déjà vu quelque part ce quetch !</text>
    <text id="602">Allez donc voir à la taverne du Vieux Bourg, parlez-en au barman.</text>
    <text id="603">Salut, je rentre d&apos;un voyage autour de cet hémisphère et je vends mon bateau. Suivez-moi si ça vous intéresse.</text>
    <text id="604">Bonjour, alors vous avez visité l&apos;hémisphère ? Faites attention aux icebergs vers l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="605">Avec ce drapeau vous risquez des ennuis avec les autorités. C&apos;est un emblème rebelle.</text>
    <text id="606">Dans mes bras ! Ca c&apos;est un vrai marin ! LeBorgne tenait un livre de bord dans lequel l&apos;emplacement de son trésor doit figurer d&apos;une manière ou d&apos;une autre.</text>
    <text id="607">Jamais vus, je ne vois même pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="608">Tiens, tiens, un petit fouinard ! Twinsen je suppose ? Je serais curieux de savoir ce que tu es venu faire ici.</text>
    <text id="609">Il y a un trésor sur cette île : il faut souffler dans une trompe magique devant le buste de FunFrock pour y avoir accès.</text>
    <text id="610">Je ne connais pas cette histoire.</text>
    <text id="611">Je ne vois pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="612">Bonjour</text>
    <text id="613">Bonjour</text>
    <text id="614">Hello</text>
    <text id="615">Bonjour cher ami.</text>
    <text id="616">Ah, il n&apos;y a pas ces plans parmi nos ouvrages.</text>
    <text id="617">Sur l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="618">Où que vous partiez, revenez vite. On attend bientôt le retour d&apos;un navigateur solitaire et il va vendre son bateau.</text>
    <text id="619">Connais pas !</text>
    <text id="620">C&apos;est sympa de m&apos;aider, mais j&apos;ai réussi à piquer la clef du gardien. Prends-la, je n&apos;en ai plus besoin.</text>
    <text id="621">Je viens de découvrir un passage secret en faisant ACTION, c&apos;est fou ! Et sinon ma fausse carte rouge, tu en es content ?</text>
    <text id="622">Ah, impossible d&apos;ouvrir sans carte rouge.</text>
    <text id="623">Ah, impossible d&apos;ouvrir sans carte bleue.</text>
    <text id="624">Au camp militaire.</text>
    <text id="625">Rue du Pied-Bot.</text>
    <text id="626">Je suis guéri, je ne sais pas ce que vous avez versé cette fois-ci, mais mon calcul rénal s&apos;est volatilisé. Merci !</text>
    <text id="627">Bonjour</text>
    <text id="628">Un jour, l&apos;un de mes matelots a prétendu que LeBorgne était mon ancêtre et ... enfin bref ! C&apos;est très émouvant des funérailles en mer !</text>
    <text id="629">Voici votre livre.</text>
    <text id="630">Bonjour</text>
    <text id="631">Bonjour, bizarre cette Légende, non ?</text>
    <text id="632">Bizarre en effet. Je ne suis qu&apos;un vieux fou qui aimerait faire pousser des fleurs dans ce désert, mais ... je connais cette Légende que le Dr FunFrock a proscrit. Je te dirais ce que je sais si tu me rapportes un livre sacré. Il est au coeur du temple de Bù qui fut englouti par une tempête de sable. Tu peux y entrer par un puits d&apos;aération qui subsiste derrière moi, mais attention, le péril est présent à chaque pas !</text>
    <text id="633">&quot; Ce livre est un gardien du savoir, il permet de lire sur les pierres et de parler aux animaux. &quot;</text>
    <text id="634">Sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="635">Je partirai plus tard.</text>
    <text id="636">Je peux te faire voyager pour 10 Kashes seulement ! Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="637">Désolé, Twinsen, tu n&apos;as pas assez de Kashes.</text>
    <text id="638">Sur l&apos;île de la Citadelle.</text>
    <text id="639">Merci d&apos;avoir ouvert la grotte. Je suis Joe-le-Lutin, on m&apos;a enfermé ici parce que je n&apos;étais pas prévu au scénario, cela aurait pu provoquer des bugs.</text>
    <text id="640">A bientôt et merci encore.</text>
    <text id="641">Tu es trop agressif ! Reviens quand tu seras calmé.</text>
    <text id="642">Aïe, ça va pas la tête ! Tu n&apos;es plus digne d&apos;être un lutin, rends-moi ta carte de membre !</text>
    <text id="643">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="644">Chez moi</text>
    <text id="645">Sur l&apos;île Proxima.</text>
    <text id="646">Sur l&apos;île de la Rébellion.</text>
    <text id="647">Tu es bien l&apos;Héritier dont parle la prophétie Twinsen ! Retrouve le legs de tes ancêtres qui est chez toi et poursuis ta quête. Reviens me voir à l&apos;occasion.</text>
    <text id="648">Seul l&apos;Héritier pouvait réussir dans ce Temple ! Tu es bien cet Elu annoncé par la prophétie. Garde le livre de Bù, car tu en es digne Twinsen. Il te permettra de déchiffrer les runes et de parler aux animaux. Tu pourras y relire cette prophétie qu&apos;il faut maintenant accomplir : tu dois anéantir le Dr FunFrock, car ce despote a mis fin à l&apos;harmonie sur cette planète. J&apos;ai vu en rêve qu&apos;il essaie de profaner le Puits de Sendell, cela causerait la destruction immédiate de ce monde. Tu dois te rendre au Puits de Sendell pour nous sauver et nous libérer de FunFrock. J&apos;ignore où se trouve cet endroit, mais tes ancêtres ont forcément laissé chez toi des informations pour le retrouver.</text>
    <text id="649">Salut frêre lutin. Si tu as toujours ta carte, j&apos;ai un cadeau pour toi.</text>
    <text id="650">Adios ! Je pense que je vais aller découvrir le monde.</text>
    <text id="651">Tu m&apos;es sympathique, je te fais lutin honoraire. Voici ta carte ! Elle donne droit à un cadeau.</text>
    <text id="652">Salut le quetch !</text>
    <text id="653">Bonjour le cheval.</text>
    <text id="654">Moi je connais l&apos;histoire de la lune d&apos;émeraude, mais c&apos;est tout.</text>
    <text id="655">Hii, hi ! Bbbrrrff ! Brf !</text>
    <text id="656">Je ne vois pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="657">Tu sais qu&apos;il y a des cris bizarres parfois, vers ce signe qui est sur les rochers ?</text>
    <text id="658">C&apos;est toi qui a libéré ce gnome avec son bonnet hideux ? Il m&apos;a demandé s&apos;il n&apos;y avait pas une princesse à libérer dans le coin, mais si tu veux mon avis, il n&apos;a pas l&apos;étoffe d&apos;un héros.</text>
    <text id="659">Plus de carburant.</text>
    <text id="660">Alors tu devrais visiter le musée de la Marine, c&apos;est sur l&apos;île Proxima.</text>
    <text id="661">Je ne peux pas t&apos;aider, je regrette.</text>
    <text id="662">Je cherche les plans du Centre de Téléportation.</text>
    <text id="663">On dit qu&apos;il y a des trésors cachés dans un temple, dans ce désert.</text>
    <text id="664">Je m&apos;intéresse à l&apos;histoire du pirate LeBorgne.</text>
    <text id="665">J&apos;ai lu des passages de son livre de bord, ce LeBorgne était terrible ! Si ça t&apos;intéresse il est en vente au bazar du Vieux Bourg, sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="666">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="667">Je n&apos;y connais rien, mais il paraît qu&apos;avant à la bibliothèque, il y avait des ouvrages qui en parlaient.</text>
    <text id="668">Je ne sais pas où ils sont, mais nous les lutins n&apos;en avons pas besoin. Nous nous téléportons magiquement ! Enfin moi j&apos;ai oublié mais c&apos;est un mauvais exemple.</text>
    <text id="669">Sur l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="670">Je te donnerais ma guitare en échange de la flûte que tu possèdes Twinsen, auparavant tu devras en jouer au bord du Lac d&apos;Eau Claire pour obtenir le 4ème symbole magique.</text>
    <text id="671">Twinsen tu n&apos;auras plus besoin de la flûte, par contre elle peut me permettre de réaliser un vieux rêve. Je te l&apos;échange contre cette guitare que j&apos;ai trouvé au coeur d&apos;un météore.</text>
    <text id="672">Bonjour</text>
    <text id="673">&quot; Musée de la Marine, tarifs : @ Enfants ... 3 Kashes @ Adultes ... 5 Kashes. &quot;</text>
    <text id="674">&quot; Bienvenue à Proxim-City @ (Ile Proxima). &quot;</text>
    <text id="675">&quot; Poste de garde 24h/24. Ne pas réveiller ... &quot;</text>
    <text id="676">&quot; Tenue correcte exigée ! &quot;</text>
    <text id="677">Je cherche les plans du centre de Téléportation.</text>
    <text id="678">Sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="679">Sur l&apos;île de la Citadelle.</text>
    <text id="680">On verra plus tard.</text>
    <text id="681">Pour 10 Kashes, où veux-tu aller, Twinsen ?</text>
    <text id="682">Désolé, tu n&apos;as pas assez de Kashes. Tu sais j&apos;ai des bouches à nourrir !</text>
    <text id="683">Bonjour, la visite vous coûtera 5 Kashes. Voulez-vous une entrée ?</text>
    <text id="684">Oui j&apos;en prends une.</text>
    <text id="685">Non, les musées m&apos;ennuient.</text>
    <text id="686">Désolé, mais vous n&apos;avez pas assez de Kashes.</text>
    <text id="687">&quot; Hélice arrière droite du FunFrock 2. Perdue en rade de l&apos;île Principale lors du lancement du bâtiment. Trois jours plus tard, le navire à court de carburant arrêta de tourner en rond. &quot;</text>
    <text id="688">&quot; Trésor du Capitaine LeBorgne. Ce coffre contenant le travail de toute une vie de malhonêteté, fut récupéré par le Fisc, qui reste le seul prédateur connu de ce terrible pirate. &quot;</text>
    <text id="689">&quot; Requin financier. Ce spécimen de squale est de la famille des producteurs cinématographiques. &quot;</text>
    <text id="690">&quot; Bateau-Panier ou Quffa. Embarcation primitive faite d&apos;osier tressé. &quot;</text>
    <text id="691">&quot; Canon d&apos;abordage. &quot;</text>
    <text id="692">&quot; Barrique en chêne. De tels tonneaux servaient à distribuer les rations quotidiennes de rhum aux matelots. &quot;</text>
    <text id="693">&quot; Sirène de Bù. Exemple de l&apos;absurdité des superstitions antiques, cette figure marine fut découverte en plein désert. &quot;</text>
    <text id="694">&quot; Embarcation de sauvetage. Ne pas percer, ni brûler ou approcher d&apos;un corps incandescent. &quot;</text>
    <text id="695">&quot; Bonbons à Points d&apos;Vie : voulez-vous 10 coeurs pour 10 Kashes ? &quot;</text>
    <text id="696">Oui, j&apos;achète.</text>
    <text id="697">Non merci.</text>
    <text id="698">Pas assez de Kashes !</text>
    <text id="699">Halte. Il est formellement interdit de toucher aux oeuvres.</text>
    <text id="700">Alerte ! c&apos;est l&apos;évadé !</text>
    <text id="701">&quot; Fin de chantier. RALENTIR ! &quot;</text>
    <text id="702">&quot; Je suis la Pierre de l&apos;Eclipse. La clef de la Pierre Scellée est &quot;BURBS&quot;. Quel est le mot qui doit me délivrer ? &quot;</text>
    <text id="703">&quot;Je suis la Pierre Scellée. La clef de la Pierre de l&apos;Eclipse est &quot;GIZMO&quot;. Quel est le mot qui doit me délivrer ? &quot;</text>
    <text id="704">Je ne sais pas.</text>
    <text id="705">&quot; BURBS &quot;</text>
    <text id="706">&quot; GIZMO &quot;</text>
    <text id="707">Mon frêre a été arrêté et la maison est surveillée : trafic de fausses cartes rouges. Mais toi comment es-tu entré et qui es-tu ?</text>
    <text id="708">Je me nomme Twinsen. J&apos;ai vu ton frère, il est en prison mais il va bien. Il m&apos;a dit de te dire &quot; Amos &quot;.</text>
    <text id="709">Je me nomme Twinsen et je suis l&apos;Héritier... @ voilà, voilà, voilà.</text>
    <text id="710">Ah ! O.K. Alors tu peux avoir besoin de ça.</text>
    <text id="711">J&apos;en suis ravi pour toi Twinsen ! Mais mon frêre est emprisonné dans le Q.G. de FunFrock, la fenêtre de sa cellule donne sur la rue. Alors si tu pouvais me donner de ses nouvelles, tu gagnerais une carte rouge en échange.</text>
    <text id="712">Tu viens de retrouver tous les objets que contenait ton inventaire !</text>
    <text id="713">&quot; L.B.A. @ Service des égouts de Proxim-City @ Rue du Bac &quot;</text>
    <text id="714">J&apos;essaie de vendre des sèche-cheveux depuis l&apos;île Principale ! Allez, vous m&apos;en prendrez bien un, pour 30 Kashes ?</text>
    <text id="715">Vous n&apos;avez pas assez de Kashes, à plus tard.</text>
    <text id="716">Je n&apos;ai plus rien à vendre !</text>
    <text id="717">Tiens, finalement vous aussi vous êtes venu sur l&apos;île Proxima. Vous vous souvenez de moi, je vends des sèche-cheveux. Allez, je vous en vends un à 30 Kashes parcequ&apos;ils partent mal aujourd&apos;hui.</text>
    <text id="718">Connais pas.</text>
    <text id="719">Je travaille sur un prototype de Jet-Pack depuis des jours, c&apos;est un petit réacteur dorsal qui permettra de se déplacer en volant. Le problème, c&apos;est que mes derniers essais de moteur ont un peu abîmé le mur qui donne sur le jardin. C&apos;est délicat à régler la puissance d&apos;un moteur, il me faudrait un rhéostat : comme ceux que l&apos;on trouve dans les sèche-cheveux. Tu pourrais m&apos;en trouver un ?</text>
    <text id="720">Alors tu as trouvé un sèche-cheveux ? C&apos;est magnifique ! J&apos;en ai pour une minute, le temps d&apos;installer le rhéostat.</text>
    <text id="721">Bon ce n&apos;est pas encore un Jet-Pack, c&apos;est tout juste un Proto-Pack. J&apos;aimerais que tu le testes pour noter ses performances. En approchant par une plage en pente douce tu dois pouvoir voler au-dessus de l&apos;eau, mais sans sauter ! Tu acceptes de l&apos;essayer pour 10 Kashes ?</text>
    <text id="722">Alors ce Proto-Pack ? Continue tes essais, j&apos;ai encore plein de calculs à revoir. Et prudence en approchant de l&apos;eau : tu ne pourras voler qu&apos;en arrivant par une plage en pente douce.</text>
    <text id="723">&quot; Faces aux recrudescences de la menace rebelle, nouveaux bombardements de nos valeureureuses troupes clonées. &quot;</text>
    <text id="724">&quot; Pavillon à tête de mort. Emblème pirate ayant appartenu au célèbre Capitaine LeBorgne. &quot;</text>
    <text id="725">Le système d&apos;alerte du musée a été mis en marche : on a fait évacuer par sécurité, les visites reprendront plus tard !</text>
    <text id="726">Il y a eu une fausse alerte au musée. La seule issue possible c&apos;était par les égouts, mais la plaque n&apos;a pas été actionnée, alors on rouvre le bâtiment.</text>
    <text id="727">Bonjour.</text>
    <text id="728">Désolé, mais vous n&apos;avez pas assez de Kashes.</text>
    <text id="729">Bienvenue noble client et merci d&apos;honorer mon établissement de votre visite. Placez-vous contre l&apos;article qui vous plaît et faites ACTION.</text>
    <text id="730">Voleur !</text>
    <text id="731">Tu es trop agressif ! Reviens quand tu seras calmé !</text>
    <text id="732">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="733">Sur l&apos;île de la Citadelle.</text>
    <text id="734">Au Désert de la Feuille Blanche.</text>
    <text id="735">Sur l&apos;île de la Rébellion.</text>
    <text id="736">Du carburant pour 10 voyages coûte 30 Kashes.</text>
    <text id="737">15 coeurs de poudre de vie coûtent 30 Kashes.</text>
    <text id="738">10 fioles de poudre magique coûtent 30 Kashes.</text>
    <text id="739">Un méca-pingouin coûte 3 Kashes.</text>
    <text id="740">Mon frêre occupe l&apos;une des cellules du Q.G. dont la fenêtre donne sur la rue. Et tu sais, tu auras une carte rouge si tu me donnes de ses nouvelles.</text>
    <text id="741">Ca ne m&apos;intéresse pas.</text>
    <text id="742">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="743">Je ne connais pas.</text>
    <text id="744">Ne touchez pas au bouton d&apos;alerte, le grobo est en train de le raccorder. Et d&apos;abord c&apos;est interdit d&apos;y toucher !</text>
    <text id="745">Alors allez visiter le musée. Et à ce propos, ne touchez pas au bouton d&apos;alerte sur le mur !</text>
    <text id="746">Et bien vous me croierez si vous voulez, mais le musée est bien protégé ! Je viens de relier ce bouton au système d&apos;alarme : dès que l&apos;on appuie dessus le bâtiment est évacué. @ Seuls restent un ou deux gardes automatiques. Cela enclenche surtout, une multitude de contacteurs sous le parquet qui donnent l&apos;alarme dès qu&apos;ils détectent le moindre poids. Il faudrait voler pour arriver à s&apos;y déplacer !</text>
    <text id="747">Je crois que vous allez prendre des coups de matraque à force de jouer avec ce bouton !</text>
    <text id="748">Je sais qu&apos;ils ont quelque chose le concernant au musée.</text>
    <text id="749">Ce nom-là me dit quelque chose. Va visiter le Musée de la Marine, il me semble qu&apos;ils possèdent deux objets ayant appartenus à LeBorgne.</text>
    <text id="750">Oh oui, c&apos;est royal !</text>
    <text id="751">Et alors ces essais ? Je ne te paies pas pour tester tes chaussures !</text>
    <text id="752">Je travaille sur un prototype de Jet-Pack depuis des jours, c&apos;est un petit réacteur dorsal qui permettra de se déplacer en volant. Le problème, c&apos;est que mes derniers essais de moteur ont un peu abîmé le mur Sud. Alors je vais t&apos;emprunter le rhéostat de ton sèche-cheveux pour doser la puissance des moteurs (vu ta coiffure, tu n&apos;en a pas vraiment besoin). Et si ça fonctionne j&apos;aurai une proposition à te faire.</text>
    <text id="753">Tiens, on dirait que vous aussi vous avez trouvé une authentique carte secrète du Capitaine LeBorgne ! Voudriez-vous me rendre service ? Allez rendre cette cafetière à Lanktir qui habite à coté du bazar. Je dois la lui rapporter depuis si longtemps, j&apos;ai honte !</text>
    <text id="754">Voyez au Musée.</text>
    <text id="755">Salut !</text>
    <text id="756">Je m&apos;intéresse à l&apos;histoire du pirate LeBorgne.</text>
    <text id="757">Plus de carburant.</text>
    <text id="758">J&apos;ai lu des passages de son livre de bord, ce LeBorgne était terrible ! Si ça t&apos;intéresse il est en vente au bazar du Vieux Bourg, sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="759">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="760">Je n&apos;y connais rien, mais il paraît qu&apos;avant à la bibliothèque, il y avait des ouvrages qui en parlaient.</text>
    <text id="761">&quot; Par mesure de sécurité cette grille d&apos;égout ne s&apos;ouvre que de l&apos;intérieur du Musée de la Marine. &quot;</text>
    <text id="762">Sur l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="763">Apparemment il y a eu un cambriolage. Les visites reprendront plus tard !</text>
    <text id="764">Tiens, reprends des forces !</text>
    <text id="765">Apparemment il y a eu un cambriolage. Hélas, le voleur s&apos;est échappé !</text>
    <text id="766">Jamais vu une tempête pareille, @ jamais !</text>
    <text id="767">Navré mais j&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="768">C&apos;est fini les fausses cartes rouges, trop dangereux, j&apos;arrête. Dorénavant je ne fais plus que des fausses cartes secrètes du capitaine LeBorgne.</text>
    <text id="769">Ah, impossible d&apos;ouvrir sans carte rouge.</text>
    <text id="770">Vers la Pierre de l&apos;Eclipse.</text>
    <text id="771">Vers la Pierre Scellée.</text>
    <text id="772">A Proxim-City.</text>
    <text id="773">Alors placez-vous devant le coffre de LeBorgne qui est dans le musée et lisez la pancarte !</text>
    <text id="774">Bonjour</text>
    <text id="775">Désolé je n&apos;y connais rien.</text>
    <text id="776">Bonjour. Etonnant non, ces objets de LeBorgne qui ont traversé le temps, vous avez lu l&apos;inscription devant le coffre ?</text>
    <text id="777">Bonjour</text>
    <text id="778">Connais pas.</text>
    <text id="779">Connais pas !</text>
    <text id="780">Bonjour</text>
    <text id="781">Alors lisez les inscriptions, il y a des objets ayant appartenu à LeBorgne ici !</text>
    <text id="782">Je ne peux pas vous aider.</text>
    <text id="783">Quelqu&apos;un s&apos;est trompé d&apos;adresse et m&apos;a envoyé cet objet par erreur : il s&apos;agit d&apos;un clavier pour ouvrir une porte du &quot; Centre de Téléportation &quot;. Cela ouvre une pièce pleine de méca-pingouins.</text>
    <text id="784">Si vous me rendez ma cafetière, je vous donne une liste de certains endroits où l&apos;on peut trouver une plante rare et certaines boîtes. Et ne me demandez pas où j&apos;ai trouvé cette liste !</text>
    <text id="785">Bonjour</text>
    <text id="786">Je ne peux rien pour vous.</text>
    <text id="787">&quot; Jérôme Baldino. Gadgets  Inventions Diverses. &quot;</text>
    <text id="788">Voyez au musée.</text>
    <text id="789">Laissez-moi tranquille, je n&apos;ai rien à vous dire.</text>
    <text id="790">§</text>
    <text id="791">Bonjour.</text>
    <text id="792">Tu dois être Twinsen. Tout comme toi, nous nous sommes rebellés contre ce cinglé de FunFrock et tu as pu voir ce qu&apos;il reste de la ville. @ Nous ne pensons pas que l&apos;hémisphère Nord soit devenu inhabitable, comme le dit la propagande. Il y a peut être même des survivants qui ont refusé d&apos;être déportés. C&apos;est pourquoi nous avons tenté de prendre d&apos;assaut la route du col Okojo. C&apos;est un passage vers l&apos;autre hémisphère. Hélas, notre chef le colonel Kroptman a été capturé lors de l&apos;attaque. Nous pensons qu&apos;il est toujours retenu dans le fortin qui garde le col. Aide-nous à le libérer en prenant le fortin d&apos;assaut. Tu pourras ainsi accéder à l&apos;hémisphère nord. Retourne au hangar, un commando t&apos;attend maintenant dans la péniche.</text>
    <text id="793">Retourne chez FunFrock sale espion !</text>
    <text id="794">Salut ! Si j&apos;en crois le drapeau que tu arbores, toi aussi tu as choisi la Liberté. Le lieutenant Grap est en bas dans la tranchée, va le voir et il te dira où trouver nos chefs.</text>
    <text id="795">Alors jeune quetch, tu viens nous aider à combattre FunFrock ? Comme tu peux le constater cette ville a payé chèrement son soulèvement. Nous sommes régulièrement bombardés, c&apos;est pourquoi nos chefs ont un camp au centre de l&apos;île. Maintenant tu peux prendre mon buggy pour aller leur parler.</text>
    <text id="796">&quot; Bienvenue à ... AAARRGHH !</text>
    <text id="797">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="798">Sur l&apos;île de la Citadelle.</text>
    <text id="799">Sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="800">Au Désert de la Feuille Blanche.</text>
    <text id="801">Sur l&apos;île Proxima.</text>
    <text id="802">Je reste ici.</text>
    <text id="803">Va d&apos;abord parler à Grap si tu veux prendre le volant. C&apos;est un lapichon, il est dans la tranchée.</text>
    <text id="804">Twinsen, vous DEVEZ REUSSIR cette mission. Ce fortin est un point névralgique. Une fois pris, il peut nous permettre de réunir à nouveau les 2 hémisphères.</text>
    <text id="805">Nous allons t&apos;assister pour prendre le fortin : tu me guideras et je te suivrai avec mes grenades ! Alors surtout attends-moi avant de changer de zone et n&apos;oublie pas de neutraliser l&apos;émetteur. On ne parle pas durant les combats et si j&apos;y reste un autre rebelle me remplacera, il t&apos;attendra à l&apos;endroit du débarquement.</text>
    <text id="806">Je cherches les plans du Centre de Téléportation.</text>
    <text id="807">Maintenant tu es des nôtres Twinsen.</text>
    <text id="808">Sois prudent au volant, c&apos;est pas une 2CV !</text>
    <text id="809">Du calme ! Garde tes forces pour les clones.</text>
    <text id="810">Tiens un visage connu ! Je reviens d&apos;une mission d&apos;infiltration à Proxim-City, et j&apos;ai vu ta trogne sur nombre d&apos;avis de recherche.</text>
    <text id="811">J&apos;ai entendu parler d&apos;un ville souterraine où des clones viennent trafiquer. C&apos;est dans l&apos;hémisphère Nord, sur l&apos;île Tippett. Tu devrais enquêter là-bas !</text>
    <text id="812">Demande à Grap dans la tranchée, il doit savoir où les trouver.</text>
    <text id="813">C&apos;est bientôt la fin pour FunFrock.</text>
    <text id="814">Il faut attendre ton équipier lorsque tu changes de zone, pour réussir cette mission.</text>
    <text id="815">Merci Twinsen nous n&apos;aurions jamais réussi sans toi.</text>
    <text id="816">Tu devrais essayer à Funky-Town. Là-bas tout s&apos;achète paraît-il !</text>
    <text id="817">Plus de carburant.</text>
    <text id="818">Sur l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="819">Au camp des rebelles.</text>
    <text id="820">Au port</text>
    <text id="821">Je les ai pas vus. @ Désolé !</text>
    <text id="822">Bonjour</text>
    <text id="823">Bonjour</text>
    <text id="824">Désolé je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="825">Bonjour</text>
    <text id="826">Tu as besoin de moi pour accéder au fortin. Attends-moi !</text>
    <text id="827">Viens avec moi, on continue avec le char !</text>
    <text id="828">Je reste en couverture, va libérer le colonel.</text>
    <text id="829">Ne me cache rien, mon prédécesseur est mort au combat ! Bon c&apos;est la vie hein, on y va ?</text>
    <text id="830">Vite, libérez-moi !</text>
    <text id="831">Vous le quetch, je vous dois une fière chandelle. Si vous voulez redescendre sur l&apos;autre versant, essayez d&apos;actionner la plaque électrique au bout de ce couloir.</text>
    <text id="832">Depuis cet entrepôt on envoie du matériel dans l&apos;autre hémisphère, on utilise une capsule qui date de l&apos;ancien métro. Moi j&apos;ai participé à la construction, mais ca va faire deux ans que j&apos;attends un ferry ... Deux ans ! !</text>
    <text id="833">Oui, je sais, vous aussi vous voulez que je vous mette la capsule en route. Placez-vous devant, j&apos;y vais.</text>
    <text id="834">Je ne vois pas de qui il s&apos;agit.</text>
    <text id="835">Je fais partie des rebelles qui luttent contre FunFrock. Actuellement nous tentons de franchir l&apos;Hamalayi, d&apos;ailleurs notre chef Kroptman a été capturé. Si tu veux te joindre à notre lutte, sois le bienvenu ! Va voir mes amis sur l&apos;île de la Rébellion, seulement ils ne te laisseront pas aborder si tu n&apos;as pas notre signe de reconnaissance : un drapeau pirate à tête de mort.</text>
    <text id="836">Utilise le drapeau : accroche-le sur ton bateau et tu pourras aborder sur l&apos;île de la Rébellion. Tu peux sans doute nous être utile pour franchir l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="837">Courage ! Attends ton équipier avant de changer de zone. Et si vous avez des difficultés pour arriver au fortin, neutralisez d&apos;abord le radar qui est au-dessus des bunkers, dans la zone où vous avez débarqué.</text>
    <text id="838">Tu es devenu plus fort que la guerre Twinsen ! Enfin euh ... je veux dire, merci d&apos;avoir libéré le colonel Kroptman.</text>
    <text id="839">Grâce à toi nous avons maintenant des contacts avec l&apos;hémisphère Nord. Et j&apos;ai entendu parler de cette ville de trafics : Funky-Town. Tu peux sûrement trouver des informations là-bas !</text>
    <text id="840">Courage Twinsen, ta quête touche à sa fin.</text>
    <text id="841">Il reste quelques clones mais avec Kroptman aux commandes du char, nous tenons le fortin.</text>
    <text id="842">Demande au guetteur en bas de la route, il doit pouvoir t&apos;aider.</text>
    <text id="843">Plus de carburant.</text>
    <text id="844">Ah j&apos;ignore où sont ces plans. A Funky-Town on doit trouver des informations sur tout, mais cette ville sera bientôt rasée par FunFrock.</text>
    <text id="845">Eh, sors moi d&apos;ici ! Vite trouve une clef !</text>
    <text id="846">Je suis Raymond-le-Lutin, pour te remercier je vais t&apos;indiquer l&apos;emplacement du lac d&apos;Eau Claire. Il est au Nord-Ouest d&apos;ici, dans l&apos;Hamalayi (regarde ton Holomap). En y jouant de la flûte, tu trouveras un élément important de la prophétie. Et si tu as une carte de membre du club des lutins à me montrer, j&apos;ai encore autre chose pour toi.</text>
    <text id="847">Je suis Raymond-le-Lutin, pour te remercier je vais t&apos;indiquer l&apos;emplacement du lac d&apos;Eau Claire. Il est au Nord-Ouest d&apos;ici, dans l&apos;Hamalayi (regarde ton Holomap). En y jouant de la flûte, tu trouveras un élément important de la prophétie. Et dans une grotte près du Temple de Bù, tu peux trouver l&apos;un de mes confrêres, il peut te procurer une carte bleue.</text>
    <text id="848">Salut frère lutin.</text>
    <text id="849">Jamais vus, je ne connais rien à la téléportation.</text>
    <text id="850">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="851">Sur l&apos;île Principale.</text>
    <text id="852">Au Désert de la Feuille Blanche.</text>
    <text id="853">Sur l&apos;île Proxima.</text>
    <text id="854">Sur l&apos;île de la Rébellion.</text>
    <text id="855">Je reste ici.</text>
    <text id="856">Sur l&apos;île de la Citadelle.</text>
    <text id="857">Je cherche les plans du Centre de Téléportation.</text>
    <text id="858">Dans une grotte près du Temple de Bù, tu peux trouver l&apos;un de mes confrêres, il peut te procurer une carte bleue.</text>
    <text id="859">Que faites-vous là ? On rentre comme dans un moulin ici ! Tout à l&apos;heure j&apos;ai même capturé un lutin. Je ne sais pas quoi en faire, officiellement ça n&apos;existe pas !</text>
    <text id="860">Rendez-vous !</text>
    <text id="861">Vous préferez mourir à jeun, ou vous avez envie de quelque chose de précis pour votre dernier repas ?</text>
    <text id="862">Tant pis !</text>
    <text id="863">Pas faim !</text>
    <text id="864">Tu n&apos;as pas atteint un niveau de puissance suffisant pour vaincre les clones rouges. Nous attendrons ton retour.</text>
    <text id="865">Alerte un détenu s&apos;évade !</text>
    <text id="866">Tu viens de retrouver tous les objets que contenait ton inventaire !</text>
    <text id="867">Je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="868">Je m&apos;intéresse à l&apos;histoire du pirate LeBorgne.</text>
    <text id="869">Bonjour.</text>
    <text id="870">Vous n&apos;avez rien à faire ici, cette usine est classée top-secret !</text>
    <text id="871">Ne touchez pas à ces boutons !</text>
    <text id="872">Hé, toi, ne touche pas à notre tambouille !</text>
    <text id="873">Noble étranger, nous t&apos;ouvrirons la Porte de la Carotte sacrée si tu sabotes l&apos;usine de mutants, d&apos;où partent les monstres qui infestent cet hémisphère. Cette porte mène au rivage et de là tu pourras accéder à toute cette partie de la planète. De ce coté-ci tu ne pourras pas pénétrer dans l&apos;usine. Mais suis Wingy, cette jeune lapichonne va te conduire à un passage secret : il te permettra de rentrer dans l&apos;usine de mutants, mais de l&apos;intérieur !</text>
    <text id="874">Le passage que je t&apos;ouvre permet d&apos;aller dans un port, d&apos;où partait l&apos;ancien métro qui traversait l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="875">Hé, toi ! Ne touche pas à notre t... Ah, c&apos;est toi ! @ Bravo, tu as bien désactivé l&apos;usine de mutants puisqu&apos;aucun nouveau monstre n&apos;en est est sorti. Au fait comment te nommes-tu noble étranger ?</text>
    <text id="876">Plus de carburant.</text>
    <text id="877">Salut ! Notre village est harcelé par les mutants. Mais ces monstres ne sont absolument pas dûs au climat, ils viennent d&apos;une usine proche bâtie par FunFrock.</text>
    <text id="878">C&apos;est pas l&apos;moment !</text>
    <text id="879">Merci de ton aide. Et surtout si tu vas dans l&apos;usine, détruis bien les oeufs ! Sinon d&apos;autres monstres seront produits et viendront attaquer le village.</text>
    <text id="880">Je ne vois pas de quoi il s&apos;agit.</text>
    <text id="881">Bonjour</text>
    <text id="882">Il arrive toujours de nouveaux monstres dans le village : l&apos;usine n&apos;est pas totalement désactivée !</text>
    <text id="883">Eh bien noble étranger Twinsen, maintenant suis-moi jusqu&apos;à la porte de la Carotte Sacrée.</text>
    <text id="884">Twinsen</text>
    <text id="885">Merci d&apos;avoir sauvé ce village, noble étranger Twinsen.</text>
    <text id="886">Je ne vois pas de quoi il s&apos;agit, noble étranger Twinsen.</text>
    <text id="887">C&apos;est plus calme depuis ton passage, tu dois vraiment partir ?</text>
    <text id="888">J&apos;aimerais tellement t&apos;aider, Twinsen.</text>
    <text id="889">Au Secours !</text>
    <text id="890">Ouf, sauvé !</text>
    <text id="891">Carotte, ouvre-toi !</text>
    <text id="892">Je cherche les plans du Centre de Téléportation.</text>
    <text id="893">Savais-tu qu&apos;il y a un lac d&apos;Eau Claire tout près d&apos;ici ? Il est situé près de la Porte Carotte Sacrée et il est en étroit rapport avec une prophétie.</text>
    <text id="894">Il faudrait que tu interroges des trafiquants, des gens qui soient dans cet hémisphère en tout cas.</text>
    <text id="895">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="896">Sur l&apos;île Tippett.</text>
    <text id="897">Sur l&apos;île de la Forteresse.</text>
    <text id="898">Sur l&apos;île Brundle.</text>
    <text id="899">Je reste ici.</text>
    <text id="900">Où veux-tu aller Twinsen ?</text>
    <text id="901">Ah, impossible d&apos;ouvrir sans carte bleue.</text>
    <text id="902">Au village lapichon.</text>
    <text id="903">A l&apos;usine de mutants.</text>
    <text id="904">Laissez-moi tranquille ! J&apos;ai du travail moi, je ne joue pas moi !</text>
    <text id="905">Pour utiliser le remonte-pente servez-vous de votre carte rouge.</text>
    <text id="906">Désolé je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="907">Je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="908">Bonjour</text>
    <text id="909">Et alors ? Ca mord ?</text>
    <text id="910">J&apos;essaie de retrouver ma gourmette ...</text>
    <text id="911">Attendez, j&apos;ai une prise !</text>
    <text id="912">Je connais très bien cet hémisphère, pour 10 Kashes je te dis ce que FunFrock y trame.</text>
    <text id="913">Nos chefs ignorent qu&apos;on vient ici, c&apos;est le seul endroit où l&apos;on peut poser ces fichus casques. Moi je suis là pour faire des affaires : je peux te vendre n&apos;importe quel renseignement. A plus tard ...</text>
    <text id="914">Sais-tu qu&apos;il y a dans ma cave un moyen pour aller jusqu&apos;à l&apos;île de la Forteresse ? Je t&apos;y fais entrer si tu améliores la qualité du spectacle. L&apos;ambiance est minable ces temps-ci, les clients boudent.</text>
    <text id="915">C&apos;est nettement mieux, vas-y entre ! Mais fais attention, il reste quelques crabes géants. Merci encore !</text>
    <text id="916">Avec une ambiance pareille, je fais des affaires en or !</text>
    <text id="917">On est un peu limite comme groupe : il nous manque la moitié du matos et huit tubes pour faire un album. Je t&apos;en supplie : trouve-moi une guitare !</text>
    <text id="918">J&apos;hallucine ! Regardez, il a retrouvé la Guitare de l&apos;Espace !</text>
    <text id="919">Je sens qu&apos;on tient un tube, merci vieux !</text>
    <text id="920">Plus de carburant.</text>
    <text id="921">&quot; L.B.A. @ Service des égouts de Funky-Town &quot;</text>
    <text id="922">&quot; L.B.A. @ Service des égouts de Funky-Town @ Rue des Escrocs &quot;</text>
    <text id="923">&quot; L.B.A. @ Service des égouts de Funky-Town @ Rue des Dino-Fly &quot;</text>
    <text id="924">Bonjour. Voyons, tu peux me parler et tu portes le Médaillon de Sendell : tu dois être l&apos;Héritier ! Cela fait des siècles que je t&apos;attends et j&apos;ai mal au dos, alors on ira doucement. L&apos;Hamalayi est trop haut pour moi mais je peux t&apos;emmener dans tout cet hémisphère, à part sur l&apos;île Polaire : FunFrock la garde beaucoup trop sévèrement. Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="925">Où veux-tu aller, Twinsen ?</text>
    <text id="926">Je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="927">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="928">Sur l&apos;île Brundle.</text>
    <text id="929">Sur l&apos;île de la Forteresse.</text>
    <text id="930">Sur l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="931">Je reste ici.</text>
    <text id="932">Demandez à l&apos;un des groboclones sans casque, ils viennent ici pour trafiquer et écouter de la musique.</text>
    <text id="933">Je suis non-violent.</text>
    <text id="934">Hé hé, j&apos;étais vigile sur le chantier du Centre de Téléportation. Alors pour 50 Kashes je peux te dire EXACTEMENT où sont ces plans.</text>
    <text id="935">Escroc, c&apos;est trop cher !</text>
    <text id="936">J&apos;achète !</text>
    <text id="937">Tu n&apos;as pas assez de Kashes, mon pauvre petit quetch.</text>
    <text id="938">Les plans de ce centre sont dans le coffre-fort personnel de FunFrock, dans son Quartier Général sur l&apos;île Principale. Mais pour y entrer tu dois être capable de vaincre les Supergros, les infirmiers équipés de lance-capsules !</text>
    <text id="939">Salut, beau temps n&apos;est-ce pas ?</text>
    <text id="940">Quand je ne suis pas en service, je refuse de me battre.</text>
    <text id="941">Alors, sur quelle usine de FunFrock veux-tu des renseignements ?</text>
    <text id="942">Je ne fais pas crédit, reviens quand tu seras plus riche !</text>
    <text id="943">L&apos;usine de mutants.</text>
    <text id="944">FunFrock a fait évacuer les populations de cet hémisphère, mais il reste quelques fortes têtes comme ici à Funky-Town. C&apos;est pourquoi il produit des insectes mutants dans son usine au pied de l&apos;Hamalayi, pour nous exterminer. L&apos;usine semble avoir été sabotée, mais des monstres subsistent dans les égouts : ils ont été produits avant ce sabotage. Au fait, on peut sauter sur les crabes géants !</text>
    <text id="945">le Centre de Téléportation.</text>
    <text id="946">Il est situé sur l&apos;île Brundle, de là les sbires de FunFrock contrôlent toutes les téléportations de la planète ! L&apos;entrée est filtrée, mais l&apos;on t&apos;ouvrira sans problème si tu montres patte blanche.</text>
    <text id="947">Le Centre de Clonage.</text>
    <text id="948">Le centre où sont produits tous les clones de la planète est à l&apos;intérieur de la Forteresse de FunFrock. C&apos;est son quartier général lorsqu&apos;il est dans cet hémisphère. Attention, car j&apos;ai entendu dire qu&apos;il travaille sur des clones TRES particuliers, c&apos;est sur l&apos;île de la Forteresse.</text>
    <text id="949">A plus tard.</text>
    <text id="950">C&apos;est trop particulier ce genre d&apos;info, demande plutôt à un des groboclones sans casque qui sont ici.</text>
    <text id="951">Superbe votre hydroglisseur ! Mais vous n&apos;atteindrez ni l&apos;île de la Forteresse, ni l&apos;île Polaire avec ça. Elles sont isolées par les courants, aucun navire ne peut les retrouver. Il faut un Dino-Fly pour y aller.</text>
    <text id="952">Demandez au lapichon avec des lunettes de soleil, c&apos;est un indic.</text>
    <text id="953">Bonjour</text>
    <text id="954">Je cherche les plans du Centre de Téléportation.</text>
    <text id="955">Du calme, je ne te ferai entrer que si le groupe plaît au public. Débrouille-toi avec le guitariste !</text>
    <text id="956">Demande au lapichon avec des lunettes de soleil qui est à l&apos;entrée de FunKy-Town, c&apos;est un indic.</text>
    <text id="957">Ces types sur scène sont fabuleux ! @ Mais c&apos;est quand même dommage qu&apos;ils ne jouent rien.</text>
    <text id="958">Wow ! Jamais entendu ça avant, c&apos;est d&apos;enfer !</text>
    <text id="959">Taisez-vous, vous feriez mieux d&apos;écouter ça, c&apos;est unique !</text>
    <text id="960">Je sais pas ce que c&apos;est.</text>
    <text id="961">Tu n&apos;as pas assez de Kashes.</text>
    <text id="962">Bonjour, si un article te plaît place-toi devant et fait ACTION.</text>
    <text id="963">Voleur !</text>
    <text id="964">Ouch !</text>
    <text id="965">Du carburant pour 10 voyages coûte 40 Kashes.</text>
    <text id="966">15 coeurs de poudre de vie coûtent 20 Kashes.</text>
    <text id="967">10 fioles de poudre magique coûtent 20 Kashes.</text>
    <text id="968">Un méca-pingouin coûte 3 Kashes.</text>
    <text id="969">J&apos;ignore où ils sont.</text>
    <text id="970">Tes Kashes !</text>
    <text id="971">Ou alors ta vie !</text>
    <text id="972">Pitié !</text>
    <text id="973">Maman !</text>
    <text id="974">Montrez-moi vos papiers je vous prie !</text>
    <text id="975">C&apos;est bizarre ce signe qui apparaît, je repeins par-dessus régulièrement, mais il revient à chaque fois.</text>
    <text id="976">Bonjour</text>
    <text id="977">Où veux-tu aller ?</text>
    <text id="978">Sur l&apos;île Tippett.</text>
    <text id="979">Sur l&apos;île de la Forteresse.</text>
    <text id="980">Sur l&apos;Hamalayi.</text>
    <text id="981">Je reste ici.</text>
    <text id="982">&quot; Les pédales de déclenchement des télépodes sont fragiles. Arrêtez de sauter dessus ! &quot;</text>
    <text id="983">Plus de carburant</text>
    <text id="984">Où veux-tu aller Twinsen ?</text>
    <text id="985">&quot; Bienvenue sur l&apos;île Brundle. &quot;</text>
    <text id="986">Alerte !</text>
    <text id="987">Allez-y !</text>
    <text id="988">C&apos;est malin, maintenant il n&apos;y a plus de signe sur le mur, évidemment !</text>
    <text id="989">Sortez d&apos;ici sans rien casser et nous en tiendrons compte !</text>
    <text id="990">Je cherche les plans du Centre de Téléportation.</text>
    <text id="991">Je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="992">Enfin je te tiens ! Je vois que tu as apprécié le clone que j&apos;ai fait de ton amie, l&apos;original est en sécurité. @ Je suppose que tu es venu ici pour trouver la 3ème Pierre Runique. Je l&apos;ai découverte il y a déjà longtemps, mais il m&apos;a fallu du temps pour la déchiffrer. Et dès que j&apos;ai connu l&apos;emplacement du Puits de Sendell, j&apos;ai lancé des travaux de forage.</text>
    <text id="993">Ne pouvant détruire la pierre, j&apos;ai bâti ma forteresse autour pour la dissimuler. A propos, il semble que tu aies détruit deux de mes usines, mais peu importe ! Je vais bientôt disposer de tels pouvoirs, qu&apos;il me suffira d&apos;un instant pour cloner ou téléporter la totalité des habitants de la planète. Je pourrai aussi te faire revivre indéfiniment les pires moments de ton existence ... @ Adieu, tu ne réaliseras jamais la prophétie car c&apos;est moi qui vais rejoindre Sendell et je vais hériter de ses pouvoirs.</text>
    <text id="994">&quot; Je suis la pierre du Septentrion. Le Puits de Sendell se trouve au sommet du piton rocheux qui est au centre de l&apos;île Polaire. Seul l&apos;Héritier pourra briser le sceau qui en garde l&apos;entrée. &quot;</text>
    <text id="995">Au secours Twinsen ! Ils ont trouvé la Pierre Runique et je ...</text>
    <text id="996">Ah, enfin te voilà mon amour !</text>
    <text id="997">J&apos;ignore où ils sont, mais fais vite car FunFrock va ...</text>
    <text id="998">Ch&apos;sais pas qui c&apos;est qui a trafiqué les télépodes, je venais de réussir à crocheter la serrure de ma cellule et j&apos;aterris ici !</text>
    <text id="999">Y l&apos;est tout pété leur truc de téléportation. J&apos;me promenais tranquillement dans l&apos;Hamalayi et voilà qu&apos;j&apos;aterris ici !</text>
    <text id="1000">Salut</text>
    <text id="1001">Détenu Twinsen, cessez de vous agiter !</text>
    <text id="1002">Un prisonnier s&apos;évade ! @ Déclenchez l&apos;alarme !</text>
    <text id="1003">Tu viens de retrouver tous les objets que contenait ton inventaire !</text>
    <text id="1004">Bonjour</text>
    <text id="1005">&quot; Forteresse secrète du Dr FunFrock. Vous ne devriez même pas être en train de lire ceci ! &quot;</text>
    <text id="1006">Tiens, si j&apos;essayais d&apos;attirer l&apos;attention d&apos;un garde ?</text>
    <text id="1007">Vous êtes détenu ici car vous êtes un agitateur. Nous savons par un informateur que vous prétendez avoir fait des rêves prophétiques. @ Calmez-vous, nous allons vous autopsi... euh, je veux dire vous soigner !</text>
    <text id="1008">Euh ... Salut !</text>
    <text id="1009">&quot; Piscine d&apos;entraînement. Ne rien jeter au requin ! &quot;</text>
    <text id="1010">&quot; Vanne d&apos;évacuation. NE PAS TOUCHER ! &quot;</text>
    <text id="1011">Sur l&apos;île Tippett</text>
    <text id="1012">Sur l&apos;île Brundle.</text>
    <text id="1013">Sur l&apos;Hamalayi</text>
    <text id="1014">Je reste ici.</text>
    <text id="1015">Où veux-tu aller Twinsen ?</text>
    <text id="1016">Je connais ce symbole sur ton médaillon. Virgul, notre sorcier, nous a annoncé ta venue et nous avons prié souvent devant la Pierre Runique qui porte ce même symbole. Hélas le Dr FunFrock l&apos;a découverte et a bâti sa forteresse à la place. Pourtant la Pierre était censée être indestructible ! Pour toi je creuserai un tunnel pour entrer dans le bâtiment, mais il faut que tu sabotes le Centre de téléportation. Va et trouve les plans de ce centre, je ne pourrai creuser que lorsque les télépodes seront tous neutralisés !</text>
    <text id="1017">J&apos;ignore où ils sont, mais avec ces plans tu devras entrer dans le Centre sur l&apos;île Brundle, puis le saboter. Alors je pourrai creuser sous la Forteresse !</text>
    <text id="1018">Va sur l&apos;île Brundle, introduis-toi dans le Centre et neutralise le contrôle des télépodes.</text>
    <text id="1019">Bravo, les télépodes sont hors-service, suis-moi !</text>
    <text id="1020">C&apos;est vous qui mettez des bâtons dans les roues à FunFrock ? Récemment il a piqué une telle colère qu&apos;on l&apos;entendait d&apos;ici. Depuis il a fait rajouter plein de télépodes, il a peur pour sa forteresse.</text>
    <text id="1021">Vous, vous avez encore énervé FunFrock, il a hurlé tout à l&apos;heure ! Qu&apos;est-ce que vous avez cassé cette fois, vous savez qu&apos;il vous déteste ?</text>
    <text id="1022">Je ne sais pas où ils sont, demandez à votre bestiau volant, là. Au fait, ça se mange cet animal ?</text>
    <text id="1023">On ne craint plus d&apos;être dérangé par des téléportations, mais il faut que tu nous débarasses des gardes et du char d&apos;assaut. Je pourrai creuser ensuite.</text>
    <text id="1024">Bonne chance !</text>
    <text id="1025">Sortez !</text>
    <text id="1026">Je cherche les Plans du Centre de Téléportation.</text>
    <text id="1027">Je ne sais pas où ils sont.</text>
    <text id="1028">Twinsen au secours ! Je ne suis pas un clone, c&apos;est moi, je suis la vraie Zoé.</text>
    <text id="1029">Il faut que tu brises le sceau pour que j&apos;entre dans le Puits de Sendell. Aucun de mes engins n&apos;est arrivé à percer cette roche, elle me résiste, tout comme la Pierre Runique. J&apos;ai commencé à creuser autour du piton rocheux, mais cela prendra des mois avant que j&apos;atteigne le centre de la planète ! Tu vas voir, je vais réaliser la prophétie pour mon seul compte et je vais bien m&apos;occuper de cette planète. Brise le sceau et je t&apos;épargnerai Twinsen, toi et ton amie.</text>
    <text id="1030">Je vais enfin voir le visage de Sendell. Si je n&apos;ai pas changé d&apos;avis en ressortant, je ferai de toi mon bouffon. Ha, ha, ha !</text>
    <text id="1031">Avant que tu ne détruises l&apos;usine de clonage, je t&apos;avais préparé ... CECI !</text>
    <text id="1032">Enfin, tu en as mis du temps mon amour. Je ne suis pas escortée de deux groboclones, mais je te jure que c&apos;est moi. Va trouver Sendell puis rentrons.</text>
    <text id="1033">Bonjour</text>
    <text id="1034">Je suis Sendell, comme tous ceux que tu vois ici, nous sommes tous des Sendell. Nous sommes là pour veiller sur une entité stellaire qui est en gestation, elle naîtra dans quelques siècles. Comme nous ne pouvons agir qu&apos;au coeur de la planète, nous avons implanté une lignée d&apos;élus parmi les espèces vivant à la surface. Tu es le descendant actuel de cette famille et quand la menace de FunFrock est devenue trop grande, c&apos;est moi qui t&apos;ai appelé en rêve. L&apos;entité pourra finir sa gestation puisque tu nous as débarassé de FunFrock. Elle serait morte s&apos;il l&apos;avait atteinte et ce monde aurait implosé, grâce à toi il continuera à s&apos;épanouir. Maintenant retourne à la surface, tu es en mesure d&apos;effacer les dernières traces qu&apos;il y a laissé.</text>
    <text id="1035">Twinsen, NON ! Nous sommes perdus, ne le laisse pas nous atteindre !</text>
    <text id="1036">Euh ... tu risques d&apos;être surprise en découvrant la maison.</text>
    <text id="1037">Qu&apos;est-ce que vous faites là ? La route qui relie les 2 îles est classée top-secret.</text>
    <text id="1038">Impossible de faire démarrer cet engin sans clef de contact !</text>
    <text id="1039">Tiens petit, prends la clef de contact et rapporte le bulldozer pour moi tu seras gentil. Moi je n&apos;ai pas le temps.</text>
    <text id="1040">Ca avance pas vite ces travaux, hein !</text>
</texts>
